[
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19703993.mp3",
    "text": "Weitere Transporte folgten.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19703994.mp3",
    "text": "Zu seinen F\u00f6rderern z\u00e4hlte unter anderen Paul von Hindenburg.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19703995.mp3",
    "text": "Doch auch daran hatte Disco King Mario Anteil.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19703996.mp3",
    "text": "Die F\u00fchler sind d\u00fcnn und etwa ein Drittel so lang wie der K\u00f6rper.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19703997.mp3",
    "text": "F\u00fcr die Niederschlagung von Aufst\u00e4nden wurde zuweilen Marineinfanterie eingeschifft.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704028.mp3",
    "text": "Die zwittrigen, dreiz\u00e4hligen Bl\u00fcten sind radi\u00e4rsymmetrisch bis zygomorph.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704029.mp3",
    "text": "In New York begann Nat mit dem Ringen.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704030.mp3",
    "text": "Es ist im Schulzentrum an der Kreisstra\u00dfe angesiedelt.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704031.mp3",
    "text": "Ihre Highschool-Jahre verbrachte Cisneros an der Josephinum Academy, einer kleinen katholischen M\u00e4dchenschule.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704032.mp3",
    "text": "Ganz ehrlich, ich m\u00f6chte nicht in ihrer Haut stecken.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704088.mp3",
    "text": "Das Studium schloss er mit dem Magisterexamen und dem Lizentiat beider Rechte ab.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704089.mp3",
    "text": "Mit der Gemeindefusion wurde das Wappen als solches hinf\u00e4llig.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704090.mp3",
    "text": "Politisch war Derendingen lange Zeit eine sozialdemokratische Hochburg.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704091.mp3",
    "text": "H\u00f6lzerne Nachbildungen von Dolchen dienten als Grabbeigaben.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704092.mp3",
    "text": "Es wird vom Schweizer Fernsehen live \u00fcbertragen.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704103.mp3",
    "text": "Nedlitz befindet sich sechs Kilometer n\u00f6rdlich von Gommern entfernt.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704106.mp3",
    "text": "Die Hall-Halbinsel von Snow Island im Archipel der S\u00fcdlichen Shetlandinseln ist nach ihm benannt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704110.mp3",
    "text": "Nach dem Tod Wilhelms erlosch die Firma.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704111.mp3",
    "text": "In seiner Freizeit fuhr er Rallye.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19704112.mp3",
    "text": "Dabei verk\u00f6rperte er meist ambivalente Charaktere franz\u00f6sischer oder deutscher Herkunft.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132799.mp3",
    "text": "Zudem war er ein bedeutender M\u00e4zen.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132800.mp3",
    "text": "Diese Mitteilung wird es Ihnen erm\u00f6glichen, die konkreten Ma\u00dfnahmen wirklich zu bewerten.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132802.mp3",
    "text": "Lipburger starb, die beiden anderen Insassen kamen mit leichten Verletzungen davon.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132806.mp3",
    "text": "F\u00fcr den Begriff \u201eKr\u00f6te\u201c gilt sinngem\u00e4\u00df das Gleiche.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132811.mp3",
    "text": "Durch den Weiler f\u00fchrte fr\u00fcher der historische Verkehrsweg auf die Staffelegg.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132957.mp3",
    "text": "Die Regierungskonferenz soll eine Antwort auf ebendiese Frage geben.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132961.mp3",
    "text": "Das ist \u00fcberhaupt kein Problem!",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132966.mp3",
    "text": "Der Gro\u00dfteil des Fundes wird heute in der Eremitage in Sankt Petersburg aufbewahrt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132969.mp3",
    "text": "Aus Richtung S\u00fcden kommend verschwindet der gesamte Bahnverkehr unter die Erde.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30132972.mp3",
    "text": "Im Mittelalter errichtete die Verwaltung des Klosters Neuzelle eine umfangreiche Grundherrschaft.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133001.mp3",
    "text": "Ebenfalls eindeutig ist Ihre Aussage zur Notwendigkeit einer St\u00e4rkung der Stadt-Land-Beziehung.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133002.mp3",
    "text": "Dinka-Kinder wurde hier an arabische Menschenh\u00e4ndler verkauft.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133004.mp3",
    "text": "Die Praxis der \u00c4mterpatronage ist bereits von Max Weber beschrieben worden.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133006.mp3",
    "text": "Seitdem ist es unver\u00e4ndert.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133007.mp3",
    "text": "Finnland tut dies und tut es erfolgreich.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133100.mp3",
    "text": "Das Gro\u00dfe Heilige Kreuz ist die \u00e4lteste erhaltene b\u00fcrgerliche Anlage in Deutschland.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133101.mp3",
    "text": "Sein Sohn Georg von Borries wurde sein Nachfolger.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133102.mp3",
    "text": "Als Schwerpunkte sind die Polyantha-Rosen, Remontant-Rosen, Noisette-Rosen und Rambler-Rosen, vielfach auch Rarit\u00e4ten, zu finden.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133103.mp3",
    "text": "Ich glaube, die Meere sollte die treibende Kraft des Wirtschaftswachstums bleiben.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133105.mp3",
    "text": "Eine Reihe, die zu gro\u00dfen Teilen die Abenteuer von Superboy, dem jugendlichen Superman, zeigte.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133147.mp3",
    "text": "Die \u00dcbereinkommen, von denen diese Ausweitung abh\u00e4ngt, sind n\u00e4mlich noch nicht ratifiziert.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133149.mp3",
    "text": "Er lebt einfach nur durch den Namen.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133151.mp3",
    "text": "In allen anderen F\u00e4llen sind sie steuerpflichtig.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133152.mp3",
    "text": "Diese Kosten unterscheiden sich grundlegend von Transaktionskosten, die Coase als Markt\"benutzungs\"kosten diskutiert.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_30133153.mp3",
    "text": "Ihre Seiten werden durch weitere Platten verl\u00e4ngert, die dem Dolmen eine l\u00e4ngliche Form geben.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759522.mp3",
    "text": "Besonders erfolgreich war sein \"Handbuch der griechischen Mythologie\".",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759549.mp3",
    "text": "Die nachtaktiven Falter besuchen k\u00fcnstliche Lichtquellen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759613.mp3",
    "text": "Der Oued Zat dient in erster Linie der Bew\u00e4sserung der Anbaufl\u00e4chen entlang seiner Ufer.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759669.mp3",
    "text": "Die Handlung spielt mehr als zehn Jahre nach den \u201eR\u00e4ubern\u201c.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759804.mp3",
    "text": "Der K\u00f6rnerweg gewann immer mehr an Bedeutung mit dem st\u00e4ndigen Wachsen der Stadt Dresden.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759964.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend setzte Datonou seine Ausbildung an der P\u00e4pstlichen Diplomatenakademie in Rom fort.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32759999.mp3",
    "text": "Rainer Bock erhielt eine Nominierung f\u00fcr den Deutschen Filmpreis als \"Beste m\u00e4nnliche Hauptrolle\".",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32760341.mp3",
    "text": "Dieser Besuch wurde von Haradinaj best\u00e4tigt.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32760340.mp3",
    "text": "Franz Hofer wurde als erstes von elf Kindern einer Bauernfamilie geboren.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32760347.mp3",
    "text": "Neben der Schule erlangte er im Selbststudium umfangreiches Wissen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32760363.mp3",
    "text": "Gemeinsam besuchen alle eine Vernissage.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762574.mp3",
    "text": "Marcel Gendron zog daraufhin den zweiten Werkswagen vom Rennen zur\u00fcck.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762581.mp3",
    "text": "Zus\u00e4tzlich gibt es eine Wertung f\u00fcr den aktivsten Fahrer und das beste Team.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762582.mp3",
    "text": "Das Magazin ist auch bekannt f\u00fcr seine Tests und Besprechungen im Bereich High Fidelity.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762576.mp3",
    "text": "Kirchlich geh\u00f6rt der Ort seit jeher zu Glauchau.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762593.mp3",
    "text": "Der Versicherung wird vorgeworfen mit Versicherungsbetrug Devisen f\u00fcr das nordkoreanische Atomprogramm zu erwirtschaften.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762613.mp3",
    "text": "In den n\u00e4chsten Jahren produzierte er weitere Kurzfilme.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762625.mp3",
    "text": "Die iranischen V\u00f6lker dominieren das Land heute zahlenm\u00e4\u00dfig.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762637.mp3",
    "text": "Eine lebendige Farbgestaltung verleiht dem gesamten Schulkomplex eine identit\u00e4tsstiftende Wirkung.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762631.mp3",
    "text": "Der Sitz des Unternehmens befand sich zun\u00e4chst in Markkleeberg.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762638.mp3",
    "text": "Das Kirchenpatronat oblag den staatlichen Stellen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762649.mp3",
    "text": "Ein Jahr sp\u00e4ter wurde Beat Ludwig Steiger neuer Besitzer.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762650.mp3",
    "text": "In dem Rennen erreichte er als Sechster das Ziel.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762651.mp3",
    "text": "Luise will nichts mehr von ihm wissen und schmei\u00dft ihn aus der Praxis.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762662.mp3",
    "text": "Parallel dazu startete er im \"Michelin Le Mans Cup\" und wurde zum Saisonende Vierter.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762668.mp3",
    "text": "Der dritte Teil beginnt mit einem Zeitsprung von f\u00fcnf Jahren.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762669.mp3",
    "text": "Der Bau erfolgte auf Rechnung des b\u00f6hmischen Studienfonds.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762670.mp3",
    "text": "Nach seinem Wechsel zu Audax Italiano gelang ihm dieses Kunstst\u00fcck erneut.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762676.mp3",
    "text": "Der Bestand gilt als gef\u00e4hrdet (\"Vulnerable\") durch Habitatverlust und Jagddruck.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762692.mp3",
    "text": "Die Ver\u00f6ffentlichung des Trailers wenige Tage vor dem Serienstart sorgte f\u00fcr Kontroversen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762698.mp3",
    "text": "Die unbefiederte K\u00f6rperstellen sind wie beim M\u00e4nnchen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762699.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter k\u00f6nnen Florian und Sonja die Firma und das Haus der Eheleute gewinnbringend verkaufen.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762715.mp3",
    "text": "In der Luft befindlich kann Sonic leicht in die jeweilige Richtung gesteuert werden.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762716.mp3",
    "text": "Im Bereich der M\u00fcndung liegt ein Watt.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762727.mp3",
    "text": "Ihr Nullpunkt befand sich am Residenzschloss Dessau.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762735.mp3",
    "text": "Das Projekt wurde dann im Wankdorf vollendet.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762754.mp3",
    "text": "Dessen Frau Heide wollte ihn damals verlassen und hatte deswegen einen Abschiedsbrief geschrieben.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762778.mp3",
    "text": "Im gleichen Jahr wurde er zum Geheimen Rat bef\u00f6rdert.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762789.mp3",
    "text": "Bei den Nominierungen f\u00fchrte die britische Popband Gorillaz.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762777.mp3",
    "text": "Mit dem vierten Platz verpassten sie knapp die Medaillenr\u00e4nge.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762805.mp3",
    "text": "Sie ist in Deutschland extrem selten.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762821.mp3",
    "text": "Diese beobachtet man haupts\u00e4chlich im Juni.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762827.mp3",
    "text": "Die Zustimmung der Gro\u00dfm\u00e4chte erleichterte die Einf\u00fchrung eines modernen westlichen Rechtssystems.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762828.mp3",
    "text": "Wegen seiner Haltung zum Nationalsozialismus durfte er nicht mehr als Journalist arbeiten.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762833.mp3",
    "text": "Als Holotypus wurde der Unterkiefer Nr.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762845.mp3",
    "text": "Beide unternahmen internationale Tourneen und wirkten in mehreren Filmen als Duo mit.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762859.mp3",
    "text": "Die Schuppen sind relativ gro\u00df und Rundschuppen.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762864.mp3",
    "text": "Des Weiteren ist er d\u00e4nischer Nachwuchsnationalspieler.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762871.mp3",
    "text": "Hier erinnert eine Gedenktafel an ihn.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762870.mp3",
    "text": "Falbesoner arbeitete auch als Architekt.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32762858.mp3",
    "text": "Gest\u00fctzt wurden seine Aussagen zus\u00e4tzlich durch Eidesstattliche Erkl\u00e4rungen ehemaliger Mitarbeiter.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780174.mp3",
    "text": "Die Rangstufe l\u00e4sst sich bei diesem Amt nicht mehr genau bestimmen.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780180.mp3",
    "text": "So wurde der internationale Luftverkehr f\u00fcr Passagiere eingestellt.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780176.mp3",
    "text": "Wenig sp\u00e4ter wurde das Geschwader aufgel\u00f6st.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780182.mp3",
    "text": "Einen starken Eindruck hinterlie\u00df T\u00e4nak (Toyota).",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780184.mp3",
    "text": "Das steinerne Taufbecken zeigt Jesus mit elf seiner J\u00fcnger.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780208.mp3",
    "text": "August befand.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780205.mp3",
    "text": "Am n\u00e4chsten Morgen macht er die Bekanntschaft deren Tochter Sybille.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780204.mp3",
    "text": "Au\u00dferirdische Zombies landen auf der Erde.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780206.mp3",
    "text": "Eine Plakette weist darauf hin.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780207.mp3",
    "text": "Mall war zudem k\u00f6niglich bayerischer Geistlicher Rat.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780269.mp3",
    "text": "Seine Mandate in der Stadtverordnetenversammlung und im Kreistag lie\u00df er ruhen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780271.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend gibt sie Tanja eine Ohrfeige und k\u00fcndigt ihr die Freundschaft auf.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780275.mp3",
    "text": "Das Kellergeschoss sowie die beiden unteren Stockwerke sind eingew\u00f6lbt.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780278.mp3",
    "text": "Er wurde auf dem Mount Sinai Memorial Park Cemetery in Hollywood Hills bestattet.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780323.mp3",
    "text": "Dabei wurde ein rundes Fenster in die Wand des Chors gebrochen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780326.mp3",
    "text": "Die Orgel der Kirche ist ein elektronisches Instrument.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780327.mp3",
    "text": "Er ist Stellvertretendes Mitglied in dem Haushaltsausschuss und in dem Finanzausschuss.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780325.mp3",
    "text": "Die \"Orphan Asylum Society\" existiert heute noch als Kinderhilfsorganisation unter dem Namen \"Graham Windham\".",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780328.mp3",
    "text": "Der Film wurde \u00fcberwiegend im kalifornischen Los Angeles County gedreht.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780363.mp3",
    "text": "In den Prince Charles Mountains ragen sie auf der Nordostseite des Mount Beck auf.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780373.mp3",
    "text": "Die W\u00e4nde sind innen verputzt und mit Bildern von biblischen Motiven verziert.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780368.mp3",
    "text": "Ernst Krantz beherrschte den Stil des Impressionismus sowie des Expressionismus.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780378.mp3",
    "text": "Das Bauchfell ist grau mit einem wei\u00dflichen Mittelstreifen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780382.mp3",
    "text": "Das Malerhandwerk erlernte Camillo in der v\u00e4terlichen Werkstatt.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780419.mp3",
    "text": "Der City Campus besch\u00e4ftigt sich mit den finanziellen Studien der Wirtschaftsakademie.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780425.mp3",
    "text": "Cooney jedoch wollte die Macht des Fernsehens und seinen Einfluss auf Kinder nutzen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780428.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend ihrer Amtszeit als Vizegouverneurin ist sie auch die Kanzlerin des Ordens.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780429.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter mussten die anderen abgerissen werden.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780430.mp3",
    "text": "Das Bahnhofsgeb\u00e4ude befindet sich in einem guten Zustand und wurde f\u00fcr Wohnzwecke renoviert.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780469.mp3",
    "text": "Die l\u00e4nglichen Nektardr\u00fcsen stehen einzeln und sind gelb gef\u00e4rbt.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780472.mp3",
    "text": "Insbesondere bet\u00e4tigte sie sich als Vermittlerin der chinesischen Kultur im Westen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780475.mp3",
    "text": "Der Fluss durchquert das Amazonastiefland in \u00fcberwiegend n\u00f6rdlicher Richtung.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780473.mp3",
    "text": "Die Bucht selbst wird von der Stadt umschlossen.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32780478.mp3",
    "text": "Vier Tage lang drehte das Team zudem im Gare du Nord.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790208.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem f\u00fchrte er eine K\u00fcnstleragentur.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790647.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber befindet sich eine kleine Fensterrosette.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790645.mp3",
    "text": "Die Dreharbeiten fanden in Michigan statt.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790644.mp3",
    "text": "Im n\u00e4chsten Spiel wurde er von \"Rudolf Lichtenberger\" abgel\u00f6st.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790646.mp3",
    "text": "Dieses Programm findet im Museum der Geschichte der polnischen Juden in Warschau statt.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790658.mp3",
    "text": "In den folgenden acht Jahren war Logie Stammspieler bei den \u201eGunners\u201c.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790660.mp3",
    "text": "Der gr\u00f6\u00dfte Teil der Geb\u00e4ude war wahrscheinlich h\u00f6lzern.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790664.mp3",
    "text": "Die beiden Br\u00fcder wollten die Leistungsf\u00e4higkeit eines Wagens aus dem Unternehmen von Louis demonstrieren.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790666.mp3",
    "text": "Heutzutage wird sie in den Kapitolinischen Museen bewahrt.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790667.mp3",
    "text": "Bei den Weltmeisterschaften startete sie dann wieder zusammen mit Emily Hegarty.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790681.mp3",
    "text": "Thomas Fredriksson ist ein erfolgreicher Gesch\u00e4ftsmann und die Er\u00f6ffnung seiner neuen Bar steht bevor.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790686.mp3",
    "text": "Das Regiment stand in Kurland und zog sich nach der Niederlage nach Danzig zur\u00fcck.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790688.mp3",
    "text": "Piermont ist das einzige Dorf der Gemeinde.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790698.mp3",
    "text": "Er leitete seinen K\u00fcnstlernamen \u201eRobinson\u201c von dem Buch \"Robinson Crusoe\" von Daniel Defoe ab.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790697.mp3",
    "text": "Auch bei den Filmfestspielen von Cannes wurde \"Metropolitan\" gezeigt und bekam weitere Aufmerksamkeit.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790732.mp3",
    "text": "Insbesondere setzte er sich f\u00fcr die Erhaltung des Ulmer M\u00fcnsters ein.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790733.mp3",
    "text": "Im Handgemenge wird er angeschossen und nun zeigt Hellmann ihr wahres Gesicht.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790735.mp3",
    "text": "Gewandhauskapellmeister Riccardo Chailly der Name Gewandhaus Brass Quintett verliehen.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790742.mp3",
    "text": "Navarro spielte bislang f\u00fcr mehrere Juniorennationalmannschaften des spanischen Fu\u00dfballverbandes.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790746.mp3",
    "text": "Auch seine \u00e4lteren Romane wurden von \"Subterranean Press\" nachgedruckt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790775.mp3",
    "text": "So bekam er unter anderem das Distinguished Flying Cross und das Purple Heart verliehen.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790776.mp3",
    "text": "Wie bei den Olympischen Spielen im Vorjahr errang die \u00d6sterreicherin Stephanie Graf die Silbermedaille.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790782.mp3",
    "text": "Anna Giacometti wuchs im Bergell auf.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790774.mp3",
    "text": "Am Oberlauf folgen Wanderwege dem Bachlauf.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790783.mp3",
    "text": "Im zweiten Durchgang waren lediglich die besten Drei\u00dfig des ersten Durchgangs startberechtigt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790812.mp3",
    "text": "Sein Doktorvater Steinhaus promovierte dort schon zuvor bei David Hilbert.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790815.mp3",
    "text": "Auf die Seitenfl\u00fcgel sind der hl.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790816.mp3",
    "text": "Eines Nachts \u00fcberf\u00e4llt er den bekannten Schriftsteller Percy und stiehlt ihm dessen Brieftasche.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790821.mp3",
    "text": "Die Stadt Vacha bem\u00fchte sich um eine Nachnutzung.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790823.mp3",
    "text": "Auf der Brust kommt das namensgebende breite schwarze Band vor.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790845.mp3",
    "text": "Die geostete Saalkirche ist modern gestaltet.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790850.mp3",
    "text": "Dieser Spiegel ist jedoch nicht immer vorhanden.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790854.mp3",
    "text": "Die Wallfahrtskirche des Bistums Coimbatore tr\u00e4gt den Titel einer Basilica minor.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790858.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend der Endrunde kam er in allen drei Partien zum Einsatz.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790857.mp3",
    "text": "Sie schuf auch Keramiken.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790884.mp3",
    "text": "Friedrich Richard Mockhel erwarb den akademischen Grad eines Lizenziaten der Rechte.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790885.mp3",
    "text": "Die Gastgebernation Italien marschierte als letzte Nation ein.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790886.mp3",
    "text": "Der Film feierte am auf dem Fantasia International Film Festival seine Premiere.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790887.mp3",
    "text": "Lebensjahr durch Unterrichten an den von ihr besuchten Schulen und an \u00f6ffentlichen Schulen verdienen.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790888.mp3",
    "text": "Danach verlegte sie wieder ins Mittelmeer.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790924.mp3",
    "text": "Am n\u00e4chsten Morgen kommt die Polizei am Haus an.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790938.mp3",
    "text": "Es wird lediglich in den Flusst\u00e4lern bew\u00e4sserte Landwirtschaft betrieben.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790931.mp3",
    "text": "Zudem waren als G\u00e4ste der Show jeweils ein Familienmitglied der Kandidaten anwesend.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790930.mp3",
    "text": "Der erste Auslandseinsatz f\u00fchrte Richard Behrend an die deutsche Gesandtschaft nach China.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790932.mp3",
    "text": "F\u00fcr \"Gospel For Asia\" bestritt er sechs Erstligaspiele und schoss dabei ein Tor.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790961.mp3",
    "text": "Die Stierkampfarena geh\u00f6rte zu den ersten Geb\u00e4uden die au\u00dferhalb des historischen Stadtkerns errichtet wurden.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790960.mp3",
    "text": "Die zahlreichen Untergattungen wurden aber inzwischen in den Rang von eigenst\u00e4ndigen Gattungen erhoben.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790959.mp3",
    "text": "In Kooperationen wird in der Regel auch das biologische Profil dieser Naturstoffe bewertet.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790962.mp3",
    "text": "In den Seitenschiffen sind Emporen eingebaut.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790963.mp3",
    "text": "Nach seinem Finalsieg \u00fcber den Bulgaren Iwajlo Iwanow war Casse Europameister.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790979.mp3",
    "text": "Von einem sp\u00e4tgotischen Kruzifix ist nur der Korpus erhalten.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790984.mp3",
    "text": "Ein offizieller Name des Schiffs wurde nicht \u00fcberliefert.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790990.mp3",
    "text": "Andere sehen sie als etruskisch.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790992.mp3",
    "text": "Der beruflich als Kaufmann t\u00e4tige Prick traf auf R\u00fcdiger Schmidtke und unterlag nach Punkten.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32790998.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend der Reise wird ihre Liebe zueinander wie nie zuvor auf die Probe gestellt.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791025.mp3",
    "text": "Zum Geb\u00e4udekomplex geh\u00f6rt ebenfalls noch ein Wirtschaftsgeb\u00e4ude.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791032.mp3",
    "text": "Die Motoren wirkten \u00fcber Untersetzungsgetriebe auf zwei Festpropeller.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791045.mp3",
    "text": "Eine weitere Person starb knapp ein Jahr sp\u00e4ter an den Folgen.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791041.mp3",
    "text": "Wahlbezirk des Bundesstaates Veracruz.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791042.mp3",
    "text": "Eads hielt das Projekt als unn\u00f6tig und nicht zu Ende gedacht.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791060.mp3",
    "text": "Die Gaumenz\u00e4hne sind in einem dreieckigen Feld angeordnet.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791061.mp3",
    "text": "Durch seinen harten und k\u00f6rperbetonten Spielstil gewann er gro\u00dfe Beliebtheit bei den Fans.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791062.mp3",
    "text": "Der Innenverteidiger steht aktuell bei den Santiago Wanderers unter Vertrag.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791063.mp3",
    "text": "Diese Gleichung nutzte er als Ansatz zur Rekonstruktion der Phase.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791064.mp3",
    "text": "Unter Abt Berthold wurden der romanischen Stiftskirche Admont zwei Sakristeien zugef\u00fcgt.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791119.mp3",
    "text": "Er ist Associate Professor an der University of Chicago.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791118.mp3",
    "text": "Die Partien werden f\u00fcr jede Runde neu ausgelost.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791294.mp3",
    "text": "Im Bereich der heutigen W\u00fcstung sind untert\u00e4gig fr\u00fchneuzeitliche Befunde nachgewiesen.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791297.mp3",
    "text": "Dadurch treten sie nun an der Halde nahezu horizontal an die Oberfl\u00e4che.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791298.mp3",
    "text": "Dort bestritt er den religi\u00f6sen und den gesamten sprachlichen Unterricht.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791301.mp3",
    "text": "Mit diesen gelang ihm dann auch der Wiederaufstieg in das belgische Oberhaus.",
    "duration": 10.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791311.mp3",
    "text": "Diese Anlage ist heute unter der Bezeichnung Burgstall Windischeschenbach als ein arch\u00e4ologisches Denkmal ausgewiesen.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791368.mp3",
    "text": "Er tr\u00e4gt die seitlichen Schnitzfiguren hl.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791372.mp3",
    "text": "Die Gemeinde liegt im S\u00fcden der Woiwodschaft und grenzt an die Slowakei.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791371.mp3",
    "text": "Die Anlage befand sich \u00f6stlich der Kleinen Ohe.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791375.mp3",
    "text": "Der \u201el\u00e4cherliche Aufwand\u201c mache das Format so brillant.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791402.mp3",
    "text": "Einzig der Chorraum wurde als Friedhofskapelle hergerichtet.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791403.mp3",
    "text": "Sein erfolgreiches Deb\u00fct hatte er als tyrannischer \"Tamerlano\" in H\u00e4ndels gleichnamiger Oper.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791404.mp3",
    "text": "Die heutige Orgel stammt von Hermann Eule Orgelbau Bautzen.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791407.mp3",
    "text": "Die Gesellschaft beherbergt zwei st\u00e4ndige Arbeitsgruppen.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791421.mp3",
    "text": "Alberto Labarthe begann nach dem Zweiten Weltkrieg mit dem Sprinten.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791447.mp3",
    "text": "Er steht aktuell bei Jahn Regensburg unter Vertrag.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791453.mp3",
    "text": "Singer ist verheiratet und Vater eines Sohnes.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791482.mp3",
    "text": "\u00dcber Ma\u00dfe und Orientierung der Kammer liegen keine Angaben vor.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791459.mp3",
    "text": "Pierre stellt Mathieu dabei als Sohn eines Freundes aus Frankreich vor.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791460.mp3",
    "text": "Aus diesen konnten sich als Finalisten Mark Davis und Stephen Maguire durchsetzen.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791461.mp3",
    "text": "Vorsitzender ist Wolfgang Haak.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791484.mp3",
    "text": "Litauen hat deshalb den Notstand ausgerufen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791488.mp3",
    "text": "Die Serie wurde im Magazin Evening ver\u00f6ffentlicht.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791490.mp3",
    "text": "Er war Leiter der deutschen Sektion der Antikommunistischen Weltliga.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791492.mp3",
    "text": "Von da an h\u00fctete er bis zur Winterpause in mehreren Spielen das Tor.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791507.mp3",
    "text": "Der Abfall soll noch im Schiff sortiert werden.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791509.mp3",
    "text": "Er befindet sich im Eigentum der Schweizerischen Bundesbahnen.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791508.mp3",
    "text": "Das Unternehmen wurde schlie\u00dflich in anderer Form zeitweilig durch Amelie Ubbelohde fortgef\u00fchrt.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791521.mp3",
    "text": "S\u00e4mtliche gezeigten Cartoons entstanden unter der Regie von Chuck Jones.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791514.mp3",
    "text": "F\u00fcr die Schulbildung in Beaver Cove ist das Beaver Cove School Department zust\u00e4ndig.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791541.mp3",
    "text": "Diese Entscheidung wurde von der Welthandelsorganisation f\u00fcnf Jahre sp\u00e4ter als \"diskriminierend\" bezeichnet.",
    "duration": 8.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791543.mp3",
    "text": "Minute f\u00fcr Siegfried Scherzer eingewechselt.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791556.mp3",
    "text": "Diese Route wird als ungebr\u00e4uchlich beschrieben.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791555.mp3",
    "text": "Die Titelrolle verk\u00f6rpert Lil Dagover.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791554.mp3",
    "text": "Er war Mitglied der Pr\u00fcfungskommission f\u00fcr h\u00f6here Verwaltungsbeamte.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791572.mp3",
    "text": "Dies umfasst auch astronomische Instrumente.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791573.mp3",
    "text": "Schiedsrichter war Herr Reimann.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791575.mp3",
    "text": "W\u00e4hrenddessen drehte das Flugzeug nach rechts ab.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791574.mp3",
    "text": "Ihr Cousin ist der Jazzmusiker Ismael Reinhardt.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791579.mp3",
    "text": "Die Australierinnen kamen als einziges Team ohne Niederlage durch Vorrunde und Hauptrunde.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791602.mp3",
    "text": "An den vier Ecken sollten hohe T\u00fcrme die Evangelisten symbolisieren.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791613.mp3",
    "text": "Deportivo belegte als Neuaufsteiger \u00fcberraschend den vierten Platz in der Meisterschaft.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791615.mp3",
    "text": "An der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg lehrte er als au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor am Institut f\u00fcr Deutsche Philologie.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791616.mp3",
    "text": "Er ragt am S\u00fcdrand der Stokes Peaks auf.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791614.mp3",
    "text": "Jian Fang Lay wurde in China geboren.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791682.mp3",
    "text": "Religion spielte in Eva Fuchs Schaffen thematisch immer eine gro\u00dfe Rolle.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791684.mp3",
    "text": "Seine Karriere begann er in der Jugend der Glasgow Rangers.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791691.mp3",
    "text": "Der Pavillon ist in Privatbesitz und nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791688.mp3",
    "text": "Der Hauptblock ist auf beiden Seiten mit je einem Seitenfl\u00fcgel und Walmdach verziert.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791683.mp3",
    "text": "Die restlichen zehn Teilnehmer h\u00e4tten in einer Qualifikation ermittelt werden sollen.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791746.mp3",
    "text": "Zum Schutz gegen Angriffe aus dem Herzogtum Steiermark lie\u00df Ottokar auch Schottwien befestigen.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791743.mp3",
    "text": "Seine vier Geb\u00e4udefl\u00fcgel umschlie\u00dfen einen kleinen Garten.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791744.mp3",
    "text": "In Mettlach ist mittlerweile ein anderes Schiff mit dem Namen \"Maria Croon\" beheimatet.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791742.mp3",
    "text": "Eide erhielt schlie\u00dflich keinen Platz auf der Wahlliste.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791745.mp3",
    "text": "Im Finale treten somit zehn Teilnehmer in zwei Abstimmungsrunden gegeneinander an.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791758.mp3",
    "text": "Kretzer wurde in die Hockey Hall of Fame Deutschland aufgenommen.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791783.mp3",
    "text": "Im Ersten Weltkrieg war Bodenheimer Vorstandsmitglied der \"Nationalen Frauenbewegung\".",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791801.mp3",
    "text": "F\u00fcr den Drittligisten absolvierte er zw\u00f6lf Spiele.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791800.mp3",
    "text": "Die Facettenaugen sind dunkelrot gef\u00e4rbt.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_32791796.mp3",
    "text": "F\u00fcr seine Verdienste wurde ihm der Orden der Arbeit Dritter Klasse \"(Ordinul Muncii)\" verliehen.",
    "duration": 8.1
  }
]
