[
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18597258.mp3",
    "text": "Alter Falter, das hat mir gerade noch gefehlt.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18597260.mp3",
    "text": "Und so geht es im G\u00e4nsemarsch bis zum \u00c4rmelkanal.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22265116.mp3",
    "text": "ja",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22265120.mp3",
    "text": "drei",
    "duration": 2.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22265123.mp3",
    "text": "zwei",
    "duration": 2.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17338107.mp3",
    "text": "An der Rennbahn gibt es eine eigene Haltestelle.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17338108.mp3",
    "text": "Ich hab keine Munition mehr!",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17338109.mp3",
    "text": "Da muss man immer umlernen.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18354244.mp3",
    "text": "Gut, aber wer legt das fest.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18354245.mp3",
    "text": "Nur mal so als Anregung.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18354246.mp3",
    "text": "Die R\u00e4uber konnten unerkannt vom Tatort entkommen.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18354247.mp3",
    "text": "Einen Cheeseburger ohne K\u00e4se h\u00e4tte ich gerne!",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18354248.mp3",
    "text": "Schreibt man das so?",
    "duration": 2.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20938180.mp3",
    "text": "Er besuchte den Iran, die Kola-Halbinsel und den Wei\u00dfen Nil.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20938181.mp3",
    "text": "Man ben\u00f6tigt hierbei keinerlei Vorkenntnisse.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20938182.mp3",
    "text": "Bundesliga auf, erhielt aber keinen neuen Vertrag.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20938183.mp3",
    "text": "Gemeinsame Theaterbesuche verst\u00e4rkten eher noch den Wunsch, Schauspielerin zu werden.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20938184.mp3",
    "text": "Seine verloren gegangene Schrift \u201e\u00dcber die Fixsterne\u201c ist von Hipparchos und Ptolem\u00e4us benutzt worden.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20955337.mp3",
    "text": "Bei letzterem kam ihr zweifellos die Liaison mit Tucholsky zugute.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20955338.mp3",
    "text": "Zivilkammer des Oberlandesgerichtes Frankfurt.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20955339.mp3",
    "text": "Die gesamte Gartenanlage ist \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20955340.mp3",
    "text": "Als Reservist wurde Roche von Armee wegen des Koreakrieges wieder eingezogen.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20955341.mp3",
    "text": "Beispielsweise fordert Anweisung \"\u201eM.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882247.mp3",
    "text": "Kalkutta war die Hauptstadt von Britisch-Indien.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882248.mp3",
    "text": "Das Unternehmen hat sich erfolgreich behauptet.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882249.mp3",
    "text": "Haben Maschinen Gef\u00fchle?",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882251.mp3",
    "text": "Der n\u00e4chste Zug nach Frankfurt geht in einer Stunde und drei\u00dfig Minuten",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882254.mp3",
    "text": "Wessen Bierkrug ist das?",
    "duration": 2.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882262.mp3",
    "text": "Feuer frei!",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17882264.mp3",
    "text": "Wie gut f\u00e4hrst du Ski?",
    "duration": 2.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962771.mp3",
    "text": "Mein Wecker kugelt automatisch im Zimmer umher, wenn er klingelt.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962788.mp3",
    "text": "Vom Alter her k\u00f6nnte seine Frau auch seine Tochter sein.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962789.mp3",
    "text": "Erdholler hei\u00dft auch Giersch.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962790.mp3",
    "text": "Im Sanddornweg musste die Feuerwehr die Keller leer pumpen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962791.mp3",
    "text": "Sie haben alles mitgeh\u00f6rt.",
    "duration": 2.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962792.mp3",
    "text": "Unsere heutige Spezialit\u00e4t ist Maishuhn mit M\u00f6hren.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18962794.mp3",
    "text": "Sie ist nicht so unschuldig, wie sie aussieht.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19092448.mp3",
    "text": "Wie nennt man eine geheime Fl\u00fcssigkeit?",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19092449.mp3",
    "text": "Also bei ein einziges Mal oder bei manches Mal.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19092450.mp3",
    "text": "Levin steht mitten im Leben.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19092451.mp3",
    "text": "In der ehemaligen Zone mussten die Schulkinder Russisch lernen.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19098591.mp3",
    "text": "Vern\u00fcnftige Leute arbeiten hier nicht mit dem Schaufelbagger.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19098594.mp3",
    "text": "Die Pollen sind weg und mit ihr die Symptome der Allergie.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19098601.mp3",
    "text": "Bei der n\u00e4chsten M\u00f6glichkeit bitte wenden.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19098603.mp3",
    "text": "Die D\u00e4mmerung bricht an.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480451.mp3",
    "text": "Ihre Bl\u00fctezeit erlebte die Bruderschaft im vorkolonialen Indien.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480453.mp3",
    "text": "Das Moos ist weltweit von den Ebenen bis ins Hochgebirge verbreitet.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480454.mp3",
    "text": "Doch zerstritt er sich mit diesem.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480455.mp3",
    "text": "Daneben wurden Aphrodite und Hekate verehrt; diese G\u00f6ttinnen erhielten ebenfalls gro\u00dfe Tempelanlagen.",
    "duration": 9.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480456.mp3",
    "text": "Diese Titel sind daher inzwischen Teil der Filmbibliothek von Warner Bros.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480457.mp3",
    "text": "In seiner Amtszeit litt der Staat an den Folgen einer gro\u00dfen Trockenheit.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480458.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus lassen sich anhand der Finnen auch einzelne Individuen der gleichen Art unterscheiden.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480459.mp3",
    "text": "Republik ausgerufen war, brach das Kaiserreich nun endg\u00fcltig zusammen.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480460.mp3",
    "text": "Friedrich studierte Politische \u00d6konomie, Journalistik und Jura.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19480461.mp3",
    "text": "Joseph von Mill Hill\" benannt.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591686.mp3",
    "text": "Die meisten afrikanischen L\u00e4nder sehen dies anders, weshalb der Dialog auch so schwierig ist.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591687.mp3",
    "text": "Ich denke, das haben wir auch im Parlamentsbericht getan.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591689.mp3",
    "text": "Allerdings \u00fcben wir an der Durchf\u00fchrung Kritik.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591691.mp3",
    "text": "Hier gibt es Probleme.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591808.mp3",
    "text": "Nur prosperierende Gesellschaften k\u00f6nnen die sozialen Bed\u00fcrfnisse der Bev\u00f6lkerung wirklich erf\u00fcllen.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591810.mp3",
    "text": "Herr Ratsvorsitzender, meine Damen und Herren!",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591811.mp3",
    "text": "Weiter erf\u00fcllt das Modernisierungsprogramm nicht einmal alle post-Three-Mile-Island -Anforderungen.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591812.mp3",
    "text": "Das eine schlie\u00dft das andere nicht aus.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591828.mp3",
    "text": "Diese Botschaft wird die Kommission in den n\u00e4chsten Wochen zu \u00fcbermitteln versuchen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591829.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte fast behaupten, dass unser \u00dcberleben davon abh\u00e4ngt.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591831.mp3",
    "text": "Beim n\u00e4chsten Rat im Juni in G\u00f6teborg haben die Staats- und Regierungschefs dazu eine Chance.",
    "duration": 9.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591833.mp3",
    "text": "Einige Mitgliedstaaten hatten Schwierigkeiten mit der bisher im Rat gef\u00fchrten Diskussion.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591886.mp3",
    "text": "Fehlende Transparenz und Korruptionsvorw\u00fcrfe sind auch beim rum\u00e4nischen Fu\u00dfball ein Thema.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591888.mp3",
    "text": "Wir alle sind den auf die Wettbewerbsf\u00e4higkeit und Besch\u00e4ftigung ausgerichteten Zielen verpflichtet.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591889.mp3",
    "text": "Ein Minister ist n\u00e4mlich verantwortlich und muss f\u00fcr sein Tun gerade stehen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591890.mp3",
    "text": "Ich w\u00e4re dankbar, wenn Sie das \u00fcberpr\u00fcfen k\u00f6nnten.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591891.mp3",
    "text": "Die Entschlie\u00dfung umfasst positive Bemerkungen und Vorschl\u00e4ge.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591938.mp3",
    "text": "Auch Herr Watson wies mit Nachdruck darauf hin.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591939.mp3",
    "text": "Schwierige F\u00e4lle sind ein schlechter Ratgeber bei der Rechtsetzung.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591940.mp3",
    "text": "Es wird an uns liegen, als Europ\u00e4ische Union dagegen entsprechende Strategien zu entwickeln.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591941.mp3",
    "text": "Ich gratuliere ihr nochmals dazu.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591943.mp3",
    "text": "Insbesondere die Kennzeichnung genetisch ver\u00e4nderter Zusatzstoffe spielt hier eine wichtige Rolle.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591967.mp3",
    "text": "Was seine Frage betrifft, so hat er v\u00f6llig recht.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591968.mp3",
    "text": "Stets muss das Ergebnis an erster Stelle stehen.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591969.mp3",
    "text": "Die Mitgliedstaaten m\u00fcssen alles unternehmen, um die Nachfrage vollst\u00e4ndig zu beseitigen.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591970.mp3",
    "text": "Flugg\u00e4ste haben ebenfalls unter dem Preiskampf zu leiden.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591971.mp3",
    "text": "Viertens bef\u00fcrchten wir, dass einige der Kandidaten der Aufgabe nicht gewachsen sein werden.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591989.mp3",
    "text": "Daf\u00fcr werden Sie auf unsere Unterst\u00fctzung z\u00e4hlen k\u00f6nnen.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591991.mp3",
    "text": "Die Abgelegenheit der tibetischen Gebiete macht diese Aufgabe nicht einfacher.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591995.mp3",
    "text": "Gleiches gilt auch hinsichtlich der Zaghaftigkeit bei den Themen Sicherheit und Verteidigung.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21591996.mp3",
    "text": "Es ist nicht in Ordnung.",
    "duration": 2.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592025.mp3",
    "text": "In diesem Zusammenhang spielen Volksabstimmungen eine wichtige Rolle.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592026.mp3",
    "text": "Wir sprechen zum Beispiel leichthin von der \u00dcbernahme des acquis communautaire .",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592027.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem sollten wir f\u00fcr Kooperationsabkommen mit Drittl\u00e4ndern auf diesem Gebiet sorgen.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592028.mp3",
    "text": "Dies sollte ein Signal f\u00fcr den Europ\u00e4ischen Konvent sein.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592029.mp3",
    "text": "Recht bleibt Recht!",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592058.mp3",
    "text": "Es fehlt aber auf breiter Front an familienfreundlichen Arbeitsbedingungen.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592062.mp3",
    "text": "Langfristig muss jeder Mitgliedstaat die Position des anderen respektieren.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592065.mp3",
    "text": "Unsere Delegation f\u00fcr Zentralasien deckt alle L\u00e4nder Zentralasiens und die Mongolei ab.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592067.mp3",
    "text": "Das n\u00e4mlich ist das Wesen der Richtlinie.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592069.mp3",
    "text": "Das wird noch zu tun sein.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592080.mp3",
    "text": "Ich will versuchen, sie aus meiner Sicht ein bisschen zu erhellen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592081.mp3",
    "text": "Wohin f\u00fchrt dieser absurde Weg?",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592082.mp3",
    "text": "Die Kommission h\u00e4lt dies f\u00fcr angemessen.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592083.mp3",
    "text": "Ich bin nicht in der Lage, das korrekt zu verstehen.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21592084.mp3",
    "text": "Deshalb ist es bedauerlich, dass uns so wenig Zeit zur Verf\u00fcgung steht.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355018.mp3",
    "text": "Er hat sich auch auf dem Gebiet der Glasmalerei bet\u00e4tigt.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355020.mp3",
    "text": "Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde im geteilten Deutschland sehr unterschiedlich mit dem Frauentag umgegangen.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355023.mp3",
    "text": "Der letzte Teil des Anstieges verlangt Trittsicherheit.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355043.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem waren die Bodenverh\u00e4ltnisse dort nicht ganz so schwierig wie auf der direkten Strecke.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355045.mp3",
    "text": "Diese Buslinien verbinden Kohlscheid mit Aachen, Herzogenrath, Laurensberg, Richterich und W\u00fcrselen.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355047.mp3",
    "text": "Es gibt keinen signifikanten Sexualdimorphismus, die Geschlechter sind gleich gro\u00df.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355048.mp3",
    "text": "Bundesliga zu den K\u00f6lner Haien.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355067.mp3",
    "text": "Hier erreichte man bereits in der ersten Saison den direkten Wiederaufstieg.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355069.mp3",
    "text": "Gespielt wurde sie von dem Country-Musiker Jimmy Dean.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355070.mp3",
    "text": "Eine offizielle juristische Aufbereitung des Geschehens hat nicht stattgefunden.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355096.mp3",
    "text": "Sexuelle Aktivit\u00e4ten finden nicht mehr statt.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355097.mp3",
    "text": "Alle Vorwahlen sind ohne f\u00fchrende Null angegeben.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355098.mp3",
    "text": "Der Meridian wird durch mehrere historische S\u00e4ulen gekennzeichnet.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355099.mp3",
    "text": "Er absolvierte den Realschulabschluss.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355100.mp3",
    "text": "Einer vom Bezirksgericht Meilen erlassenen Verf\u00fcgung, die Website abzuschalten, kam Reimann nicht termingerecht nach.",
    "duration": 10.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355102.mp3",
    "text": "Messa da requiem",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355104.mp3",
    "text": "Spong versteht Gott als Quelle des Lebens, aber nicht als \u00fcbernat\u00fcrliche Macht.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355105.mp3",
    "text": "Es ist die australische Entsprechung zum Christopher Street Day.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355110.mp3",
    "text": "Eine Auswahl dieser Stimmen wurde dann in der Sendung eingespielt.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355111.mp3",
    "text": "Er geh\u00f6rte der Komturei Bamberg an.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355112.mp3",
    "text": "Es ist nicht so, dass wir die Aussetzung der Vertr\u00e4ge verlangt haben.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355113.mp3",
    "text": "Er reiste viel und freundete sich mit Lord Byron an.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23355114.mp3",
    "text": "Die Kanzel wird von den vier Evangelisten geziert.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359324.mp3",
    "text": "Die Ballei umfasste Nieder- und Obersachsen, damals das Gebiet zwischen Weser und Oder.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359325.mp3",
    "text": "Es handelte sich hierbei um Kinderferienlager.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359326.mp3",
    "text": "Wahlkreis Shimane verlor Kamei gegen Wataru Takeshita, den Bruder von Ex-Premier Takeshita Noboru.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359327.mp3",
    "text": "Es gibt dort keine Probleme mit dem Natur- und dem Umweltschutz.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359328.mp3",
    "text": "Die Referenzzentren sind sehr wichtig, und sie sind im Bericht enthalten.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359334.mp3",
    "text": "Ortsvorsteher ist Jesse Eschke.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359335.mp3",
    "text": "Allerdings \u00fcberlebten nur f\u00fcnf S\u00f6hne und die Tochter ihre Eltern.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359338.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte Frau Prets zu einem gr\u00fcndlich und sorgf\u00e4ltig erarbeiteten Bericht begl\u00fcckw\u00fcnschen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359344.mp3",
    "text": "Das ist aber eine sehr enge Definition.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359347.mp3",
    "text": "Schlie\u00dflich landete Bulgakow bei den s\u00fcdrussischen Wei\u00dfen Garden.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23359348.mp3",
    "text": "An grammatischen Geschlechtern werden drei unterschieden, das Maskulinum, das Femininum und das Neutrum.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364660.mp3",
    "text": "Herr R\u00fcbig, k\u00f6nnten Sie Ihre Frage noch etwas pr\u00e4zisieren?",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364662.mp3",
    "text": "Party Don't Stop!",
    "duration": 2.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364664.mp3",
    "text": "Schon als Junge nahm er an Verhandlungen mit dem Indianerstamm der Oneida teil.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364665.mp3",
    "text": "In den folgenden zwei Jahrzehnten wirkte er dort als Charakterdarsteller.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364666.mp3",
    "text": "Als Nachname kommt er vor bei",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364667.mp3",
    "text": "Wir lassen sie aber oft alleine.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364669.mp3",
    "text": "Die bekannteste peruanische \"chinense\"-Sorte ist der rote \"chinchin-ucho\".",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364670.mp3",
    "text": "Ich danke Ihnen, Herr Nicholson.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364671.mp3",
    "text": "Wir begr\u00fc\u00dfen sie von ganzem Herzen in unserer Gemeinschaft.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364677.mp3",
    "text": "Der Bachelor muss in keinem bestimmten Fachgebiet abgelegt werden.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364678.mp3",
    "text": "Zus\u00e4tzlich war zum Bremsen eine Riggenbach-Zahnstange eingebaut.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364680.mp3",
    "text": "Sie sind formal den Kurzgeschichten zuzuordnen, enthalten aber auch Merkmale eines Gedichts.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23364686.mp3",
    "text": "Dies f\u00fchrte teilweise in Frankreich selbst, etwa in Lyon, zu Protesten der Bev\u00f6lkerung.",
    "duration": 6.6
  }
]
