[
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26205614.mp3",
    "text": "Er wird in ein Krankenhaus eingeliefert.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26205616.mp3",
    "text": "Ich sagte Dir, ich hatte Hoffnungen.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26205618.mp3",
    "text": "Spirituals waren ebenfalls beliebt.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432582.mp3",
    "text": "Als Berufsboxer k\u00e4mpfte Ted Morgan fast ausschlie\u00dflich in Neuseeland.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432583.mp3",
    "text": "Ich bin schon sehr gespannt auf Ihre Analyse des Milchmarkts.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432585.mp3",
    "text": "Er hatte Unrecht.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432586.mp3",
    "text": "Offizielles Organ der Britisch-Orthodoxen Kirchen ist der \"Glastonbury Review\".",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432587.mp3",
    "text": "Gustaf zu verdanken.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432621.mp3",
    "text": "Wir m\u00fcssen alle hohe Steuern zahlen.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432622.mp3",
    "text": "Oder so \u00e4hnlich.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432624.mp3",
    "text": "Es war die erste wissenschaftliche Herausgabe des Werkes einschlie\u00dflich \u00dcbersetzung ins Deutsche und Kommentar.",
    "duration": 9.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432625.mp3",
    "text": "K\u00f6nig Karl hielt sich in Oxford auf, das w\u00e4hrend des Krieges seine Hauptstadt war.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26432626.mp3",
    "text": "Er z\u00e4hlt zu Vertretern des katholischen Existentialismus.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003660.mp3",
    "text": "Auf dem dortigen Kriegsschauplatz war Felmy der bei den britischen Streitkr\u00e4ften ber\u00fchmteste deutsche Pilot.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003662.mp3",
    "text": "Sie ist die Kopie einer \u00e4lteren gotischen Plastik und befindet sich heute in Reszel.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003664.mp3",
    "text": "Sein Vorlass befindet sich im Fritz-H\u00fcser-Institut f\u00fcr Literatur und Kultur der Arbeitswelt in Dortmund.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003666.mp3",
    "text": "\u00c4hnliche Fossilien wurden aus der gleichen Serie aus Deutschland beschrieben.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003690.mp3",
    "text": "Aus dieser Ehe stammen eine Tochter und der Sohn Michael Weston.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003691.mp3",
    "text": "Berichtet wird von einem Bach, der mehrere M\u00fchlen im Ort antrieb.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003692.mp3",
    "text": "Nach dem Zweiten Weltkrieg studierte er Evangelische Theologie in Wuppertal, Bonn und Basel.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003693.mp3",
    "text": "Die Band selbst bezeichnete ihre Musik \u201ePrimitive Thrash-Death-Black-Metal\u201c.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003694.mp3",
    "text": "Zudem best\u00e4tigte auch dies wieder eine Bildungsbenachteiligung von Sch\u00fclern mit \"niederer\" sozialer Herkunft.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003772.mp3",
    "text": "Hinzu kam die Verantwortung f\u00fcr die Filmproduktion.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003773.mp3",
    "text": "Der Br\u00fcckenteil \u00fcber der Schwarzen Elster ist weiter erhalten geblieben.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003774.mp3",
    "text": "Es liegt im Norden des Landes.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003775.mp3",
    "text": "Die Brauerei engagiert sich zudem in vielen Bereichen des Sports und der Kultur.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20003776.mp3",
    "text": "Sie ist ein Mitglied des Hauses Schleswig-Holstein-Sonderburg-Gl\u00fccksburg, einer Nebenlinie des Hauses Oldenburg.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015890.mp3",
    "text": "In \u00d6sterreich ist an jedem der vier Oberlandesgerichte eine Oberstaatsanwaltschaft eingerichtet.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015892.mp3",
    "text": "Dadurch sind einige Missverst\u00e4ndnisse entstanden.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015894.mp3",
    "text": "Offizielle Abk\u00fcrzung ist \"S.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015899.mp3",
    "text": "Die Kommission muss diesbez\u00fcglich Konzepte vorlegen, wobei jedoch Vorsicht geboten ist.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015901.mp3",
    "text": "Die restlichen Finger liegen auf der Handfl\u00e4che.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015978.mp3",
    "text": "Dies ist ein moderne, dem neuesten Stand der Technik entsprechende, extrem teure Anlage.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015981.mp3",
    "text": "Er geh\u00f6rt zu den am meisten diskutierten Argumenten in der Philosophiegeschichte.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015988.mp3",
    "text": "Er trat daraufhin f\u00fcr Haiti an, schied aber in der ersten Runde knapp aus.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015993.mp3",
    "text": "Wir haben den Bericht von Herrn Busuttil vorliegen.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23015998.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter war er auch Pfleger in Abensberg.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016196.mp3",
    "text": "Da versuchen Firmen, sich ein St\u00fcck vom Kuchen abzuschneiden.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016199.mp3",
    "text": "Dies rechtfertigt eine anhaltende \u00f6ffentliche Intervention bei Butter und Milchpulver.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016201.mp3",
    "text": "Wir reden von Arbeitspl\u00e4tzen im Zusammenhang mit erneuerbaren Energietr\u00e4gern, das ist auch richtig.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016205.mp3",
    "text": "Bei seiner T\u00e4tigkeit f\u00fcr Unternehmen aus verschiedenen L\u00e4ndern reiste er mehrmals um die Welt.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016209.mp3",
    "text": "Dann kehrte er wieder zu Mediaset zur\u00fcck.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016311.mp3",
    "text": "Das ehemalige Kreisgebiet liegt heute in der polnischen Woiwodschaft Niederschlesien.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016319.mp3",
    "text": "Als Filmkomponist ist Yared bestrebt, stets \"\u201eneues Vokabular\u201c\" und \"\u201eneue Ausdrucksm\u00f6glichkeiten\u201c\" zu finden.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016325.mp3",
    "text": "Nur die Sinust\u00f6ne zu synthetisieren klingt k\u00fcnstlich und metallisch.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016332.mp3",
    "text": "In dem Film Fados von Carlos Saura sang Lura das St\u00fcck \"Morna\".",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016338.mp3",
    "text": "Auf dieser Ebene verlaufen die Diskussionen zwischen den Diensten verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gut.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016411.mp3",
    "text": "So muss man beim Fahren die Arme stets gerade zur Seite ausstrecken.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016417.mp3",
    "text": "Neben Europa kommt auch China und Indien diese Aufgabe zu.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016428.mp3",
    "text": "Die Nutzung mit Opera war, abgesehen von einigen wenigen Einschr\u00e4nkungen, ebenfalls m\u00f6glich.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016441.mp3",
    "text": "Wie sehen eure Pl\u00e4ne f\u00fcr heute Abend aus?",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23016445.mp3",
    "text": "Es geh\u00f6rt zum Kanton Cluses im Arrondissement Bonneville.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055400.mp3",
    "text": "Diese Arbeiten sind zum Ausgangspunkt f\u00fcr die Entwicklung neuer Antibiotika geworden.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055402.mp3",
    "text": "Nahezu alle seiner umfangreichen wirtschaftspolitischen Projekte standen im Zeichen des Kampfes gegen die Arbeitslosigkeit.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055406.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter waren seine Werke auch am Glasgow Institute of the Fine Arts zu sehen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055416.mp3",
    "text": "Dadurch erh\u00f6ht sich bei jedem Durchlauf durch den Kristall die Energie der resonanten Welle.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055423.mp3",
    "text": "Es ist auch ein Park-and-ride-System vorhanden.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055509.mp3",
    "text": "Das Studio selbst wurde durch Polizeieinheiten abgeschirmt.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055517.mp3",
    "text": "Wenn nicht gesondert angegeben, wurde das Spiel von Monolith Productions selbst entwickelt.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055521.mp3",
    "text": "Warum muss sogar die Sprachenregelung in diesem Statut behandelt werden?",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055527.mp3",
    "text": "Geschichten von Anstand und Sitte aus sieben Jahrhunderten\".",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055535.mp3",
    "text": "Acht der zehn Songs wurden von Gordon Ogilvie in Zusammenarbeit mit der Band geschrieben.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055591.mp3",
    "text": "Eine Desinfektion\".",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055592.mp3",
    "text": "Wir haben eine Reihe von Themen, die diskutiert werden m\u00fcssen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055599.mp3",
    "text": "Olaf Winter lebt in Hattingen, ist verheiratet und hat drei Kinder.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055605.mp3",
    "text": "Auch hierbei m\u00fcssten den jungen Menschen Chancen geboten werden.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055676.mp3",
    "text": "Einige sind der Meinung, wir h\u00e4tten \u00fcber die Richtlinie falsch informiert.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055678.mp3",
    "text": "Ziel ist eine gr\u00f6\u00dfere Liberalisierung und Expansion des Welthandels.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055693.mp3",
    "text": "Der amerikanische Pr\u00e4sident Bush hat den Verb\u00fcndeten enge Konsultationen zugesagt.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055702.mp3",
    "text": "Ich spreche daf\u00fcr vor allem Angelika Niebler meinen Dank f\u00fcr ihren Bericht aus.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23055707.mp3",
    "text": "Die Farbe dr\u00fcckt Reinheit aus.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23056066.mp3",
    "text": "Viele babylonische Texte erw\u00e4hnen seine Beteiligung an wirtschaftlichen, aber auch politischen Angelegenheiten.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23056070.mp3",
    "text": "Er hatte die Absicht, Memoiren zu schreiben, und nahm an internationaler Arbeit teil.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23056078.mp3",
    "text": "Allerdings bringt es auch Verantwortung mit sich, der Anf\u00fchrer der Mannschaft zu sein.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23056081.mp3",
    "text": "Burg Erfenstein ist seither Ruine.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23056083.mp3",
    "text": "Dies bezeugt die gro\u00dfteils erhaltene Bauinschrift.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059467.mp3",
    "text": "Deshalb versuchten die Nazis, die Landtagswahl in Lippe unter allen Umst\u00e4nden zu gewinnen.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059471.mp3",
    "text": "Manche dieser M\u00e4rchen weisen Parallelen zu den Zyklopen aus der griechischen Mythologie auf.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059473.mp3",
    "text": "Das Regime in Belgrad scheint unempfindlich f\u00fcr den internationalen Druck zu sein.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059475.mp3",
    "text": "Wir warten gespannt.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059477.mp3",
    "text": "In Mainz wurde Mitglied der Freimaurerloge \"Die Freunde zur Eintracht\".",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059568.mp3",
    "text": "Im selben Jahr arbeitete er am Entwurf f\u00fcr das Kunstmuseum Bonn mit.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059571.mp3",
    "text": "Zu dieser Zeit wurden die Toten rund um die Ruinen der alten Kirche bestattet.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059573.mp3",
    "text": "Das Verkehrswesen der Hauptstadt ist sehr unterentwickelt.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059576.mp3",
    "text": "Ein weiteres Einsatzgebiet f\u00fcr Zentrifugen ist die Molekulark\u00fcche.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059578.mp3",
    "text": "Des Weiteren wurde ihm der sogenannte \u201eBlutorden\u201c verliehen.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059647.mp3",
    "text": "Sein Studium f\u00f6rderten insbesondere die Professoren Ziehen, Holtzmann und Bremer in Halle.",
    "duration": 8.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059651.mp3",
    "text": "Wirtschaftsvertreter, Kommunal- und Landespolitiker f\u00fcrchteten um das Image des Ruhrgebiets.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059652.mp3",
    "text": "Es ist aber ein guter strategischer Partner f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059839.mp3",
    "text": "Die Ansichten, die mein Kollege aus dem Vereinigten K\u00f6nigreich ge\u00e4u\u00dfert hat, haben mich \u00fcberrascht.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059840.mp3",
    "text": "Der Baustil ist schlicht und elegant gehalten.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059842.mp3",
    "text": "Seither ist sie als \"Gold-Rosi\" bekannt.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059854.mp3",
    "text": "Sie verschafft ihm daraufhin eine Stelle als Kellner, indem sie einen Restaurantbesitzer erpresst.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23059859.mp3",
    "text": "Haupts\u00e4chlich findet man ihre Hybriden in Parks und G\u00e4rten, als Zierpflanzen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067308.mp3",
    "text": "Diese Planung wurde in den Londoner Protokollen \u00fcber die Besatzungszonen umgesetzt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067309.mp3",
    "text": "Dieser Fall ist nicht der einzige Anlass f\u00fcr unsere Sorge.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067310.mp3",
    "text": "Ich bin erfreut, die M\u00f6glichkeit zu einer kurzen Stellungnahme zu haben.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067311.mp3",
    "text": "Auch sie erscheint mehrmals j\u00e4hrlich.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067312.mp3",
    "text": "Nach Durchquerung des Waldes sto\u00dfen sie am Waldrand auf einen Fluss.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067318.mp3",
    "text": "Man kann auch eine gewisse \u00c4hnlichkeit mit einer menschlichen Nase empfinden.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067319.mp3",
    "text": "Diese Technik wirft allerdings neue Probleme auf.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067320.mp3",
    "text": "Inoffizielle englische \u00dcbersetzungen sind im Internet bei mehreren Distributoren elektronischer Bauelemente kostenlos erh\u00e4ltlich.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067321.mp3",
    "text": "Am Gollenberg, s\u00fcdlich der heutigen Siedlung, wurde eine gr\u00f6\u00dfere Ansiedlung und ein Gr\u00e4berfeld nachgewiesen.",
    "duration": 9.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067322.mp3",
    "text": "Herr Lange, ich glaube, es besteht tats\u00e4chlich eine gewisse Verwirrung.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067323.mp3",
    "text": "In der linken Klappe befinden sich zwei etwa gleich gro\u00dfe Kardinalz\u00e4hne.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067324.mp3",
    "text": "Das Museum hat von Ende M\u00e4rz bis Anfang November t\u00e4glich ge\u00f6ffnet.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067325.mp3",
    "text": "Er kann jedoch nicht wahrnehmen, welches der angrenzenden Felder dies ist.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067326.mp3",
    "text": "Gleichzeitig begann die Zusammenarbeit mit der K\u00f6niglichen Porzellanmanufaktur Berlin.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067327.mp3",
    "text": "Kurz nachdem auch er absprang, explodierte die Maschine.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067338.mp3",
    "text": "Ich halte eine Sonderrichtlinie f\u00fcr den Fernabsatz von Finanzdiensten f\u00fcr unbegr\u00fcndet.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067339.mp3",
    "text": "Im \u00dcbrigen haben Sie von Ma\u00dfnahmen gesprochen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067340.mp3",
    "text": "Der erste Zug verlie\u00df das Geb\u00e4ude nach Chicago.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067341.mp3",
    "text": "Wir haben Herausforderungen, denen wir uns stellen m\u00fcssen.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067342.mp3",
    "text": "Dies ist noch eine Frage von Absprachen und Verhandlungen.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067353.mp3",
    "text": "Danach folgte sein Milit\u00e4rdienst bei den Gebirgsj\u00e4gern, die Kriegszeit und die Kriegsgefangenschaft.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067354.mp3",
    "text": "Nachfolger war der Lancia Theta.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067355.mp3",
    "text": "Zwischen ihnen besteht kein direkter Zusammenhang; ein Urtext liegt nicht vor.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067356.mp3",
    "text": "Ich habe ihm bereits gesagt, dass das Ganze eine Farce ist.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067357.mp3",
    "text": "Die Nahrung dieser Tiere besteht in erster Linie aus Insekten.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067363.mp3",
    "text": "Es blieb als einziges der dreizehn Tore der Altstadt erhalten.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067364.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter \u00e4hnelte seine Position gar der eines Kriegsministers des Kurstaates.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067365.mp3",
    "text": "Er informierte den Botschafter, dass Napoleon zusammen mit Spanien England den Krieg erkl\u00e4rt habe.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067366.mp3",
    "text": "Ich bin immer h\u00f6flich.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067367.mp3",
    "text": "Der gleiche Mechanismus kann auch allen anderen Teilchen eine Masse geben.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067368.mp3",
    "text": "Die Fl\u00fcssigkeit zerf\u00e4llt dabei in zwei Phasen mit unterschiedlicher Zusammensetzung.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067369.mp3",
    "text": "Doch dieser f\u00fchlt sich jetzt erst recht motiviert.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067370.mp3",
    "text": "Dies liefert uns unseren Rahmen.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067371.mp3",
    "text": "Das bedeutet, dass Verursacher und Empf\u00e4nger von saurem Regen oft verschiedene Staaten sind.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067372.mp3",
    "text": "Auch lie\u00dfen sich hier bald Jesuiten sowie andere M\u00f6nchs- und Frauenorden nieder.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067373.mp3",
    "text": "Nun gut, der Kapitalismus ist ein Mittel zum Zweck, nichts anderes.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067374.mp3",
    "text": "Die Theorie fu\u00dft auf der Annahme in der Kindheit erworbener, unbewusster Schemata des Patienten.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067375.mp3",
    "text": "Vor allem versucht man damit, die Vorw\u00fcrfe des Rechtsextremismus auf den Gegner zu projizieren.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067376.mp3",
    "text": "Es bestand der Verdacht auf Manipulation mit Fremd-Urin.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067377.mp3",
    "text": "Bei Katastrophen oder besonders schweren Ungl\u00fccksf\u00e4llen ist der Einsatz von Streitkr\u00e4ften ebenfalls erlaubt.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067378.mp3",
    "text": "Besondere Aufmerksamkeit muss den Langzeitarbeitslosen geschenkt werden.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067380.mp3",
    "text": "Vielen Dank f\u00fcr Ihre freundlichen Worte, Herr Bolkestein.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067385.mp3",
    "text": "Seine politische Karriere war sehr wechselhaft und unsicher.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067386.mp3",
    "text": "Ihnen und uns allen m\u00f6chte ich dazu gratulieren.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067387.mp3",
    "text": "Wir m\u00fcssen auch in die Menschen investieren.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067388.mp3",
    "text": "F\u00fcr seine Leistungen wurde er anschlie\u00dfend zum besten Torh\u00fcter des Turniers gew\u00e4hlt.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067389.mp3",
    "text": "Sie tritt auch gegen das Recht homosexueller Paare ein, Kinder adoptieren zu d\u00fcrfen.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067390.mp3",
    "text": "M\u00f6chte jemand f\u00fcr die Beibehaltung dieses Punktes das Wort ergreifen?",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067391.mp3",
    "text": "Liga und konnte den Aufstieg in die h\u00f6chste Spielklasse feiern.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067393.mp3",
    "text": "Davidsen lebt in Kopenhagen.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067394.mp3",
    "text": "Ein weites Spektrum musikalischen Ausdrucks wird \u00fcber den immer wiederkehrenden Cantus firmus gelegt.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067395.mp3",
    "text": "Im weiteren Sinne geh\u00f6rt zur \u201eMethode\u201c auch die \"Auswahl, Stufung und Anordnung der Unterrichtsinhalte\".",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067396.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem wird sie in jeder Stadt und jedem Dorf an zentraler Stelle ausgerufen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067397.mp3",
    "text": "Anton von Werners vielseitige musische Anlagen wurden fr\u00fch gef\u00f6rdert.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067398.mp3",
    "text": "Er war Mitglied des Deutschen Arch\u00e4ologischen Instituts.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067399.mp3",
    "text": "Wann dies der Fall ist, h\u00e4ngt von der vertraglichen Vereinbarung ab.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23067400.mp3",
    "text": "Der n\u00f6rdliche Hassegau wurde zur Keimzelle der Grafschaft Mansfeld.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125806.mp3",
    "text": "Er selbst weist die Anschuldigungen von sich.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125811.mp3",
    "text": "Besonders zu sch\u00fctzen ist der aus einer ehemaligen Tongrube entstandene Biotopkomplex.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125813.mp3",
    "text": "Auch bei seinem letzten Auftritt sang er den Titel.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125815.mp3",
    "text": "Das ist von au\u00dferordentlicher Bedeutung, gerade in Steuerfragen.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125816.mp3",
    "text": "Die Todesstrafe ist eine Abscheulichkeit.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125916.mp3",
    "text": "In diesen Gruppen sind die Weibchen immer erheblich in der \u00dcberzahl.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125922.mp3",
    "text": "Gleichzeitig studierte er Jura und praktizierte nach seiner Zulassung als Anwalt.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125924.mp3",
    "text": "Sie ist zust\u00e4ndig f\u00fcr den Wiederaufbau der Infrastruktur.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125928.mp3",
    "text": "Der Berichterstatter, Herr Berenguer Fuster, stimmt mir in beiden Punkten zu.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23125929.mp3",
    "text": "Die leicht h\u00fcgelige Umgebung im Einzugsbereich der Nuthe f\u00e4llt nach S\u00fcden allm\u00e4hlich ab.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382025.mp3",
    "text": "Die Vorderseite ist bogenf\u00f6rmig mit deutlichen Einkerbungen in der Mitte und an beiden Kopfenden.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382026.mp3",
    "text": "Vor allem der Zusatz \"Gro\u00df\", der oft f\u00fcr \"Neu\" steht, deutet darauf hin.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382027.mp3",
    "text": "Doch auch die T\u00fcrkei muss ernste Verpflichtungen erf\u00fcllen.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382028.mp3",
    "text": "In dem Bericht Kittelmann werden solche \u00dcberlegungen nicht angestellt.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382029.mp3",
    "text": "Weiterhin ist eine leichte Schneedecke auf dieser Fl\u00e4che erforderlich.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382030.mp3",
    "text": "Doch auch Miller m\u00f6chte Beckett zun\u00e4chst nicht vertreten.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382031.mp3",
    "text": "In der Mannschaftswertung siegte das Team Panasonic.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382032.mp3",
    "text": "Zu ihren Theaterrollen geh\u00f6rten die Titelfigur der \"Nora\" sowie die Ophelia in \"Hamlet\".",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382033.mp3",
    "text": "Es gibt auch eine Zukunft ohne Dinosaurier!",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382034.mp3",
    "text": "Dort finden gr\u00f6\u00dfte Personen nur Zugang, wenn ihre Gr\u00f6\u00dfe zweifelsfrei feststeht.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382124.mp3",
    "text": "Deshalb habe ich heute gegen den Nordmann-Bericht gestimmt.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382125.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus darf die betreffende Person keine Gefahr f\u00fcr die \u00f6ffentliche Ordnung darstellen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382126.mp3",
    "text": "Konzertmeisters des Symphonischen Orchester Z\u00fcrich auf.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382127.mp3",
    "text": "Die Bedrohung ist real und vielgestaltig.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382128.mp3",
    "text": "Seine Lebensweise war r\u00e4uberisch und seine Nahrung bestand aus Schnecken.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382129.mp3",
    "text": "Bei einem Ja zur Liberalisierung muss man auch das Wie mit beachten.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382130.mp3",
    "text": "Bereits in jungen Jahren wurde er Domherr zu Mainz.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382131.mp3",
    "text": "Alle Vokale ohne Zirkumflex werden kurz ausgesprochen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382132.mp3",
    "text": "Durch nachtr\u00e4gliche Ver\u00e4nderungen am Fahrwerk kann sich das Fahrverhalten eines Fahrzeugs \u00e4ndern.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382133.mp3",
    "text": "Das Erdgeschoss ist an der S\u00fcdseite durch eine schmiedeeiserne T\u00fcr verschlossen.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382134.mp3",
    "text": "\u00dcber die Jahrhunderte verlagerten sich die Routen, weil Orte an Bedeutung verloren oder gewannen.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382135.mp3",
    "text": "Die Subtraktion kann auch von links nach rechts durchgef\u00fchrt werden.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382136.mp3",
    "text": "Au\u00dfer Tanz- gab sie auch Gesangseinlagen.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382137.mp3",
    "text": "Sie grenzt an Newton im S\u00fcdwesten und an Boston.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382138.mp3",
    "text": "Bald nach seiner Geburt zog die Familie nach Frankfurt am Main, wo Scheer aufwuchs.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382139.mp3",
    "text": "Diese Initiative zielt darauf ab, beschleunigte Grenzkontrollverfahren auf Flugh\u00e4fen zu entwickeln.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382140.mp3",
    "text": "Die Gemeinde gebrauchte die friesischen Ortsnamen.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382141.mp3",
    "text": "Es kann nicht beides richtig sein.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382142.mp3",
    "text": "Die H\u00f6he ist \u00e4u\u00dferst variabel.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382143.mp3",
    "text": "Die Gemeinsame Agrarpolitik ist die \u00e4lteste gemeinsame Politik und muss stark bleiben.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382144.mp3",
    "text": "Mit den oben genannten Ma\u00dfnahmen wird vom Fu\u00dfballschiedsrichter das \u201eabsichtliche Handspiel\u201c geahndet.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382145.mp3",
    "text": "Dies ist nicht nur ein Wortspiel, sondern eine tats\u00e4chliche Hoffnung, die sich erf\u00fcllen muss.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382155.mp3",
    "text": "Zweitens stehen wir vor tief greifenden Entscheidungen.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382157.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus wurden verschiedene Dienstleistungen angeboten.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382158.mp3",
    "text": "Neben der Dauerausstellung werden Sonderausstellungen gezeigt.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382159.mp3",
    "text": "Gleichzeitig herrscht eine \u00fcberaus ernste politische, wirtschaftliche, soziale und humanit\u00e4re Krise.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382166.mp3",
    "text": "Das Gegenteil war der Fall!",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382167.mp3",
    "text": "Noch in der Lehrzeit verfertigte er seine ersten Holzschnitte.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382168.mp3",
    "text": "Daraufhin ging die Staatsanwaltschaft in die Berufung und hatte damit ihrerseits Erfolg.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382169.mp3",
    "text": "Mittlerweile gibt es Software-Synthesizer, die seine Technologie emulieren und weiterf\u00fchren.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382171.mp3",
    "text": "Er war au\u00dferdem Leiter der P\u00e4pstlichen Kanzlei.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382177.mp3",
    "text": "Bauer war unmittelbar an der Vergasung tausender H\u00e4ftlinge beteiligt.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382178.mp3",
    "text": "Vereinzelte Ausnahmen im hebr\u00e4ischen und arabischen Sprachraum blieben ohne Nachfolge.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382179.mp3",
    "text": "Platz und konnte deshalb gegen den Kanadier Chris Rinke um die Bronzemedaille k\u00e4mpfen.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382180.mp3",
    "text": "Verringert sich dann die Absenkung, kann sich eine weitere Torfschicht ausbilden.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382181.mp3",
    "text": "Das \u00fcberarbeitete Heck wirkt nun merklich breiter.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382182.mp3",
    "text": "Der Kaufmann legte daraufhin eine Feststellungsklage ein.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382183.mp3",
    "text": "Er vernichtete dabei s\u00e4mtliche in seinem Besitz befindlichen Gem\u00e4lde.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382184.mp3",
    "text": "Die Debatte hat sich auf die Mitverbrennung konzentriert.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382185.mp3",
    "text": "Ich ersuche die Abgeordneten dringend, den Entschlie\u00dfungsantrag zu unterst\u00fctzen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382186.mp3",
    "text": "Landesvorsitzender der Zentrumspartei im Rheinland.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382187.mp3",
    "text": "Trotzdem hat die Arbeit an diesem Text viel Zeit, Engagement und Schwei\u00df gekostet.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382188.mp3",
    "text": "Die Gefangenen gelangen ins Arsenal und schlagen die sudanesischen Krieger zur\u00fcck.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382189.mp3",
    "text": "Sam st\u00fcrzt vom Zug und droht in die Tiefe zu st\u00fcrzen.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382190.mp3",
    "text": "Die will ich erst einmal auf dem Tisch haben, bevor wir irgendetwas machen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382191.mp3",
    "text": "Andererseits sollten wir mit aller St\u00e4rke dieses Programm in Zukunft verbessern und ausweiten.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382192.mp3",
    "text": "Zwischen den einzelnen Stadtteilen erstrecken sich von der Altstadt bis zum Stadtrand ausgedehnte Gr\u00fcnfl\u00e4chen.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382193.mp3",
    "text": "Nebenbl\u00e4tter sind vorhanden, aber sie fallen schon fr\u00fch ab.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382194.mp3",
    "text": "Die Siedlung wuchs schnell.",
    "duration": 2.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382197.mp3",
    "text": "Ja, der Rat ist sich der St\u00f6rungen bewusst, auf die der Abgeordnete hingewiesen hat.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382198.mp3",
    "text": "Der Effekt ist nur in den ersten drei Tagen der Schwangerschaft zu beobachten.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382199.mp3",
    "text": "Er ist stets \u00fcber die Landesliste Rheinland-Pfalz in den Bundestag eingezogen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382200.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber sind wir uns rasch einig.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382201.mp3",
    "text": "Die Burg befindet sich in Privatbesitz, ist aber f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382202.mp3",
    "text": "Wenn diese Regionen au\u00dferdem weit entfernt sind, wird ihre Bedeutung zu einer strategischen Frage.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382203.mp3",
    "text": "Nach dem Fall der Mauer sank die Besucherzahl deutlich.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382204.mp3",
    "text": "Die Grundfarbe ist recht einheitlich gelblich braun, die Zeichnung ist jedoch variabel.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382205.mp3",
    "text": "Nach wie vor blieben zwei Radst\u00e4nde und der Lieferwagen im Programm.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23382206.mp3",
    "text": "Das \u00d6kosystem des Stadtwaldes beinhaltet V\u00f6gel, Flederm\u00e4use, Amphibien und Waldameisen.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824627.mp3",
    "text": "Aber man muss noch vieles konkretisieren.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824628.mp3",
    "text": "Das ist, was auf dem Spiel steht.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824629.mp3",
    "text": "Ich kann das aus der deutschen Perspektive sicherlich auch ganz gut beurteilen.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824630.mp3",
    "text": "Frau Tzavela, es ist offensichtlich nicht nur Griechenland.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824631.mp3",
    "text": "Gleiches gilt auch heute.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824637.mp3",
    "text": "Dasselbe trifft f\u00fcr die Wahlen zu.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824638.mp3",
    "text": "Herr Maaten hat die Habitat-Richtlinie angesprochen.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824639.mp3",
    "text": "Es wird behauptet, dass die Demonstranten in Tibet in Notwehr erschossen wurden.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824640.mp3",
    "text": "Ich finde auch, dass der Kommissionsvorschlag im Hinblick auf Preisstabilit\u00e4t zutreffend ist.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21824641.mp3",
    "text": "Schlie\u00dflich will es auch die Unterst\u00fctzung unserer Union erhalten.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835707.mp3",
    "text": "Es wird uns gelingen.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835709.mp3",
    "text": "Ich bitte sie dringend, bei ihrem Entschluss zur Ablehnung des Vertrags zu bleiben.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835711.mp3",
    "text": "Diese Entschlie\u00dfung kommt also gerade zum rechten Zeitpunkt.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835712.mp3",
    "text": "Was f\u00fcr ein Europa k\u00f6nnen wir der nachfolgenden Generation \u00fcbergeben?",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835713.mp3",
    "text": "Die konservative Auslegung der Sauna-Kultur durch Frau Lehtom\u00e4ki hat mich etwas entt\u00e4uscht.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835719.mp3",
    "text": "Das w\u00e4re wom\u00f6glich die verantwortlichste Entscheidung, die wir in einer solchen Phase treffen k\u00f6nnen.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835720.mp3",
    "text": "Theo fragte sich wie all die Waren so schnell auf den Wagen gekommen waren.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835721.mp3",
    "text": "Ich halte das f\u00fcr eine bedeutende Wende.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835722.mp3",
    "text": "Es gibt keine Gew\u00e4hr, aber sie k\u00f6nnen L\u00f6sungen bringen.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835723.mp3",
    "text": "Wir m\u00fcssen dennoch weiterhin Druck aus\u00fcben.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835729.mp3",
    "text": "Diesbez\u00fcglich laufen derzeit wichtige Projekte.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835730.mp3",
    "text": "Man behauptet, dieser Beitritt sei notwendig f\u00fcr unsere Wirtschaft und unsere Sicherheit.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835731.mp3",
    "text": "Das macht hoffentlich die gro\u00dfe Bedeutung dieser Strategien f\u00fcr eine nachhaltige Entwicklung deutlich.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835732.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber sind wir uns bestimmt alle einig.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21835733.mp3",
    "text": "Die Kriterien sind f\u00fcr alle L\u00e4nder gleich.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856634.mp3",
    "text": "Auch hier haben wir sehr verantwortungsvoll gehandelt wie in den vergangenen Jahren.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856635.mp3",
    "text": "Es gibt Entlohnungsprobleme.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856636.mp3",
    "text": "Der Kommissionsvorschlag ist f\u00fcr Kinder, Eltern und Industrie gleicherma\u00dfen von gro\u00dfer Bedeutung.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856638.mp3",
    "text": "Ich finde dieses Verhalten jedenfalls ganz und gar nicht in Ordnung!",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856641.mp3",
    "text": "Die genauere Analyse der Abstimmung wird zeigen, ob dieses Ziel erreicht worden ist.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856644.mp3",
    "text": "Statistik kann ja ziemlich langweilig sein, aber sie ist auch sehr wichtig.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856645.mp3",
    "text": "Dies setzt allerdings Flexibilit\u00e4t von allen Seiten voraus.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856657.mp3",
    "text": "Denn wenn wir heute tr\u00e4umen, sch\u00f6pfen wir Kraft f\u00fcr morgen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856660.mp3",
    "text": "Was hier geschieht, steht in direktem Widerspruch zu den besten skandinavischen Volkstraditionen.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21856661.mp3",
    "text": "Daher kommt diesem Thema in dieser Woche eine au\u00dferordentliche politische Bedeutung zu.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21906571.mp3",
    "text": "sieben",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21906572.mp3",
    "text": "ja",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21906573.mp3",
    "text": "eins",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936286.mp3",
    "text": "vier",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936287.mp3",
    "text": "acht",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936288.mp3",
    "text": "zwei",
    "duration": 2.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936289.mp3",
    "text": "Hei",
    "duration": 2.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936291.mp3",
    "text": "Firefox",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936292.mp3",
    "text": "f\u00fcnf",
    "duration": 2.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936293.mp3",
    "text": "nein",
    "duration": 2.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936294.mp3",
    "text": "neun",
    "duration": 2.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936295.mp3",
    "text": "Nach der Tagesordnung folgt die Erkl\u00e4rung von Herrn Prodi, benannter Kommissionspr\u00e4sident.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936321.mp3",
    "text": "Es ist ein Fall von Doppelmoral.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936322.mp3",
    "text": "Doch wir werden gegebenenfalls zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt drauf zur\u00fcckkommen m\u00fcssen.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936323.mp3",
    "text": "Sie m\u00fcssen den Gro\u00dfteil der Arbeit leisten.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936324.mp3",
    "text": "In einigen L\u00e4ndern ist der Prozentsatz noch h\u00f6her, und leider geh\u00f6rt Polen dazu.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936325.mp3",
    "text": "Meine W\u00e4hler stellen diese Produkte her.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936326.mp3",
    "text": "Will das Europ\u00e4ische Parlament wirklich diese Fonds?",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936327.mp3",
    "text": "Auch teilen Sie uns mit, dass Sorge f\u00fcr die Einnahmen getragen wird.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936328.mp3",
    "text": "Wir halten das f\u00fcr inakzeptabel.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936329.mp3",
    "text": "Nach dem Fall der Taliban sind auf jeden Fall bestimmte Anzeichen der Verbesserung festzustellen.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936330.mp3",
    "text": "Unterbrechung durch die Pr\u00e4sident.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936336.mp3",
    "text": "In dieser Aussprache wurden verschiedene Erkl\u00e4rungen daf\u00fcr geliefert.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936337.mp3",
    "text": "Ich fordere an dieser Stelle die unverz\u00fcgliche Freilassung des Gefreiten Shalit.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936338.mp3",
    "text": "Auch keines, das sich f\u00fcr den Wahlkampf eignet.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936339.mp3",
    "text": "Was eine Berufsethik f\u00fcr Organe betrifft, ist diese auf jeden Fall zu begr\u00fc\u00dfen.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936340.mp3",
    "text": "Sie stellen keine biblische Verdammung dar, die \u00fcber uns hereinbrechen muss.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936361.mp3",
    "text": "Es besitzt allerdings eine von der Kommission anerkannte Befugnis der aktiven Zusammenarbeit.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936362.mp3",
    "text": "Wir sind alle aufgerufen, uns daf\u00fcr einzusetzen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936363.mp3",
    "text": "Wir sollten zu Ergebnissen kommen und konsequent weiter arbeiten!",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936364.mp3",
    "text": "Das Sonderaktionsprogramm von Amsterdam war zwar ein vern\u00fcnftiger Beschluss, aber viel zu bescheiden.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936365.mp3",
    "text": "Ich habe Tausende von Frauen gesehen, meist in Burkas und mit verschleierten Gesichtern.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936371.mp3",
    "text": "In diesem Augenblick ereignen sich in London zahlreiche neue Explosionen.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936372.mp3",
    "text": "Die Natur ist ein unabh\u00e4ngiger Bestandteil unseres Umfelds.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936373.mp3",
    "text": "Wir haben nur eine oder zwei Personen, die uns unterst\u00fctzen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936374.mp3",
    "text": "Gern habe ich die Worte des Kommissars vernommen.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936375.mp3",
    "text": "Ist eine Studiosendung ein audiovisuelles Werk, und wie wird sie verbreitet?",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936391.mp3",
    "text": "Ende Januar beziehungsweise Anfang Februar soll die anf\u00e4ngliche Einsatzf\u00e4higkeit erreicht sein.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21936395.mp3",
    "text": "Es ist sogar so, dass uns seit Jahren kein Gesetzgebungsprogramm mehr vorgelegt wurde.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22113824.mp3",
    "text": "Auch am Silberbergbau des Erzgebirges hatten Familienmitglieder in dieser Zeit Anteil.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22113827.mp3",
    "text": "Im Rahmen eines \u00d6kotourimus-Projekts bieten die anliegenden Gemeinden hier F\u00fchrungen und weitere Aktivit\u00e4ten an.",
    "duration": 9.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22113829.mp3",
    "text": "Deutschen Strip-Poker-Meisterschaft\u201c fanden in K\u00f6ln, Dresden, Berlin und Hamburg statt.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22113830.mp3",
    "text": "In diesem Zusammenhang m\u00f6chte ich nochmals meinen eigenen Mitgliedstaat r\u00fcgen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22113831.mp3",
    "text": "Dabei schreckte er nicht vor gro\u00dfen Zerst\u00f6rungen zur\u00fcck, wie etwa in Hersfeld.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188778.mp3",
    "text": "Gebirgs-Brigade in Cattaro.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188780.mp3",
    "text": "Drei Bereiche in dem Bericht sind meiner Ansicht nach von gr\u00f6\u00dfter Bedeutung.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188782.mp3",
    "text": "F\u00fcr die Passagiere bietet der Metroliner wenig Komfort.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188823.mp3",
    "text": "Das muss man hier besonders ber\u00fccksichtigen.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188824.mp3",
    "text": "Die Zeitschrift hat ihren Sitz in Luxemburg.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188825.mp3",
    "text": "Diese unmoralischen Waffen m\u00fcssen auch ge\u00e4chtet werden.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188826.mp3",
    "text": "Er ist als Gutachter und Mitglied des Editorial Boards f\u00fcr Fachzeitschriften t\u00e4tig.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22188827.mp3",
    "text": "Mit h\u00f6herem Anstellwinkel wird auch der Auftrieb gr\u00f6\u00dfer, der Luftwiderstand steigt jedoch ebenfalls an.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189296.mp3",
    "text": "Trotz einiger Bedenken werde ich f\u00fcr diesen Bericht stimmen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189297.mp3",
    "text": "Ich bin sehr erfreut, dass der Pr\u00e4sident von Ungarn in K\u00fcrze hierher kommen wird.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189298.mp3",
    "text": "Die unmittelbar n\u00e4chsten Stationen waren Hohensyburg und Hagen-Kabel, diese sind jedoch beide stillgelegt.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189299.mp3",
    "text": "Diese These konnte letztlich weder best\u00e4tigt noch verworfen werden.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189300.mp3",
    "text": "Deshalb wurde ein B\u00fcrgerentscheid durchgef\u00fchrt, ob die Planung vorangetrieben werden soll.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189363.mp3",
    "text": "Der Nachfolger war \"Jet Set Willy\".",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22189366.mp3",
    "text": "Sie umgeben sechs Staubbl\u00e4tter und drei wei\u00dfe zur\u00fcckgebogenen Narben.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297463.mp3",
    "text": "Ihm stand ein Staatssekret\u00e4r vor, der gegen\u00fcber dem Reichskanzler weisungsgebunden war.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297477.mp3",
    "text": "American Apparel engagiert sich besonders f\u00fcr die Rechte von Immigranten.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297482.mp3",
    "text": "Dies war stets die Absicht der Kommission.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297487.mp3",
    "text": "Auf dem Stylobat stehen die S\u00e4ulen des Tempels.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297491.mp3",
    "text": "Nach seinem Studium in Jena wurde er Lehrer in Eisfeld und Gotha.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297492.mp3",
    "text": "Die Kommission hat in Irland ein Amt f\u00fcr Ern\u00e4hrungs- und Veterin\u00e4rwesen eingesetzt.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297493.mp3",
    "text": "Das Adjektiv tektonisch bedeutet in diesem Kontext: klar aufgebaut, wie in der Baukunst gef\u00fcgt.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297494.mp3",
    "text": "Mir ist nicht bekannt, dass es dort Schwierigkeiten gibt.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297495.mp3",
    "text": "Dabei legte sie in H\u00e4fen Schottlands, Portugals, Bahrains, der Seychellen und auf Kreta an.",
    "duration": 8.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297496.mp3",
    "text": "Das weibliche Pendant des Namens lautet Apollonia.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22297580.mp3",
    "text": "Man m\u00fcsse das Kind erziehen, damit es die Verbrechen seines Vaters nicht wiederhole.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298727.mp3",
    "text": "Im niederl\u00e4ndischen Krieg wurden H\u00e4user und Hofst\u00e4tten abgebrannt und zum Teil nicht wieder aufgebaut.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298728.mp3",
    "text": "Das Ensemble konzertiert im In- und Ausland.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298729.mp3",
    "text": "In der Natur kommen sie meist nur als instabile Zwischenstufen vor.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298745.mp3",
    "text": "Wenn man Liebe zu Europa wecken will, muss man sich verst\u00e4ndlich machen.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298746.mp3",
    "text": "Hilmi Pascha hatte seinen Posten aufgrund gesundheitlicher Probleme aufgegeben.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298747.mp3",
    "text": "F\u00fcr die beiden Springen in \u00d6sterreich wurde er dann nicht mehr nominiert.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298748.mp3",
    "text": "Die Schienen wurden ebenso wie Dominator gelb und die St\u00fctzen lila.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22298749.mp3",
    "text": "Es waren die ersten japanischen Zerst\u00f6rer, die nicht nach britischen Vorlagen gebaut wurden.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358150.mp3",
    "text": "Zun\u00e4chst waren die Modelle dieser Zeit durch Vereinfachungen gepr\u00e4gt.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358151.mp3",
    "text": "Es ist eine gro\u00dfe Anzahl chiraler Naturstoffe bekannt.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358152.mp3",
    "text": "Harmsen wurde am Ende der Saison zum Coach des Jahres gek\u00fcrt.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358153.mp3",
    "text": "Die Bev\u00f6lkerung setzt sich haupts\u00e4chlich aus den Ethnien der Kpelle und Mandinka zusammen.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358165.mp3",
    "text": "Mit ihrer Familie gelang ihr die Flucht nach West-Berlin.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358166.mp3",
    "text": "Es nahmen Puppenspieler aus Stuttgart, Ost-Berlin, Paris und Moskau teil.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358167.mp3",
    "text": "Daneben wird der hl.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358169.mp3",
    "text": "Diese werden in allen Mitgliedstaaten akzeptiert.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358170.mp3",
    "text": "Die Liste ist alphabetisch sortiert.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358171.mp3",
    "text": "Lebensjahr in Hamburg.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358172.mp3",
    "text": "Dabei wurde der Film \"Robin Hood\" des Stummfilm-Stars Douglas Fairbanks gezeigt.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358184.mp3",
    "text": "Zahlreiche Fahrzeuge sind immer noch betriebsf\u00e4hig oder wurden betriebsf\u00e4hig aufgearbeitet.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358190.mp3",
    "text": "Nicht immer besteht die Hauptfunktion eines Neologismus darin, einen neuen Sachverhalt zu bezeichnen.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358192.mp3",
    "text": "Anschaulich ausgedr\u00fcckt erfolgt eine Wirkung fr\u00fchestens zum Zeitpunkt der Ursache, aber nicht fr\u00fcher.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22358193.mp3",
    "text": "Der Verlust eines Beines f\u00fchrte zum Ausscheiden aus dem aktiven Heeresdienst.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368734.mp3",
    "text": "Einem Bericht zufolge wurde er enthauptet und sein Kopf dem Gouverneur \u00fcberbracht.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368735.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend der Professor die hunderttausend B\u00fccher bewundert, h\u00f6rt Alfred Gesang.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368736.mp3",
    "text": "Schlie\u00dflich werden die W\u00fcrste kurz getrocknet, ger\u00e4uchert und gebr\u00fcht.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368737.mp3",
    "text": "Neue Acker- und Siedlungsfl\u00e4chen wurden dringend ben\u00f6tigt.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368738.mp3",
    "text": "Trotz ihrer bahnbrechenden Erfindung blieb sie weitgehend unbekannt.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368740.mp3",
    "text": "Zwei dieser Reliefs sind im benachbarten R\u00f6mermuseum Schwarzenacker ausgestellt.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368741.mp3",
    "text": "Viele Landwirte sind bereit, einen Vertrag zur Erbringung dieser Umweltschutzleistungen einzugehen.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368742.mp3",
    "text": "Am Nordfl\u00fcgel sind noch Kartausen erhalten.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368743.mp3",
    "text": "Am \u00f6stlichen Beginn der Halbinsel durchquert der Schelde-Rhein-Kanal die Halbinsel.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368744.mp3",
    "text": "Der zweite Dank geht an die beteiligten Institutionen.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368745.mp3",
    "text": "Er erkl\u00e4rte, sollte er Geld erhalten, w\u00fcrde er es wohlt\u00e4tigen Zwecken stiften.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368746.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend Glock den Meistertitel gewann, gelang Zuber nur ein Sieg und zwei weitere Podest-Platzierungen.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368747.mp3",
    "text": "Es gibt keine Zahlenangaben.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368748.mp3",
    "text": "Eine Gesetzesvorlage nur f\u00fcr gleichgeschlechtliche Partnerschaften w\u00fcrde aber verfassungskonform sein.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368749.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem erw\u00e4hnte Herr Herzog das Problem der Netze.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368750.mp3",
    "text": "Siehe hierzu auch die Liste der Geotope im Landkreis Roth.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368751.mp3",
    "text": "Schnell stellte er jedoch fest, dass daraus etwas viel gr\u00f6\u00dferes wurde.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368752.mp3",
    "text": "In Chicago produzierte Larry Heard als Fingers Inc.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368753.mp3",
    "text": "Diese beruhten auf eigenen Patenten und st\u00e4ndig verbesserten Entw\u00fcrfen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368754.mp3",
    "text": "Gro\u00dfst\u00e4dte waren in der Verfassung nicht vorgesehen.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368755.mp3",
    "text": "Nickel ist die h\u00e4ufigste Ursache f\u00fcr eine Kontaktallergie in der industrialisierten Welt.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368756.mp3",
    "text": "Europa sahen beide nicht wieder.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368758.mp3",
    "text": "Er war dann als Texter in einer Werbeagentur t\u00e4tig.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368777.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend lehrte er am Priesterseminar in Posen Exegese und Kirchengeschichte.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368778.mp3",
    "text": "Im Oktober haben wir beschlossen, das Einreiseverbot f\u00fcr Pr\u00e4sident Lukaschenko auszusetzen.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368779.mp3",
    "text": "Auch in den nachfolgenden Jahren wurde er mehrfach station\u00e4r behandelt.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368780.mp3",
    "text": "Neben einer Suite komponierte er ein Cellokonzert und Werke f\u00fcr Cello mit Klavierbegleitung.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22368781.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend nahm er wieder seine T\u00e4tigkeit als Anwalt auf.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380522.mp3",
    "text": "Weiter s\u00fcdlich als nach Hammerfest, der n\u00f6rdlichsten Stadt Europas, ist Kathrine noch nie gekommen.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380524.mp3",
    "text": "Eher mit gro\u00dfem Geschrei und Gest\u00f6hne.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380527.mp3",
    "text": "Sie geh\u00f6ren zur Familie Freudenberg, die die Unternehmensgruppe Freudenberg besitzt.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380529.mp3",
    "text": "Die meisten Einwohner der Stadtgemeinde sind Migranten aus Visayas und hier vorwiegend aus Cebu.",
    "duration": 8.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380537.mp3",
    "text": "Ich mag keinem dieser herrlichen Mustangs die Freiheit rauben.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380538.mp3",
    "text": "Das muss ein eint\u00f6niges Leben gewesen sein.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380539.mp3",
    "text": "Die psychologische Dimension liegt auf der Hand.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380540.mp3",
    "text": "Oft wird der S\u00e4ugling auch zu selten angelegt.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380541.mp3",
    "text": "Daneben arbeitete er im Tourismusbereich.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380547.mp3",
    "text": "Eine englische \u00dcbersetzung erschien bei Go!",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380548.mp3",
    "text": "Sie leben vor allem im Autonomen Gebiet Guangxi der Zhuang-Nationalit\u00e4t.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380549.mp3",
    "text": "Duhamel regt einige Konferenzen an.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380550.mp3",
    "text": "Das sollte eigentlich eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit sein!",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380551.mp3",
    "text": "Paulus Vorstand der Franziskustreff-Stiftung, die g\u00fcnstige Mahlzeiten f\u00fcr Obdachlose anbietet.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380565.mp3",
    "text": "Wie gefordert erwies sich die Dauphine auch gegen\u00fcber Madame de Pompadour als dankbar.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380567.mp3",
    "text": "Es werden vorwiegend die st\u00e4rkehaltigen Knollen genutzt.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380568.mp3",
    "text": "Minute f\u00fcr Jan Koller auf das Spielfeld.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380569.mp3",
    "text": "Die Einwohnerzahl stieg bis zum Beginn des Zweiten Weltkriegs kontinuierlich.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380570.mp3",
    "text": "Kvapil war ein Mitglied im Bund der Freimaurer.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380581.mp3",
    "text": "Hier kommt uns, den Abgeordneten, eine besondere Verantwortung zu.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380582.mp3",
    "text": "Seit Jahren verhandle ich mit meinem Nachbarn \u00fcber Gebietsabtretungen im grenznahen Bereich zwischen uns.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380583.mp3",
    "text": "Er war einer der gr\u00f6\u00dften Gl\u00e4ubiger der Bank.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380584.mp3",
    "text": "Sie ist eine sprachliche Zusammenfassung und kein geomorphologischer Begriff.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380585.mp3",
    "text": "Seine Romane werden stets aus der Sicht des kriminellen T\u00e4ters erz\u00e4hlt.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380591.mp3",
    "text": "Ob sie bereits zu diesem Zeitpunkt Gesangsunterricht hatte, ist nicht bekannt.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380592.mp3",
    "text": "Gleiches gilt, wenn ein solches fr\u00fcheres Verhalten erst nach der Verleihung bekannt wird.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380593.mp3",
    "text": "Zus\u00e4tzlich besteht eine Mediathek.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380594.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte auch dem Agrarausschuss herzlich f\u00fcr seine Arbeit danken.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22380595.mp3",
    "text": "Keine Branche schreibt so komplizierte und lange Gesch\u00e4ftsbedingungen wie Geldinstitute.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413166.mp3",
    "text": "Bruno, den Gr\u00fcnder des Kart\u00e4userordens, vor dem Kreuz zeigt.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413167.mp3",
    "text": "Geht es um inhaltliche Dinge?",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413168.mp3",
    "text": "Ob ein aufgeschlagenes oder geschlossenes Buch im Wappen dargestellt wird, legt die Beschreibung fest.",
    "duration": 8.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413169.mp3",
    "text": "Es vereint Studenten und Alumni der Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413170.mp3",
    "text": "Bei dem Ort verkehrt eine Motorf\u00e4hre \u00fcber den Kafue.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413171.mp3",
    "text": "Nach der Mediatisierung ziehen sich die Grafen K\u00f6nigsegg nach Ungarn und Wien zur\u00fcck.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413172.mp3",
    "text": "Die Urkunde \u00fcbergab ihr Rolf Liebermann.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413173.mp3",
    "text": "Hier wurde der Gitarrist Eddie Van Halen auf ihn aufmerksam.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413174.mp3",
    "text": "Edmund wird K\u00f6nig von Wessex, Knut herrscht \u00fcber den Rest.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413176.mp3",
    "text": "Da schlie\u00dfen wir die Bergwerke.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413177.mp3",
    "text": "In der Volksrepublik Polen geh\u00f6rte Finder zu den Heldenfiguren der kommunistischen Propaganda.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413178.mp3",
    "text": "Nach Kriegsende blieben Teile des Korps in Italien.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413179.mp3",
    "text": "\u00dcbungsstunden f\u00fcr bestimmte Problemfelder werden spezifisch und zum Teil unter \u00e4rztlicher Aufsicht durchgef\u00fchrt.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413180.mp3",
    "text": "Das Wort hat Herr Wolf, um gegen den m\u00fcndlichen \u00c4nderungsantrag Widerspruch einzulegen.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413181.mp3",
    "text": "Im Triklinen gibt es eigentlich nur das primitive Bravaisgitter.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413182.mp3",
    "text": "Die Art gilt in Teilen Europas als Sch\u00e4dling an R\u00fcben.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413183.mp3",
    "text": "Heute wird das Erdgas durch eine Pipeline nach Brisbane geliefert.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413184.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem eine Schule und einen gro\u00dfen Sportplatz, den Histon Football Ground.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413185.mp3",
    "text": "Breitwieser war w\u00e4hrend seiner Zeit in Auschwitz zun\u00e4chst in der Lagerverwaltung des Lagers t\u00e4tig.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413186.mp3",
    "text": "Tour de France von Beginn an.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413187.mp3",
    "text": "Arrondissement und bildet den \u00f6stlichsten Ausl\u00e4ufer der Stadt.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413188.mp3",
    "text": "Beide Unternehmen haben ihre Anteile im Verlaufe der Zeit verkauft.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413189.mp3",
    "text": "Danach wechselte sie zu Rot-Weiss K\u00f6ln.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413196.mp3",
    "text": "Weitere Bilder der behandelten Werke befinden sich im Abschnitt Skulpturen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413197.mp3",
    "text": "Er lebt in Neu-Ulm.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413198.mp3",
    "text": "In diesem Falle ist das Hufeisen vom verletzten Huf unverz\u00fcglich abzunehmen.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413199.mp3",
    "text": "Dadurch wirkte die Musik generell \u201eunkonventionell\u201c und \u201eunabh\u00e4ngig\u201c.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413200.mp3",
    "text": "Ich schlage vor, von der Z\u00e4hlung von Spermienproben zu sprechen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413206.mp3",
    "text": "Auch die Armeekorps konnten nicht mehr als ein Regiment als taktische Reserve abstellen.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413207.mp3",
    "text": "Dort entstanden auch nebenher aus seiner Hand Werbeplakate f\u00fcr das weltbekannte Bitburger Pils.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413208.mp3",
    "text": "Sowohl \"Spillane\" als auch \"Coonan\" kooperierten mit der Gambino-Familie der Amerikanische Cosa Nostra.",
    "duration": 9.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413209.mp3",
    "text": "Engels betreibt in Japan und in seiner Heimatstadt die Fu\u00dfballschule \u201eSoccer life\u201c.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22413210.mp3",
    "text": "Neben immer wieder durchgef\u00fchrten Renovierungen blieb daraufhin der Grundbestand der Kirche gleich.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437318.mp3",
    "text": "In einer solchen Konstellation ist es sinnvoll, eigenes Kapital m\u00f6glichst durch Fremdkapital zu ersetzen.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437319.mp3",
    "text": "Diese meist imposanten Drachen werden als \u201eBell-Tetraeder\u201c bezeichnet.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437320.mp3",
    "text": "Bestimmte Formen des Handels und der Klimawandel sind untrennbar miteinander verbunden.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437321.mp3",
    "text": "Fu\u00dfball-Bundesliga wechselte.",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437322.mp3",
    "text": "Der promovierte Mediziner ist gew\u00e4hlter Landrat des Landkreises Altenkirchen.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437364.mp3",
    "text": "Wie dieser erste erhielt auch der zweite Band eine Reihe positiver Kritiken.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437365.mp3",
    "text": "Die hohen Erwartungen lasteten auf seinen Schultern und diesem Druck schien er nicht gewachsen.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437366.mp3",
    "text": "Als Hauptstadt wurde die Stadt Bolgar gegr\u00fcndet.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437367.mp3",
    "text": "Es gibt nicht m\u00f6gliche Zukunft, sondern es gibt nur diese!",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437374.mp3",
    "text": "Es folgte die T\u00e4tigkeit als Forschungs- und Entwicklungsingenieur an der Universit\u00e4t Rostock.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437375.mp3",
    "text": "Im gleichen Jahr hatte er die schwedische Malerin Fanny Westberg geheiratet.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437376.mp3",
    "text": "In Schweden beispielsweise wird bereits an der Pflege, der Sozialf\u00fcrsorge und der Ausbildung gespart.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437377.mp3",
    "text": "Vor allem werden dort die staatlichen Opfer dargebracht.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437383.mp3",
    "text": "Er sammelt erste Erfahrungen mit geometrischen Formen auf Bildschirmen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437384.mp3",
    "text": "Im silbernen Felde ein roter, goldbewehrter, rotgezungter Greif.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437386.mp3",
    "text": "Barbara Krause Eltern waren kaufm\u00e4nnische Angestellte.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437426.mp3",
    "text": "Ich halte das f\u00fcr unanst\u00e4ndig.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437427.mp3",
    "text": "Diese Produktlinie nannte sie \u201eFaces\u201c.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437428.mp3",
    "text": "Punkt!",
    "duration": 2.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437429.mp3",
    "text": "Das ist auch im Ministerrat so.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437430.mp3",
    "text": "Festschrift f\u00fcr Heinz Dopsch.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437436.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter arbeiteten sie in New York City f\u00fcr das Office of War Information.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437437.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte mich auf drei Themen konzentrieren.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437438.mp3",
    "text": "Die Motoren waren an Streben zwischen den Tragfl\u00e4chen aufgeh\u00e4ngt und trieben Druckpropeller an.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437439.mp3",
    "text": "Es gibt keine Bl\u00f6cke mehr.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437440.mp3",
    "text": "Gleiches gilt f\u00fcr die anderen Leptonen und f\u00fcr Quarks.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437451.mp3",
    "text": "Die Sonne ist kalt!",
    "duration": 2.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437452.mp3",
    "text": "Alternativ k\u00f6nnen die Leitungen auf eine Schiene im Umspannwerk gef\u00fchrt werden.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437453.mp3",
    "text": "Ich gratuliere Herrn Friedmann zu diesem Jahresbericht.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22437455.mp3",
    "text": "Die Gemeinde hat einen Regionalbahnhof an der Bahnlinie Gent-Wetteren-Berlare-Dendermonde-Mechelen.",
    "duration": 9.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22440154.mp3",
    "text": "Der Bericht kommt dar\u00fcber hinaus zu v\u00f6llig falschen Schl\u00fcssen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22440155.mp3",
    "text": "Er glaubte, einen B\u00e4ren gesehen zu haben.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22440156.mp3",
    "text": "Seither hat sich die Einwohnerzahl versechsfacht.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22440157.mp3",
    "text": "Er war kein Bauer im engeren Sinne.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22440158.mp3",
    "text": "Er geh\u00f6rt zum Verwaltungsgebiet der bezirksfreien Stadt Kaifeng.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444924.mp3",
    "text": "Genau das ist der Grund!",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444925.mp3",
    "text": "Das franz\u00f6sische Unternehmen L-Acoustics gilt als Pionier im Bereich der modernen Line-Array-Technologie.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444926.mp3",
    "text": "Die Akademie veranstaltet auch Seminare zum Thema.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444927.mp3",
    "text": "Diese Bauteile wurden dann auf dem H\u00f6hbeck auf Betonfundamente montiert.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444928.mp3",
    "text": "Die \"Grand Coalition\" steht unter dem Vorsitz von Edward Mahama.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444930.mp3",
    "text": "Wir haben allerdings keine Zeit f\u00fcr R\u00fcckerinnerungen.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444932.mp3",
    "text": "Hier wurden auch die Gesteinsproben zum R\u00fccktransport untergebracht.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444933.mp3",
    "text": "In sehr seltenen, extrem schweren F\u00e4llen kann sie sogar den Verlust des Armes bedeuten.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444934.mp3",
    "text": "Hier handelt es sich um einen hei\u00df umk\u00e4mpften Markt.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444935.mp3",
    "text": "Eine seitliche Br\u00fcstung dient als Schallschutz.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444936.mp3",
    "text": "Lakatos lebt in Frankfurt am Main.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444937.mp3",
    "text": "Das Kloster mit seinem gotischen Kreuzgang ist erhalten.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444939.mp3",
    "text": "In seinem literarischen Schaffen konzentrierte er sich vor allem auf historische Themen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444940.mp3",
    "text": "Mit dieser Idee sei Freud nur bedingt einverstanden gewesen.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444942.mp3",
    "text": "Die Ziegelei und die Feldbahn sind l\u00e4ngst Geschichte.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444943.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus mischt sich die Kommission jetzt auch noch in die nationale Lohnpolitik ein.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444944.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte trotz allem etwas \u00fcber das Thema des Internets in Ihrem Programm sagen.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444945.mp3",
    "text": "Die Gl\u00e4ubigen schrieben dem Schutz der Jungfrau Maria zu, dass die Bomben nicht explodierten.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444946.mp3",
    "text": "Alfred Bengsch wurde in Berlin-Sch\u00f6neberg geboren.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444947.mp3",
    "text": "So ist deren Deckfarbe kastanienbraun und die Farbe der Unterseite ist strohgelb bis wei\u00df.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444948.mp3",
    "text": "Ihn freue, erz\u00e4hlt er weiter, dass sein Werk in Ost-Berlin stehe.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444949.mp3",
    "text": "Ihr Fleisch gilt als wenig wohlschmeckend.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444950.mp3",
    "text": "Zuletzt sah man Mary Boland auch in Fernsehproduktionen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444951.mp3",
    "text": "Der Blattrand ist auch an der Blattspitze fast ganzrandig.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444952.mp3",
    "text": "Die tats\u00e4chliche Breite der Laufwerke und Einsch\u00fcbe liegt dar\u00fcber.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444953.mp3",
    "text": "Hoffmann bet\u00e4tigte sich zudem publizistisch, insbesondere auf dem Gebiet der Jugendf\u00fcrsorge.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444954.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus entwickelt er Comedy-Formate f\u00fcr Radiostationen.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444955.mp3",
    "text": "Ballard in \"Mrs.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444956.mp3",
    "text": "Dieser Beschluss sorgte f\u00fcr mehr Bewerbungen um die Ausrichtung.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444957.mp3",
    "text": "Das \"Wann\" tangiert den angemessenen Zeitpunkt, zu dem Lernprozesse in die Wege geleitet werden.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22444958.mp3",
    "text": "Sein Augenmerk galt aber stets der Anwendung der R\u00f6ntgenstrahlen in der Medizin.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458500.mp3",
    "text": "Armeekorps in Berlin.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458502.mp3",
    "text": "Als Beleg f\u00fcr meine Behauptung brauche ich nur auf Frankreich zu verweisen.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458503.mp3",
    "text": "Eine hervorzuhebende Rarit\u00e4t des Nationalparks ist dabei das Vorkommen der schwarzen Birke.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458505.mp3",
    "text": "Wir werden uns f\u00fcr einen attraktiven, effektiven und sicheren Eisenbahnverkehr einsetzen.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458506.mp3",
    "text": "Ebenfalls empfangbar ist der Sender \u00fcber das Internet via Zattoo.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458507.mp3",
    "text": "Die Sammlung vergr\u00f6\u00dferte sich im Laufe der Zeit fortw\u00e4hrend durch Zukauf und weitere Schenkungen.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458508.mp3",
    "text": "Nach dessen Tod war sie bis zur Vollj\u00e4hrigkeit ihres Sohnes Friedrich August vormundschaftliche Regentin.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458509.mp3",
    "text": "Gut, dann werde ich meinen St\u00f6rsender jetzt wieder ausschalten.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458521.mp3",
    "text": "Es stehen verschiedene Kurse aus drei Rennklassen an, die bew\u00e4ltigt werden wollen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458522.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter gab es zwei oberschl\u00e4chtige Wasserr\u00e4der, die bis zu vier H\u00e4mmer antrieben.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458523.mp3",
    "text": "Zeus war schlie\u00dflich doch erfolgreich.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458524.mp3",
    "text": "Auff\u00e4llig sind die roten Schulterklappen auf Jacke, Pullover oder Hemd.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458525.mp3",
    "text": "Von diesen Zielen gehen wir nicht ab.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458526.mp3",
    "text": "Es folgten Sachb\u00fccher und Aufs\u00e4tze zum Thema Alter.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458527.mp3",
    "text": "Wir d\u00fcrfen die Hoffnung nicht aufgeben und m\u00fcssen in die Zukunft schauen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458528.mp3",
    "text": "Je nachdem, wie dies expliziert wird, werden derartige Vorschl\u00e4ge von verschiedenen Seiten kritisiert.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458529.mp3",
    "text": "Weitere Einnahmequelle der Stadt ist der Tourismus.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458530.mp3",
    "text": "Das neue Liniennetz war auch besser auf den Regionalverkehr abgestimmt.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458531.mp3",
    "text": "Burbach wurde Sitz einer Mairie.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458532.mp3",
    "text": "Dabei sparte er die indianische Frauenbewegung nicht aus.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458533.mp3",
    "text": "Seine Leiche wurde mit Bajonetten verst\u00fcmmelt und auf einen Abfallhaufen geworfen.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458534.mp3",
    "text": "Wir m\u00fcssen jetzt schnell machen.",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458535.mp3",
    "text": "Er gastierte in vielen St\u00e4dten der Vereinigten Staaten.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458576.mp3",
    "text": "In der Regierung Modrow war Flegel Minister f\u00fcr Handel und Versorgung.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458577.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus ist mir aufgefallen, dass einige Leute lauter sprechen, weil sie schw\u00e4cher sind!",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458578.mp3",
    "text": "Herzfelde und Klein Holzhausen wurden Wohnpl\u00e4tze von Sch\u00f6nberg.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458580.mp3",
    "text": "Im Alter von acht Jahren wirkt er in einem Tango-Orchester mit.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458704.mp3",
    "text": "Von den vier Staubbl\u00e4ttern sind zwei fertil.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458705.mp3",
    "text": "Erz\u00e4hlen Sie mir blo\u00df nichts von einem einheitlichen Wahlsystem!",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458706.mp3",
    "text": "Das ist das einzige, was Sie machen k\u00f6nnen.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458707.mp3",
    "text": "Im Anschluss daran hatten die Kreuzfahrer auch die Stadt selbst gepl\u00fcndert.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458708.mp3",
    "text": "Heute bestimmen wenige kleine bis mittelst\u00e4ndische Betriebe das Bild.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458821.mp3",
    "text": "Ubootgeschwader mit dem Heimathafen Eckernf\u00f6rde.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458822.mp3",
    "text": "Sein Nachfolger wurde Friedrich Benjamin Osiander.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458823.mp3",
    "text": "Ein gro\u00dfer Teil der Bev\u00f6lkerung besitzt au\u00dferhalb der Stadt eigene Datschen oder G\u00e4rten.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458824.mp3",
    "text": "Wir haben die Entscheidungsverfahren drastisch vereinfacht und zur\u00fcckgeschnitten.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458825.mp3",
    "text": "Dadurch ist es m\u00f6glich, unter dem vorhandenen Betriebssystem ein weiteres in einem Fenster auszuf\u00fchren.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458826.mp3",
    "text": "Kunstdenkm\u00e4ler der Schweiz.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458827.mp3",
    "text": "Doch K\u00f6nige und Volk h\u00e4tten Gottes Gebote fortgesetzt missachtet.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458828.mp3",
    "text": "\u00dcber die T\u00e4tigkeit des Instituts informiert ein \"Jahresbericht\".",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458829.mp3",
    "text": "Ich freue mich auf die Diskussion dar\u00fcber mit dem Parlament w\u00e4hrend des kommenden Jahres.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458836.mp3",
    "text": "Diese kann hingegen im Vergleich zu der Hornet nicht mit Winglets nachger\u00fcstet werden.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458837.mp3",
    "text": "Solche Fragen sollten nicht in ein Werk eingehen, das wie eine Verfassung aussieht.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458838.mp3",
    "text": "Heute gibt es im Wesentlichen drei gleicherma\u00dfen spekulative Theorien \u00fcber Dietrichs Abstammung.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22458840.mp3",
    "text": "Als Ursache wird ein verringerter Abbau von diesen vermutet.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459272.mp3",
    "text": "Auch das Verstreuen der Asche \u00fcber dem Schiffswrack ist m\u00f6glich.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459273.mp3",
    "text": "Lebensjahres schlie\u00dft.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459274.mp3",
    "text": "Die bevorstehende Erweiterung ist \u00e4u\u00dferst wichtig.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459275.mp3",
    "text": "Besondere Popularit\u00e4t erlangte er in der Hauptrolle der erfolgreichen Fernsehserie \"Unser Lehrer Doktor Specht\".",
    "duration": 9.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459276.mp3",
    "text": "Artillerieregiment im Deutsch-Franz\u00f6sischen Krieg.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459282.mp3",
    "text": "Ich habe versucht, die wichtigsten Grunds\u00e4tze dieser Entschlie\u00dfungen wiederzugeben.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459283.mp3",
    "text": "Ich pers\u00f6nlich habe das so verstanden.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459284.mp3",
    "text": "Die Sammlungen sind wieder vollst\u00e4ndig zug\u00e4nglich.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459286.mp3",
    "text": "Acht Frauen pflegen diese Kirche regelm\u00e4\u00dfig.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459287.mp3",
    "text": "Daneben gibt es einen umfassenden Rezensionsteil.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459320.mp3",
    "text": "Nichts davon steht konkret in den vorgelegten Papieren.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459321.mp3",
    "text": "Danach wurde es auch die Heimst\u00e4tte des Lokalrivalen Sampdoria Genua.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459322.mp3",
    "text": "Folglich verblieb das Dorf in der Weimarer Republik.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459323.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber hinaus kam er noch in vielen weiteren H\u00f6rspielen zum Einsatz.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22459324.mp3",
    "text": "Und das gilt umso mehr im Falle des Beginns einer Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468851.mp3",
    "text": "Sie hatte fast schon den Charakter der heutigen Burg.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468852.mp3",
    "text": "Beim Einbiegen auf die Zielgerade versuchte Strand an Eriksson vorbeizukommen, schaffte dies aber nicht.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468853.mp3",
    "text": "Filmarchitekt war Max Mellin.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468855.mp3",
    "text": "Mit seinen dramatischen Dichtungen hat er eine gro\u00dfe Wirkung in der Reformationszeit ausge\u00fcbt.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468861.mp3",
    "text": "Karen wirkte in verschiedenen Seifenopern mit.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468862.mp3",
    "text": "Die Komplexit\u00e4t verschiedener numerischer Simulationen ist sehr unterschiedlich.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468863.mp3",
    "text": "Ein bedeutendes Unternehmen war Jos.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468864.mp3",
    "text": "Nur ein Satz abschlie\u00dfend dazu, der vielleicht auch nachdenklich stimmen sollte.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468867.mp3",
    "text": "Daher werden die Mitgliedstaaten das K\u00fcstenzonenmanagement nicht ernst nehmen.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468869.mp3",
    "text": "Die gro\u00dfen Juristen \"Bernhard Windscheid\" und \"Levin Goldschmidt\" beeindruckten ihn eher als Pers\u00f6nlichkeiten.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468871.mp3",
    "text": "Polanski n\u00fctzte die Drehorte ein weiteres Mal f\u00fcr seinen Film Macbeth.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468873.mp3",
    "text": "Einige schwedische und sp\u00e4ter russische Einheiten waren auch in Gebrauch.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468875.mp3",
    "text": "Die Karosserieform Dienstwagen f\u00fcr die Post bot Platz f\u00fcr zwei Personen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468887.mp3",
    "text": "Diese Frage besch\u00e4ftigt meine Fraktion besonders stark.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468888.mp3",
    "text": "Damit einher ging eine wesentliche Verbesserung der Leistung.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468890.mp3",
    "text": "Cup sein erstes Spiel f\u00fcr die nigerianische Nationalmannschaft.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468902.mp3",
    "text": "Es sind mehr B\u00fcrger an ein Stromnetz als an ein Gasnetz angeschlossen.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468903.mp3",
    "text": "Lassen Sie mich ein Beispiel daf\u00fcr anf\u00fchren.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468904.mp3",
    "text": "Die Anzahl der jeweiligen Flossenstrahlen unterscheiden sich bei den bekannten Arten kaum.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468905.mp3",
    "text": "Sie umfasst zwei Felder.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468923.mp3",
    "text": "Er war \u00fcber die Landesliste Niedersachsen ins Parlament eingezogen.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468924.mp3",
    "text": "Sie wurde sogar auf Abbruch verkauft, um als Steinbruch genutzt zu werden.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22468927.mp3",
    "text": "Miniver\", mit der sie bis heute am st\u00e4rksten assoziiert wird.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533214.mp3",
    "text": "Hierbei werden Spenden an gemeinn\u00fctzige Projekte und Organisationen \u00fcbergeben.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533216.mp3",
    "text": "Von Frauen wird heute nicht mehr erwartet, dass sie die wichtigsten Entscheidungen M\u00e4nnern \u00fcberlassen.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533218.mp3",
    "text": "Aufmerksam verfolgen wir die Ereignisse auf Mindanao und den benachbarten Inseln.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533220.mp3",
    "text": "Die Erkl\u00e4rung und der Bericht der Missionsleiter zeigen praktische Wege, dies zu tun.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533296.mp3",
    "text": "Die \"echte Klarheit\" steht nat\u00fcrlich im Gegensatz zum blo\u00dfen Licht des Verstandes der Aufkl\u00e4rung.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533297.mp3",
    "text": "Auch der Film und das Fernsehen boten Dorfer zahlreiche Aufgaben.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533298.mp3",
    "text": "Ein Stern auf dem Hollywood Walk of Fame f\u00fchrt seinen Namen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533301.mp3",
    "text": "In China wurde es in den Provinzen Yunnan, Sichuan, Fujian, Guangxi und Guangdong dokumentiert.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22533302.mp3",
    "text": "Letztlich ist hier nur der Begriff unterschiedlich.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537934.mp3",
    "text": "Die autofahrende Gesellschaft von heute hat somit eine Bew\u00e4hrungsstrafe erhalten.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537936.mp3",
    "text": "Die grundlegenden Ziele stellen jedoch eine organische Gesamtheit dar.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537937.mp3",
    "text": "Dabei wurden auch Materialien an viele Organisationen dieser L\u00e4nder geliefert.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537960.mp3",
    "text": "Es handelt sich um eine Ausscheidung in fl\u00fcssiger Form, dem Urin.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537961.mp3",
    "text": "Die Verfassung kann nicht auf der Grundlage eines verw\u00e4sserten Kompromisses entstehen.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537964.mp3",
    "text": "Auch K\u00fcnstler hat das Familienbild immer wieder fasziniert.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537967.mp3",
    "text": "Wir fordern den Rat ebenfalls auf, seinen politischen Willen zum Ausdruck zu bringen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22537970.mp3",
    "text": "Baumbach ist von Beruf Chemiker.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538013.mp3",
    "text": "Spielminute f\u00fcr Kapit\u00e4n Wolfgang Overath eingewechselt.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538014.mp3",
    "text": "Sein Leben ist ausschlie\u00dflich aus der m\u00fcndlichen \u00dcberlieferung der malischen Griots bekannt.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538017.mp3",
    "text": "Hier erscheinen \u00fcberwiegend aktuelle monographische Forschungsbeitr\u00e4ge mittleren Umfangs sowie Tagungs- und Sammelb\u00e4nde.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538049.mp3",
    "text": "Es ist auch nicht alles gleich wichtig.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538052.mp3",
    "text": "Insbesondere sind die Arbeitszeiten von Eltern in Westdeutschland stark polarisiert.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538054.mp3",
    "text": "Dadurch sollten mehr m\u00e4nnliche Kampfpiloten f\u00fcr Kampfeins\u00e4tze zur Verf\u00fcgung stehen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538101.mp3",
    "text": "Wir bef\u00fcrworten den Ausbau von Zertifizierungssystemen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538102.mp3",
    "text": "Ich werde Ihnen nicht das Wort erteilen.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538103.mp3",
    "text": "Die einzige L\u00f6sungsm\u00f6glichkeit, die es in der Region gibt, ist der Gewaltverzicht.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22538108.mp3",
    "text": "Bei letzterem stehen die drei Tannen allerdings auf einem gr\u00fcnen Dreiberg.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548560.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend arbeitete er als Verwaltern auf G\u00fctern des deutschbaltischen Adels.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548563.mp3",
    "text": "Eine weitere Operationsbasis wird auf Flughafen Lanzarote eingerichtet.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548568.mp3",
    "text": "Mary Area verbindet, wo sich die St\u00e4dte Serekunda und Bakau befinden.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548769.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend war er Mitarbeiter von Albert Speer.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548771.mp3",
    "text": "Lothar Schneider wuchs in Dessau auf und begann dort mit dem Ringen.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548772.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem entstanden zahlreiche Kurzgeschichten f\u00fcr Anthologien und historische Kriminalromane.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548811.mp3",
    "text": "Wir stehen hier vor einem grunds\u00e4tzlichen Dilemma.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548812.mp3",
    "text": "Der Ort verf\u00fcgt seit alters \u00fcber Mineralquellen.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548813.mp3",
    "text": "Triebes gewann damit erheblich an wirtschaftlicher Bedeutung.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548814.mp3",
    "text": "Viele Abgeordnete, auch ich, sind mit dem \"Catch-the-eye\"-Verfahren nicht zufrieden.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22548815.mp3",
    "text": "B\u00f6nigen geh\u00f6rt zur Kirchgemeinde Gsteig bei Interlaken.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22549063.mp3",
    "text": "Sie fuhr nach Davos in ein Lungensanatorium, wo sie mehrere Monate behandelt wurde.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22549064.mp3",
    "text": "Er ist einer der ersten Kurzfilme, in dem Shirley Temple die Hauptrolle spielt.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22549065.mp3",
    "text": "Ich danke allen Rednern des heutigen Nachmittags f\u00fcr ihre Beitr\u00e4ge.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22549066.mp3",
    "text": "In Deutschland wird er stets von Jens Wawrczeck synchronisiert.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664650.mp3",
    "text": "Bald darauf wurde er zur kartografischen Aufnahme der K\u00fcsten von Borneo und Japans ausgesandt.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664653.mp3",
    "text": "Bedeutung des Namens: der Franzose.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664655.mp3",
    "text": "Die Stadt bildet den geographischen Mittelpunkt D\u00e4nemarks.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664656.mp3",
    "text": "In der Umgebung der Stadt wird Landwirtschaft betrieben sowie Kalkstein abgebaut.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664909.mp3",
    "text": "Dort wurde er Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Recht und Verfassungsfragen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664913.mp3",
    "text": "Die Kosten f\u00fcr den fortlaufenden Ausbau dieser Einrichtungen bezahlte er teilweise aus seinem Privatverm\u00f6gen.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664914.mp3",
    "text": "Er frisst jedoch auch M\u00fcckenlarven und Kleinkrebse.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664915.mp3",
    "text": "Der Richtlinienentwurf l\u00e4sst jedoch einiges zu w\u00fcnschen \u00fcbrig.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664988.mp3",
    "text": "Dort geh\u00f6rte er zu den Stammkr\u00e4ften und verpasste kein einziges Ligaspiel.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664990.mp3",
    "text": "Diese Larven leben schwebend im Meer und ern\u00e4hren sich von Einzellern.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664991.mp3",
    "text": "Wir brauchen den schon so lang versprochenen Aktionsplan f\u00fcr Energieeffizienz.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664993.mp3",
    "text": "Ist die Kommission generell der Ansicht, dass diese Geb\u00fchren erhoben werden sollten?",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22664994.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter verlor Saal an Bedeutung und Barth und Damgarten \u00fcbernahmen diese Rolle.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22665028.mp3",
    "text": "Was soll man also tun?",
    "duration": 2.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22665029.mp3",
    "text": "Er kehrte danach zu den New York Giants zur\u00fcck.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22665030.mp3",
    "text": "Ich komme zu den Fragen im Bericht.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22665033.mp3",
    "text": "Scott Molina hat seine Profi-Karriere beendet und war dann als Trainer aktiv.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22665035.mp3",
    "text": "Eine Sammlung seiner Fotos befindet sich heute im Landesarchiv Berlin.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706779.mp3",
    "text": "Indes wird Mary durch einen Exorzismus geheilt.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706780.mp3",
    "text": "Eine Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung aus drei Personen f\u00fchrt das Unternehmen; Thomas G\u00f6bel ist ihr Vorsitzender.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706781.mp3",
    "text": "Diese beiden Ma\u00dfnahmen waren tempor\u00e4r und wurden r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706782.mp3",
    "text": "Seitdem geht die Mitgliederzahl stetig zur\u00fcck.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706784.mp3",
    "text": "Als Kreisstadt erhielt Gadebusch verst\u00e4rkt Verwaltungsfunktionen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706785.mp3",
    "text": "Der Volkspark Wuhlheide war einer der drei gr\u00f6\u00dften Waldparks, die in dieser Zeit entstanden.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706786.mp3",
    "text": "F\u00fcr uns ist entscheidend, dass die Wahrheit auf den Tisch kommt.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706787.mp3",
    "text": "Mehrere Verwaltungen international bekannter Unternehmen haben hier ihren franz\u00f6sischen Hauptsitz.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706788.mp3",
    "text": "Die Einheit wird nach dem Betreten der Mine in kleinere Gruppen zersprengt.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706789.mp3",
    "text": "Ich jedenfalls, das ist sicher, werde keine Schuhe mit diesem Namen tragen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706790.mp3",
    "text": "Ihre Gebiete geh\u00f6rten urspr\u00fcnglich zu den Herzogt\u00fcmern Liegnitz und Breslau.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706791.mp3",
    "text": "Im Alter von acht Jahren wurde Gioacchino kastriert.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706792.mp3",
    "text": "Die Comic-Serie \"Gaston\" wurde in Deutschland zeitweise unter dem Titel \"Jo-Jo\" ver\u00f6ffentlicht.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706798.mp3",
    "text": "Die Vereinten Nationen tragen diesbez\u00fcglich eine enorme Verantwortung.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706799.mp3",
    "text": "Sechs dieser Werke sind in Skordatur notiert.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706800.mp3",
    "text": "Irina erwidert weder die Gef\u00fchle des einen noch die des anderen.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706801.mp3",
    "text": "Daneben gab es noch eine Reihe von sogenannten nicht st\u00e4ndigen Mitgliedern.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706802.mp3",
    "text": "Es ist in drei horizontale Felder geteilt.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706803.mp3",
    "text": "Ein Jahr sp\u00e4ter erschien eine lateinische Ausgabe.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706804.mp3",
    "text": "Ihm geht es darum, Recht zu fordern, und nicht Rache zu \u00fcben.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706805.mp3",
    "text": "Es ging um die Bildung eines Kabinetts Hitler-Papen und den Sturz des Kabinetts Schleicher.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706806.mp3",
    "text": "Ab der Ortschaft Rackwitz ist der Bach kanalisiert und mit Folie abgedichtet.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706814.mp3",
    "text": "Als Dachverband versteht er sich heute als \u201eService-Organisation\u201c f\u00fcr seine Mitgliedsvereine.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706815.mp3",
    "text": "Dem antiken Thema angelehnt wurde der Brunnen als S\u00e4ule gestaltet.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706816.mp3",
    "text": "Unsere Fraktion setzt auf Solidarit\u00e4t.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706817.mp3",
    "text": "Die Collane ist die h\u00f6chste Kategorie des Ordens.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706819.mp3",
    "text": "Einst geh\u00f6rte der Ort zur Oberherrschaft der Grafschaft Schwarzburg, sp\u00e4ter zum F\u00fcrstentum Schwarzburg-Rudolstadt.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706820.mp3",
    "text": "F\u00fcr ihn bot das Bouldern eine M\u00f6glichkeit, seine eigenen Grenzen kennenzulernen.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706822.mp3",
    "text": "Die fr\u00fcher sichtbaren Steine sind heute hinter einer Verkleidung verschwunden.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706823.mp3",
    "text": "Die f\u00fcnf freien Kelchbl\u00e4tter sind eif\u00f6rmig.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706824.mp3",
    "text": "Daf\u00fcr w\u00fcnsche ich ihr alles Gute.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706825.mp3",
    "text": "Das waren die Handwerker, die unmittelbar den Bauern und ihrer Arbeit dienten.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706826.mp3",
    "text": "Sie repr\u00e4sentiert die Anspr\u00fcche des aufsteigenden B\u00fcrgertums.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706827.mp3",
    "text": "Christiane S\u00f6der",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706849.mp3",
    "text": "Sicher ist ein Abkommen \u00fcber Investitionen n\u00f6tig, aber nicht irgendeines.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706850.mp3",
    "text": "Damit begann die Tradition, als leitender Beamter bei einem Regierungswechsel im Amt zu verbleiben.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22706852.mp3",
    "text": "Es gibt teilweise sogar innerhalb der Verb\u00e4nde verschiedene Str\u00f6mungen mit unterschiedlichen Zielen.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709309.mp3",
    "text": "Die meist mittelgro\u00dfen, l\u00e4nglichen Fr\u00fcchte sind gelb grundiert und haben eine kr\u00e4ftige rote Deckfarbe.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709310.mp3",
    "text": "Sein Hauptort war Roubaix.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709312.mp3",
    "text": "Liga qualifizierte.",
    "duration": 2.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709313.mp3",
    "text": "Jesus antwortete: Du sagst es, ich bin ein K\u00f6nig.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709314.mp3",
    "text": "Kurz danach begannen die Bauarbeiten.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709315.mp3",
    "text": "Des Weiteren muss der Schutz vor Gewalt von Mith\u00e4ftlingen und die Suizidpr\u00e4vention verst\u00e4rkt werden.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709316.mp3",
    "text": "Bei den Damen sichert sich die \u00d6sterreicherin Nicole Hosp die \"Gro\u00dfe Kristallkugel\".",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709317.mp3",
    "text": "Colossus kam nicht gegen die Enigma zum Einsatz.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709332.mp3",
    "text": "Ich habe darauf gebrannt, an dieser Aussprache teilzunehmen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709334.mp3",
    "text": "Sie unterscheidet sich von dieser durch das verchromte Geh\u00e4use.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709335.mp3",
    "text": "Gelegentlich wurden zus\u00e4tzlich Steine als Gewicht aufgelegt.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709352.mp3",
    "text": "Eine gesetzliche Regelung \u00fcber die Dauer, Beginn oder Ende einer Heizperiode ist nicht verankert.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709354.mp3",
    "text": "Alleiniger Kapitaleigner ist der Nutzfahrzeughersteller Iveco.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709356.mp3",
    "text": "Pr\u00e4gend f\u00fcr seine Jugend war die Tatsache, dass seine Eltern den Zeugen Jehovas angeh\u00f6rten.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709357.mp3",
    "text": "Einige werden hier vielleicht argumentieren, dies sei Bevorzugung und unlauterer Wettbewerb.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709366.mp3",
    "text": "Bratkartoffeln w\u00e4ren mal wieder sehr lecker.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709367.mp3",
    "text": "Er tr\u00e4gt Christus \u00fcber einen Fluss.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709368.mp3",
    "text": "Informationstechnologie produziert Gutes, Schlechtes und Mittelm\u00e4\u00dfiges.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709369.mp3",
    "text": "Barcode der Fahrkarte nicht erkannt.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709370.mp3",
    "text": "Benannt wurde der Asteroid nach dem mythischen Herrscher Krok.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709387.mp3",
    "text": "In der Frage geht es um die geistigen Eigentumsrechte und den Zugang zu Arzneimitteln.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709388.mp3",
    "text": "Es liegt haupts\u00e4chlich in der Oblast Pskow.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709390.mp3",
    "text": "In diesem Jahr \u00fcbernahm die Stadt den Betrieb.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709391.mp3",
    "text": "Auf dem Weg dorthin wird man niedergeschlagen und das Spiel endet.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709392.mp3",
    "text": "Aufgrund der Auslegung als passiver Sensor kann die Entfernung zum Ziel nicht bestimmt werden.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709394.mp3",
    "text": "Die meiste Zeit spielte er aber f\u00fcr die Reserve von United.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709395.mp3",
    "text": "Die Tumbuka sind \u00fcberwiegend Bauern, Anbau von Mais und Tabak sowie Viehhaltung sind verbreitet.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709396.mp3",
    "text": "Ohne w\u00fcrde er verhungern.",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709397.mp3",
    "text": "Es gibt verschiedene Lodges und Camps aller Kategorien.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709398.mp3",
    "text": "Offenbar war das Dorf christianisiert worden.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709399.mp3",
    "text": "Ward kehrte nach Australien zur\u00fcck und schloss sich noch im Dezember Melbourne Victory an.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709400.mp3",
    "text": "Von daher ist diese Verbindung zwingend.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709404.mp3",
    "text": "Das Europ\u00e4ische Parlament und der Rat haben sich auf eine solche Schutzklausel geeinigt.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709405.mp3",
    "text": "M\u00f6chte die Frau Kommissarin dazu noch etwas bemerken.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709406.mp3",
    "text": "Die \u201ekomplexe\u201c Geschichte sei \u201eklar\u201c und unmissverst\u00e4ndlich erz\u00e4hlt.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709408.mp3",
    "text": "Platz ausgezeichnet.",
    "duration": 2.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22709409.mp3",
    "text": "Schon im Alter von sechs Jahren trat er das erste Mal auf.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22712099.mp3",
    "text": "Die Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau \u00fcbernahm die Patenschaft \u00fcber dieses Seminar.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22712100.mp3",
    "text": "Im Laufe der Jahre erfolgten eine Reihe von Umbenennungen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22712101.mp3",
    "text": "Er kann Felicitas nicht vergessen.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22712102.mp3",
    "text": "Die Off-Stimme, Terrys Tochter Lavender, sagt, Terry sei nicht immer verbittert gewesen.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717697.mp3",
    "text": "Darauf folgte eine Gespr\u00e4chsrunde mit den G\u00e4sten.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717698.mp3",
    "text": "Auf Gemeindeebene setzt sich der Kreis aus sechs Gro\u00dfgemeinden zusammen.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717699.mp3",
    "text": "Das Wasser der zur Region Highlands geh\u00f6renden Brennerei stammt aus dem Allt an t\u2019Sluie.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717700.mp3",
    "text": "Schlie\u00dflich kommt es zum Showdown in einem Stahlwerk.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717710.mp3",
    "text": "Bestenfalls ist es ihr Komplize und schlimmstenfalls ihr Spiegel.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717711.mp3",
    "text": "Der Vater war promovierter Rechtsanwalt.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717712.mp3",
    "text": "Emails st\u00f6ren meinen Tagesablauf.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717714.mp3",
    "text": "Nach Angaben von Zeugen hatte das Fahrzeug keine Wand des Abgangs ber\u00fchrt.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717731.mp3",
    "text": "Die Rasse wird vor allem in der Ukraine gehalten.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717732.mp3",
    "text": "Mit diesem internationalen Musikpreis sollen \u201eherausragende Leistungen auf dem Gebiet der Musik\u201c hervorgehoben werden.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717733.mp3",
    "text": "Die Mechanismen dieser graduellen Bauplan-Transformationen sind noch Gegenstand der Forschung.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717734.mp3",
    "text": "Die Gewinner des Wettbewerbs wurden von den Teilnehmern selbst und dem Publikum bestimmt.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717735.mp3",
    "text": "Der geschwei\u00dfte Rumpf in Querspant-L\u00e4ngsband-Bauweise teilte sich in zw\u00f6lf wasserdichte Abteilungen.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717737.mp3",
    "text": "Es existiert heute noch.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717738.mp3",
    "text": "Ich bitte im Namen des Rats, dass uns das Parlament Zeit zum Nachdenken gibt.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717739.mp3",
    "text": "Sein Grab befindet sich auf dem Alten Annenfriedhof in Dresden.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717740.mp3",
    "text": "Eine Supermacht hat in der Regel den Status einer Seemacht.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717741.mp3",
    "text": "Auch historisch und pr\u00e4historisch hat man die typischen Ver\u00e4nderungen am Skelett nachweisen k\u00f6nnen.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717742.mp3",
    "text": "Auf Gemeindeebene setzt sich der Kreis aus zwanzig Gro\u00dfgemeinden zusammen.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717743.mp3",
    "text": "Eine Schikane?",
    "duration": 2.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717744.mp3",
    "text": "Front- und Heckpartie sind aus Carbon.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717745.mp3",
    "text": "Ich bin mir ziemlich sicher, dass der Standpunkt des Parlaments feststeht.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717746.mp3",
    "text": "Bei einer solchen Verkn\u00fcpfung entsteht dann wieder ein Element der Menge.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717748.mp3",
    "text": "Eine Stra\u00dfen- und eine Eisenbahnbr\u00fccke \u00fcberspannen diesen Teil des Sees.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717749.mp3",
    "text": "Die Werte liegen in faszinierender Bewegung und internationaler Begegnung.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717750.mp3",
    "text": "Im Anschluss ging er \u00fcber M\u00fcnchen, Augsburg, N\u00fcrnberg und Wien auf Wanderschaft.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717751.mp3",
    "text": "Sie verdienen kein Zwei-Klassen-Denken.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717752.mp3",
    "text": "S\u00fcdlich grenzt die Stainz bei Straden an Straden.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717753.mp3",
    "text": "Diese Plastik ist seitdem das zentrale Element der Neuen Wache in Berlin.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717754.mp3",
    "text": "Ich hasse es, wenn du mich provozierst.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717755.mp3",
    "text": "Er engagierte sich f\u00fcr die Emanzipation der Berliner Juden und f\u00fcr verschiedene Reformprojekte.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717756.mp3",
    "text": "Offizielle Z\u00e4hlungen seitens der Beh\u00f6rden gab es nicht.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717757.mp3",
    "text": "Dies wird nicht durch einen freien Wettbewerb und die Marktkr\u00e4fte allein zu l\u00f6sen sein.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717767.mp3",
    "text": "Teilweise musste er sich Personal mit anderen Beh\u00f6rden teilen.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717768.mp3",
    "text": "Ferner war sie Mitglied der Deputation f\u00fcr Wirtschaft und H\u00e4fen.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717769.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte noch auf einen abschlie\u00dfenden Punkt eingehen.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717770.mp3",
    "text": "Bef\u00f6rdert werden Passagiere und Waren.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22717771.mp3",
    "text": "Dort verlor er in drei S\u00e4tzen gegen Andy Murray.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741396.mp3",
    "text": "Die M\u00e4nnchen neigen auch untereinander zu aggressivem Verhalten.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741397.mp3",
    "text": "Sie hatte ein Anschlussgleis an die Selketalbahn.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741398.mp3",
    "text": "Der Au\u00dfenbau konnte wiederhergestellt werden.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741399.mp3",
    "text": "Als Kunstform sind Poster in der Folge der Pop-Art aus der Plakatkunst entstanden.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741460.mp3",
    "text": "Mobbing am Arbeitsplatz ist f\u00fcr sich genommen in Deutschland kein strafbares Delikt.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741461.mp3",
    "text": "Letztendlich musste die Inszenierung aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden auf unbestimmte Zeit verschoben werden.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741462.mp3",
    "text": "In dem Sinne k\u00f6nnte ich die Initiative von Herrn Giansily unterst\u00fctzen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741463.mp3",
    "text": "Wir waren nat\u00fcrlich alle sehr um Madeira und Frankreich besorgt.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741464.mp3",
    "text": "Der Name d\u00fcrfte von dem Ortsgr\u00fcnder, \"\u201eeinem Bernhard von Kamenz\u201c\", stammen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741520.mp3",
    "text": "Sie traten unter anderem in Bremen, Hamburg und Stuttgart auf.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741521.mp3",
    "text": "Er konnte aber die Verschw\u00f6rer nicht gefangen nehmen und belagerte erst einmal deren St\u00fctzpunkte.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741522.mp3",
    "text": "Der State Security Investigations Service geh\u00f6rte zum Innenministerium \u00c4gyptens.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22741523.mp3",
    "text": "Das Wappen des Bistums ist nach Johann Siebmacher ein silberner Schr\u00e4grechtsbalken auf rotem Grund.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790101.mp3",
    "text": "Unklar ist auch sein Name.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790102.mp3",
    "text": "Wegen seiner kurvenreichen Stra\u00dfe ist das Helenental auch sehr beliebt bei Motorradfahrern.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790103.mp3",
    "text": "Sie darf als ein Hauptwerk des Schriftstellers Nettelbeck gelten.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790104.mp3",
    "text": "Sie bedeckt den Oberk\u00f6rper und die Arme und ist vorn vom Hals abw\u00e4rts offen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790106.mp3",
    "text": "Die Gemeinde liegt im Rhein-Main-Gebiet und geh\u00f6rt zum Hessischen Ried.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790107.mp3",
    "text": "Cans bezeichnet das Video als Hammerfall-Version von \"Blade\".",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790108.mp3",
    "text": "Aus diesem Grunde wurde in der Ortsmitte ein Marktplatz angelegt.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790109.mp3",
    "text": "Sie sprach flie\u00dfend Franz\u00f6sisch, Spanisch und Italienisch.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790115.mp3",
    "text": "Man versucht, die Zuschauer so zu fesseln, dass sie die Show auf Dauer verfolgen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790116.mp3",
    "text": "Allerdings zog sie auch in Erw\u00e4gung, englische Literatur an einer Hochschule zu studieren.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790117.mp3",
    "text": "Diese beiden Klassen geh\u00f6rten schon zur artistischen Fakult\u00e4t der K\u00f6lner Universit\u00e4t.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790118.mp3",
    "text": "Nicht nur die Bewusstseinszust\u00e4nde der Schwestern stellen einen Gegensatz dar, sondern auch die Erz\u00e4hlweise.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22790119.mp3",
    "text": "Ich denke, bei uns in Deutschland br\u00e4uchten wir einen Nord-S\u00fcd- und einen Ost-West-Korridor.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22926453.mp3",
    "text": "Das ist eine hochpolitische Frage, \u00fcber die man sicher noch weiter diskutieren kann.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22926454.mp3",
    "text": "Meine Kollegen werden sich noch weiter mit den einzelnen Politikbereichen befassen.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22926455.mp3",
    "text": "Es wurde urspr\u00fcnglich f\u00fcr das Verkehrsflugzeug Vickers Vanguard entwickelt.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960632.mp3",
    "text": "Eine Tafel am Haus erinnert daran.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960634.mp3",
    "text": "Regional wurde die Mission zus\u00e4tzlich durch die Evangelisch-Lutherische Synode des Bundesstaates South Australia unterst\u00fctzt.",
    "duration": 9.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960635.mp3",
    "text": "Er stand im Dienste der Reconquista der Iberischen Halbinsel.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960636.mp3",
    "text": "Er wurde als \u00e4ltester Sohn von Friedrich von F\u00fcrstenberg geboren.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960642.mp3",
    "text": "Sie geh\u00f6rt zum Bezirk Laufenburg und liegt im S\u00fcdosten der Region Fricktal.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960643.mp3",
    "text": "Die Hosen waren meist aus feinem Leinen oder aus Seide.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960645.mp3",
    "text": "Aber insgesamt blieb der Einfluss doch begrenzt.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960648.mp3",
    "text": "Federf\u00fchrend auf diesem Gebiet war Nieder\u00f6sterreich.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960651.mp3",
    "text": "Der bis zu vier Millimeter lange Anhang ist aufrecht.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960652.mp3",
    "text": "Goldwyn k\u00fcndigte O'Donnells Vertrag.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960653.mp3",
    "text": "Sie sind vorwiegend Pflanzenfresser und verzehren vorwiegend Bl\u00e4tter, Fr\u00fcchte und Bl\u00fcten.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960654.mp3",
    "text": "Dennoch schlage ich die Einf\u00fchrung dieser Werte mit \u00dcberzeugung vor.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960655.mp3",
    "text": "Heute ist sie das Symbol der heidnisch-germanischen Artgemeinschaft.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960661.mp3",
    "text": "Sein Patenkind ist Simonetta Sommaruga.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960662.mp3",
    "text": "Zu diesem Zeitpunkt hatte das M\u00fcnster eine Holzdecke.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960663.mp3",
    "text": "Im Gegenteil, die meisten f\u00fcgen noch weitere Dimensionen hinzu.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22960665.mp3",
    "text": "Er entscheidet sich gegen das Abenteuer.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968744.mp3",
    "text": "Hintergrund ist ein zuk\u00fcnftig erwartetes \u00dcberangebot an Gas in Italien.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968745.mp3",
    "text": "Niue und die Cookinseln sind autonome Staaten in freier Assoziierung mit Neuseeland.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968746.mp3",
    "text": "Ihren Siegertitel nahm sie in insgesamt acht Sprachen auf.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968747.mp3",
    "text": "In der Regel trifft dieser Terminus nur auf Gliederf\u00fc\u00dfer zu.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968759.mp3",
    "text": "Er lebt derzeit in Los Angeles.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968760.mp3",
    "text": "Zwischen Monica und Chandler entwickelt sich eine Beziehung, die sie zun\u00e4chst geheim halten wollen.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968761.mp3",
    "text": "Das Landesamt f\u00fcr Denkmalpflege Hessen ist dem Hessischen Ministerium f\u00fcr Wissenschaft und Kunst unterstellt.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968762.mp3",
    "text": "Aus der Arbeit des Untersuchungsausschusses hat sich ein Punkt ganz deutlich ergeben.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968763.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter siedelte sie in das Trainingszentrum der polnischen Gewichtheber in Siedlce in Ostpolen \u00fcber.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968774.mp3",
    "text": "Ihre Umgebung empfindet daher Zeitpunkt und Inhalt der \u00c4u\u00dferungen als der sozialen Situation unangemessen.",
    "duration": 9.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968775.mp3",
    "text": "Ihre S\u00f6hne Richard und Jonathan sind ebenfalls als \u201egro\u00dfe Namen\u201c unter Pal\u00e4oanthropologen bekannt.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968776.mp3",
    "text": "Eine sexuelle Fortpflanzung ist bisher nicht nachgewiesen worden.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968777.mp3",
    "text": "In der Nara-Zeit war der Saidai-ji ein Zentrum f\u00fcr Sanron-Studien.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968778.mp3",
    "text": "Derzeit Co-Trainer bei polnischen Erstligisten Piast Gliwice.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968790.mp3",
    "text": "Der Nachdruck ist immer einer F\u00e4lschung gleichzusetzen.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968791.mp3",
    "text": "Die korinthischen Kapitelle der S\u00e4ulen waren aus drei Werkst\u00fccken gearbeitet.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968792.mp3",
    "text": "Sein Sohn Jens Kampmann war ebenfalls Politiker und mehrmals Minister.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968793.mp3",
    "text": "Heute gilt es als Rarit\u00e4t.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968804.mp3",
    "text": "Seine erhaltenen, meist relativ gro\u00df besetzten Werke von einem \u00fcberdurchschnittlichen kompositorischen K\u00f6nnen.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968805.mp3",
    "text": "Graf Hermann war einer der V\u00f6gte des Klosters Werden.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968806.mp3",
    "text": "Die Population reiner Berber ist heute sehr gering, verbindliche Zahlen liegen nicht vor.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968807.mp3",
    "text": "Des Weiteren hatte sie Auftritte in vielen Produktionen des Royal National Theatre in London.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968808.mp3",
    "text": "Sie entwickelte sich zu einem international breit akzeptierten Forschungsrichtung.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968819.mp3",
    "text": "Die Familie war meist wohlhabend, doch gab es hin und wieder finanzielle Probleme.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968820.mp3",
    "text": "Nach Kriegsende erfolgte der Umzug nach Le Touquet.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968821.mp3",
    "text": "Hier sind sowohl Fortschritte als auch R\u00fcckschl\u00e4ge zu verzeichnen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968822.mp3",
    "text": "Ihr Treck wurde jedoch \u00fcberrollt und gepl\u00fcndert.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968823.mp3",
    "text": "Nach einem Probetraining verpflichteten ihn die Schalker.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968832.mp3",
    "text": "Druck auf Menschenrechte ja!",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968834.mp3",
    "text": "Eine Erweiterung hat einschneidende finanzielle Auswirkungen.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968836.mp3",
    "text": "Diese wurde verheizt, als D\u00fcnger verwendet oder zu Teer verarbeitet.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968837.mp3",
    "text": "Um den Bau der Betuwe-Linie durch die Niederlande entbrennt ein immer heftigerer Streit.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968838.mp3",
    "text": "Sie ist auch weiterhin in diesem Gebiet zust\u00e4ndig.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968844.mp3",
    "text": "Dieses Vorhaben tr\u00e4gt er nicht mehr.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968845.mp3",
    "text": "Hat die Werbung denn Einfluss?",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968847.mp3",
    "text": "Beide geh\u00f6ren zur Provinz Batman und liegt in S\u00fcdostanatolien.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968849.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem war sie in Nord- und S\u00fcdamerika zu h\u00f6ren.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968859.mp3",
    "text": "Heute verl\u00e4uft dort die Buslinie Oetwil am See-Wetzikon der Verkehrsbetriebe Z\u00fcrichsee und Oberland.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968860.mp3",
    "text": "Bereits zwei Jahre nach seiner Niederlassung in Savannah begann seine politische Laufbahn.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968861.mp3",
    "text": "Die Regatta findet alle vier Jahre statt und beginnt immer im November.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968862.mp3",
    "text": "Gegen Ende des selbigen kam er nach Deutschland.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968863.mp3",
    "text": "Siehe auch: Sieben schmutzige W\u00f6rter.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968909.mp3",
    "text": "Ich hoffe, dass alle Mitgliedstaaten bereit sind, diese Sichtweise zu unterst\u00fctzen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968910.mp3",
    "text": "Er kam auf insgesamt sieben Eins\u00e4tze.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968911.mp3",
    "text": "Ebenso bekannt ist, dass Kinder eine m\u00e4nnliche und eine weibliche Bezugsperson brauchen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968912.mp3",
    "text": "Abbildungen mit einer Lipschitz-Konstante kleiner als eins nennt man Kontraktionen.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968913.mp3",
    "text": "Ich wei\u00df, dass die Konstruktion eines Autos bis zur Marktreife viele Jahre dauert.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968919.mp3",
    "text": "Der kleinste Kreis ist mit Quadratkilometern der Kreis Mettmann.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968920.mp3",
    "text": "Seine Fotoserie \u201ePosierte T\u00e4nze\u201c wurde in das Deutsche Tanzarchiv in K\u00f6ln aufgenommen.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968922.mp3",
    "text": "Mit Zunahme des Anstellwinkels erh\u00f6hen sich die Druckgradienten an der Tragfl\u00e4che.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968923.mp3",
    "text": "Dieser Nebel ist viel gr\u00f6\u00dfer als der Orionnebel und bildet tausende von Sternen.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968924.mp3",
    "text": "August Madsack engagierte sich f\u00fcr Hannover.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968925.mp3",
    "text": "Dies ist der Standpunkt der Pr\u00e4sidentschaft zu dieser Frage.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968926.mp3",
    "text": "Sie tr\u00e4gt daher auch den Beinamen \u201eMutter aller Mainzer Garden\u201c.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968927.mp3",
    "text": "F\u00fcr Bruns wird dies auch an einer immer k\u00fcrzer werdenden Halbwertszeit politischer Reformen erkennbar.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968928.mp3",
    "text": "Es besitzt eine gleichm\u00e4\u00dfige Struktur mit einem nach dem Anschnitt auff\u00e4lligen Farbspektrum.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968934.mp3",
    "text": "De Santis wurde als Tochter italienisch-sardischer Eltern geboren.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968935.mp3",
    "text": "Die Ziehungen finden immer dienstags und freitags statt.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968936.mp3",
    "text": "Es wurde von Elton John komponiert; den Songtext schrieb Tim Rice.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968937.mp3",
    "text": "Zun\u00e4chst weil die \u00c4nderungsvorschl\u00e4ge zu dem Verordnungsentwurf viel zu lasch sind.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968938.mp3",
    "text": "Kurze Zeit sp\u00e4ter zog er von Palmdale, Kalifornien, nach Hattiesburg, Mississippi.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968939.mp3",
    "text": "Auch die Kombination des genetischen Defekts mit Viren wird diskutiert.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968940.mp3",
    "text": "Der n\u00f6rdliche Teil des Sees ist ein Naturschutzgebiet.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968941.mp3",
    "text": "Zitat Ende.",
    "duration": 2.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968942.mp3",
    "text": "Diese Ver\u00e4nderungen sind endg\u00fcltig, und wir wissen nicht, wohin der Weg uns f\u00fchrt.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968943.mp3",
    "text": "Ich hoffe, das war hinreichend unklar!",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968944.mp3",
    "text": "Gleichzeitig zu den Ereignissen in Inguschetien erfolgten Angriffe in der benachbarten Republik Dagestan.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968945.mp3",
    "text": "Dieser engagiert sie als Leads\u00e4ngerin f\u00fcr seine Band.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968946.mp3",
    "text": "Er nahm den Namen Pegg an, als seine Mutter erneut heiratete.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968947.mp3",
    "text": "Ihr dichtes, weiches Fell ist dunkelbraun, der kurze, haarlose Schwanz ist schwarz gef\u00e4rbt.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22968948.mp3",
    "text": "Das Plateau bildet au\u00dferdem die Wasserscheide zwischen der Wolga und den Zufl\u00fcssen des Ilmensees.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354748.mp3",
    "text": "Ein Wort noch zum Initiativbericht von Herrn Varela.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354749.mp3",
    "text": "Das n\u00f6rdliche Portal des Tunnels liegt mitten im Stadtgebiet von Cochem.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354750.mp3",
    "text": "Steimel entwickelte sich zum wichtigsten Marktort in der wiedischen Grafschaft.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354751.mp3",
    "text": "Die lokale High School ist die Anderson High School.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354752.mp3",
    "text": "Es gibt weitere Beispiel f\u00fcr die Verwendung dieses Namens.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354784.mp3",
    "text": "Benannt wurde es nach Robert Dinwiddie, einem Vizegouverneur.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354786.mp3",
    "text": "Der St\u00fcrmer ist langj\u00e4hriger ukrainischer Nationalspieler.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354893.mp3",
    "text": "Daher stammt der Name Mansions, was so viel wie Herrenhaus bedeutet.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354894.mp3",
    "text": "Die Erweiterung bietet enorme M\u00f6glichkeiten.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354895.mp3",
    "text": "Eine Reduzierung der Zinss\u00e4tze, wie Sie es auch erw\u00e4hnt haben?",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354896.mp3",
    "text": "Ihre Familienangeh\u00f6rigen erhalten Beihilfe, sofern sie nicht selbst versicherungspflichtig sind.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23354897.mp3",
    "text": "Weitere Bet\u00e4tigungsfelder sind Rezeptionsgeschichte und Geschichtsphilosophie.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357579.mp3",
    "text": "Wir machen immer so weiter.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357580.mp3",
    "text": "In der Umgebung sind etliche pru\u00dfische Burgen, Schanzen und Wallanlagen belegt.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357581.mp3",
    "text": "Zum Empfang ist lediglich eine relativ kleine Satelliten-Empfangsanlage n\u00f6tig.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357582.mp3",
    "text": "N\u00e4mlich die Regierung Finnlands.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357593.mp3",
    "text": "Turner war ein Anh\u00e4nger von Abraham Lincoln.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357594.mp3",
    "text": "Die nord\u00f6stliche Abgrenzung verl\u00e4uft entlang dem Doubs, der hier einen gro\u00dfen Bogen zeichnet.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357595.mp3",
    "text": "Au\u00dferdem sind dort auch produzierende Betriebe zu finden.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357596.mp3",
    "text": "Dort fragt er die Leute, ob die Hinrichtung vollzogen worden sei.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357608.mp3",
    "text": "Jedoch gelang es den Marines nach drei Tagen, das Atoll einzunehmen.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357609.mp3",
    "text": "Humor bedeutet ja nicht, dass man sich st\u00e4ndig auf die Schenkel klopft.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357610.mp3",
    "text": "Die Kinder gehen nach Auernheim in den Kindergarten und in die Grundschule.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357611.mp3",
    "text": "Er ist Vorstandsvorsitzender des englischen Fu\u00dfballklubs Manchester United.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357612.mp3",
    "text": "Mit Indien inszenierte er einen der erfolgreichsten Filme in \u00d6sterreich.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357615.mp3",
    "text": "Dessen T\u00e4tigkeit ist im Betriebsverfassungsgesetz verankert.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357618.mp3",
    "text": "Armeekorps und k\u00e4mpfte bei Palestro und Solferino.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357620.mp3",
    "text": "Ein Softwareentwickler kann eine oder mehrere der aufgef\u00fchrten Rollen ausf\u00fcllen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357621.mp3",
    "text": "Durch die Verbindung von Fachwissen und Ressourcen muss eine kritische Masse entstehen.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357623.mp3",
    "text": "Es konnte den Vorlagen der Regierung nur noch entweder zustimmen oder diese ablehnen.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357624.mp3",
    "text": "Der eingetragene Verein ist eine \u201ebundesweite Dachorganisation von juristischen Personen\u201c.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357625.mp3",
    "text": "Er schrieb mehrere B\u00fccher in kurdischer und arabischer Sprache.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357626.mp3",
    "text": "Die Bewohner leben \u00fcberwiegend von Fischfang und der Subsistenz-Landwirtschaft.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357627.mp3",
    "text": "Fast alle seine Werke tragen keine Signatur.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357628.mp3",
    "text": "Wir d\u00fcrfen uns nicht scheuen, Forderungen an die Welt um uns zu stellen.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357630.mp3",
    "text": "Einige Mobilfunkunternehmen in Ost- und S\u00fcdosteuropa sind ebenfalls Tochterunternehmen der Holding.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23357632.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte der Berichterstatterin noch einmal ganz herzlich danken.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383375.mp3",
    "text": "Die Badner Bahn bedient die Haltestelle Am Sch\u00f6pfwerk.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383377.mp3",
    "text": "Meistens sind es freistehende Einzel- oder Doppelh\u00e4user mit Satteldach.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383378.mp3",
    "text": "Innerhalb des positiven Rechts kann somit nicht exakt zwischen Rechtsetzung und Vollziehung unterschieden werden.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383379.mp3",
    "text": "Zuvor bestritt G\u00f6rtz sein viertes und f\u00fcnftes L\u00e4nderspiel f\u00fcr die Amateurnationalmannschaft.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383380.mp3",
    "text": "Dabei sind zwei Fachbegriffe zu unterscheiden.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383381.mp3",
    "text": "Beim zeitgen\u00f6ssischen Publikum war er, wie auch sein Vorg\u00e4nger, ein Misserfolg.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23383382.mp3",
    "text": "Besser liefen die Europameisterschaften in Minsk, wo er Sechster im Einzel wurde.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392332.mp3",
    "text": "Das betreffende Institut soll von Russland finanziert werden.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392333.mp3",
    "text": "Sie wird bei einigen Arten w\u00e4hrend des Wachstums zur\u00fcckgebildet oder mit Lipiden gef\u00fcllt.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392334.mp3",
    "text": "Angelika Graf ist geschieden und hat zwei T\u00f6chter.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392335.mp3",
    "text": "Was kann ich zusammenfassend sagen?",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392336.mp3",
    "text": "Er war Ehren-Alter Herr des Corps Agronomia-Jenensis.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392337.mp3",
    "text": "Wie viele potenzielle Europaabgeordnete haben das zu ihrem Wahlspruch erkl\u00e4rt?",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392338.mp3",
    "text": "Elisabeth, ich habe dich wieder!",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392339.mp3",
    "text": "Davor war Golser auch zweimal Dekan der Hochschule.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392341.mp3",
    "text": "Nach seiner aktiven Karriere blieb Wick dem Sport verbunden.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392342.mp3",
    "text": "Wolf Gerlach, Erfinder der Mainzelm\u00e4nnchen, arbeitete eng mit dem Tonstudio zusammen.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392344.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter erschien sie mit dem Untertitel \u201eZeitung f\u00fcr Politik, Wirtschaft und Kultur\u201c.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392346.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend der Wintermonate werden einige Grabsteine durch Planen vor negativen Witterungseinfl\u00fcssen gesch\u00fctzt.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392347.mp3",
    "text": "\u00dcberwiegend waren sie Anh\u00e4nger des Rastafari-Glaubens.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392348.mp3",
    "text": "Das Gesamtgewicht wird durch automatisches Aufsummieren der Achslasten ermittelt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392349.mp3",
    "text": "Liste deutscher Komponisten",
    "duration": 2.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392350.mp3",
    "text": "Der Tank ist \u00fcber dem Motor eingebaut.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392357.mp3",
    "text": "Teilweise wird auch heute noch das durch die Staustufen entstandene Gef\u00e4lle zur Stromerzeugung verwendet.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392358.mp3",
    "text": "Baoshan ist der n\u00f6rdlichste Stadtbezirk Shanghais.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23392361.mp3",
    "text": "Craig entwarf hier B\u00fchnenbild und Kost\u00fcme.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554661.mp3",
    "text": "Es wurde vermutet, dass Patterson und Mrs.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554662.mp3",
    "text": "Es hat sich ein gemeinn\u00fctziger Verein zur Rettung des Rangsdorfer Sees gegr\u00fcndet.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554663.mp3",
    "text": "Er sollte zur Destabilisierung der rum\u00e4niendeutschen Gemeinschaft beitragen, indem \u201eOpfer\u201c und \u201eT\u00e4ter\u201c inszeniert wurden.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554664.mp3",
    "text": "Wie gehen wir mit den neuen T\u00e4tigkeitsbereichen Besch\u00e4ftigung, Gesundheit, Justiz und Inneres um?",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554665.mp3",
    "text": "Die breite, aufrechte Haube ist st\u00e4ndig aufgestellt.",
    "duration": 4.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554666.mp3",
    "text": "Eine Ausnahme bilden die Weine aus Lorch.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554667.mp3",
    "text": "Experten w\u00e4hlten aus den Nominierten die Gewinner.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554668.mp3",
    "text": "Er ist sieben Tage die Woche ge\u00f6ffnet und der gr\u00f6\u00dfte Stra\u00dfenmarkt in S\u00fcdamerika.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554669.mp3",
    "text": "Nach dem Zweiten Weltkrieg wurden die G\u00fcter der F\u00fcrsten Lobkowicz verstaatlicht.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554670.mp3",
    "text": "Doch auch diese schw\u00e4cheren Forderungen werden im Ellsberg-Paradox verletzt.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554671.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte daher genau wissen, welche Auswirkungen dieser Schwellenwert hat.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554673.mp3",
    "text": "Der gr\u00f6\u00dfte Hit des Albums war \"Morning Has Broken\".",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554674.mp3",
    "text": "Sein Spitzname war \"Gus\".",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554675.mp3",
    "text": "\u00dcber die Relegations-Spiele gelang letztendlich der Klassenerhalt.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554678.mp3",
    "text": "Und das sind sehr vielf\u00e4ltige Benutzer, die hier in Frage kommen.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554679.mp3",
    "text": "Sie haben das jedoch nicht so erl\u00e4utert und daher h\u00e4tte ich es gerne best\u00e4tigt.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554680.mp3",
    "text": "Sie alle sind Mitglied der Lao-Studentenbewegung f\u00fcr Demokratie.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554682.mp3",
    "text": "Diese Fahrzeuge waren mit dem Prototyp bis auf den fehlenden zweiten F\u00fchrerstand identisch.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554683.mp3",
    "text": "Als solche kann sie auch in anderen Gattungen auftreten.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554684.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend arbeitete er als Geselle und f\u00fchrte unter anderem Werke f\u00fcr Will Lammert aus.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554686.mp3",
    "text": "Extra f\u00fcr dieses Schiff mit neuem Antrieb wurden neue Dampfmaschinen entwickelt.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554687.mp3",
    "text": "Sein Auto wird gestohlen.",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554688.mp3",
    "text": "Dies stellt eine erhebliche Bedrohung f\u00fcr die Barentssee und die Umwelt der Arktis dar.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554689.mp3",
    "text": "Es hei\u00dft, er habe ein zur\u00fcckgezogenes Leben als Bauer gef\u00fchrt.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23554690.mp3",
    "text": "Dies war die Folge der Reichsexekution, welche Christian Ludwigs Bruder Karl Leopold verursacht hatte.",
    "duration": 8.9
  }
]
