[
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28858553.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte ferner hinzuf\u00fcgen, dass unsere Hersteller in diesem Bereich Weltspitze sind.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20740408.mp3",
    "text": "Das \u00e4lteste bekannte Exemplar in der Wildnis ist mit f\u00fcnf Jahren gestorben.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17956601.mp3",
    "text": "Als Kind wollte ich immer erwachsen sein.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17956602.mp3",
    "text": "Das sind d\u00fcstere Aussichten.",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20002126.mp3",
    "text": "Kleinere Fanclubs sind gro\u00dfenteils in der Sektion bei Empire Supporters mit untergekommen.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20002128.mp3",
    "text": "Die Postulate des Ahlener Programmes sind nur aus dem historischen Kontext zu verstehen.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17695678.mp3",
    "text": "Die Idee ist so einfach wie genial.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17695679.mp3",
    "text": "Was kostet eine Fahrt nach Koblenz?",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_17695681.mp3",
    "text": "Hiermit legen wir das Fundament f\u00fcr zuk\u00fcnftige Innovationen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20581707.mp3",
    "text": "Das dort geltende Recht ist allerdings nicht eindeutig.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20581708.mp3",
    "text": "Daraufhin wurde ihr die Silbermedaille aberkannt und der Ukrainerin Olena Antonowa zugesprochen.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20581709.mp3",
    "text": "Albrecht zog mit den anderen F\u00fcrsten in Augsburg ein und lagerte vor Ulm.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20581710.mp3",
    "text": "Es wird h\u00e4ufig bei Gedenkst\u00e4tten verwendet.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19691488.mp3",
    "text": "Talbot zog sich nach der Scheidung aus der \u00d6ffentlichkeit zur\u00fcck.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19691489.mp3",
    "text": "Blairs B\u00fcro wiederholte daraufhin, dass die Umsiedlung Humphreys auf tier\u00e4rztlichen Rat hin erfolgt sei.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19691490.mp3",
    "text": "Senj war \u00fcber den Landweg lange schwer erreichbar und liegt im Zentrum des Bora-Gebiets.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19691491.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter entstand ein gro\u00dfer Kurpark und weitere Mineralquellen wurden erschlossen.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20231684.mp3",
    "text": "Es umfasst den Kern des alten Stadtteils Katernberg.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20231686.mp3",
    "text": "Sein Sohn war der Rechtswissenschaftler Erwin Riezler.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20231703.mp3",
    "text": "Im Zweiten Weltkrieg wurden schnell Tarnmuster bei allen Truppen weitverbreitet eingesetzt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20231708.mp3",
    "text": "Die Hauptstadt des Departamento, San Salvador de Jujuy, ist gleichzeitig Provinzhauptstadt.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25259544.mp3",
    "text": "Heute h\u00e4ngt es im Mauritshuis in Den Haag.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25259545.mp3",
    "text": "S\u00e4mtliche Promo-Aktivit\u00e4ten wurden daraufhin eingestellt und das Video zur Single vom Markt genommen.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25259546.mp3",
    "text": "Im gleichen Jahr wurde er zum Bischof von Auckland in Neuseeland ernannt.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25259547.mp3",
    "text": "In diesem Geb\u00e4ude befindet sich heute der Kindergarten.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25259548.mp3",
    "text": "Bitte lassen Sie mich ausreden.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746717.mp3",
    "text": "Die Jurys mussten jedem Lied Punkte geben: mindestens einen Punkt, h\u00f6chstens f\u00fcnf Punkte.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746725.mp3",
    "text": "Derweil informiert die gedem\u00fctigte Manuela einen sonderbaren Freund \u00fcber die anwesenden Kidnapper.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746740.mp3",
    "text": "Die Produktregel kann sukzessive auch auf mehrere Faktoren angewandt werden.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746742.mp3",
    "text": "Obwohl sie europaweit getestet wurde, stellt sich ihr Anbau als problematisch dar.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746744.mp3",
    "text": "Die Fahrt mit der Bahn dauert etwa f\u00fcnf Minuten.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746746.mp3",
    "text": "Nach der Absetzung des bayerischen K\u00f6nigs entstand der Freistaat Bayern.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746747.mp3",
    "text": "Das ist Politik.",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746759.mp3",
    "text": "Ich erw\u00e4hnte den globalen Rahmen.",
    "duration": 2.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746771.mp3",
    "text": "Die Motorkraft wurde \u00fcber ein manuelles Dreiganggetriebe an die Hinterr\u00e4der \u00fcbertragen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746779.mp3",
    "text": "Diese beiden Akzente verursachen einen Bedeutungsunterschied beim betroffenen Wort.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23746784.mp3",
    "text": "Seither ist aus Sicherheitsgr\u00fcnden der Turm \u00f6ffentlich nicht mehr zug\u00e4nglich.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23751922.mp3",
    "text": "Sie gewann die Europameisterschaft im Doppel und im Mixed.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23751923.mp3",
    "text": "Dieser Stoff ist krebserregend.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025593.mp3",
    "text": "Eine Entsch\u00e4digung f\u00fcr die Hinterbliebenen ist damit wohl vom Tisch.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025594.mp3",
    "text": "Wollt ihr mit uns abh\u00e4ngen? Oh, ja!",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025595.mp3",
    "text": "Fr\u00fcher war der Sonntagsbraten das einzige Fleischgericht der Woche.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025596.mp3",
    "text": "Nur mit M\u00fche konnte Henry sie davon abhalten.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025597.mp3",
    "text": "Es soll ja auch nicht zu einfach sein.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025598.mp3",
    "text": "Russland ist derzeit die einzige Nation, die Raumfahrer zur Internationalen Raumstation bringen kann.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025599.mp3",
    "text": "Nur wenn es sich nicht vermeiden l\u00e4sst.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025600.mp3",
    "text": "Die Besichtigung wurde von einem Strohmann geleitet, der selbst von nichts wusste.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025601.mp3",
    "text": "Gerne stellt man sich dann als gr\u00f6\u00dften Retter der Menschheit dar.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025602.mp3",
    "text": "Gegenseitiges Vertrauen ist wichtiger als gegenseitiges Verstehen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025609.mp3",
    "text": "In der Praxis ignoriert man diese Regeln oft.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025610.mp3",
    "text": "Wenn sie mit einer Kalaschnikow bewaffnet war, geh\u00f6rt sie bestimmt nicht zur B\u00fcrgerwehr.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025611.mp3",
    "text": "Glenn ist offenbar aus der \u00dcbung.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025612.mp3",
    "text": "Dazu m\u00fcsste man das Verm\u00f6gen nur auf ein Konto im Ausland transferieren.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025613.mp3",
    "text": "Spot-on hat nicht funktioniert, da gab es trotzdem laufend Zeckenalarm.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025614.mp3",
    "text": "Alle f\u00fcnf Jahre steht eine General\u00fcberholung an.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025615.mp3",
    "text": "Ist es das wert?",
    "duration": 2.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025616.mp3",
    "text": "Daf\u00fcr hat Johann sich extra ein neues Benutzerkonto angelegt.",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19025617.mp3",
    "text": "Es kribbelt ein wenig, aber ansonsten ist es harmlos.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053134.mp3",
    "text": "Ich bin der Meinung, dass die Amts\u00fcbernahme grunds\u00e4tzlich im November erfolgen sollte.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053140.mp3",
    "text": "Eine Jugendgerichtshilfe muss ebenfalls herangezogen werden.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053142.mp3",
    "text": "Der Ort ist nach dem Bach benannt, der dort in die Saar m\u00fcndet.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053144.mp3",
    "text": "Heftige Unruhe im Saal.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053241.mp3",
    "text": "Er stand in Briefwechsel mit dem Dichter Friedrich Gottlieb Klopstock.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053254.mp3",
    "text": "Bei all dem brauchen wir Flexibilit\u00e4t.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053373.mp3",
    "text": "Er und seine Nachfolger trugen wie alle muslimischen F\u00fcrsten Indiens den Titel Nawab.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053375.mp3",
    "text": "Er ist Mitglied in den Aufsichtsr\u00e4ten der Leipziger Messe und der European Energy Exchange.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053377.mp3",
    "text": "Andere Container-Formate k\u00f6nnen dagegen nur Audiodaten enthalten.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053379.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend sich Angel haupts\u00e4chlich in Berlin aufhielt, lebte seine Frau in Wien.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27053381.mp3",
    "text": "In \"Feuerball\" sollte er zun\u00e4chst eine Figur namens Vargas spielen.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056294.mp3",
    "text": "Er unterst\u00fctzte die Zusammenarbeit zwischen den Konservativen und den Nationalliberalen.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056298.mp3",
    "text": "Dagegen spricht aber, dass die Peri\u00f6ken den dorischen Dialekt sprachen.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056299.mp3",
    "text": "Bundestag nicht vertreten.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056301.mp3",
    "text": "Eine deutsche \u00dcbersetzung existiert bisher nicht.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056354.mp3",
    "text": "Da kommen wir zu einem ganz gro\u00dfen Problem.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056355.mp3",
    "text": "Benannt wurde es nach den geologischen Gegebenheiten dieser Gegend.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056356.mp3",
    "text": "Sie sind ein wichtiger Teil des Spiels.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056357.mp3",
    "text": "Auch angehende Land- und Forstwirte w\u00e4hrend ihrer praktischen Ausbildung bezeichnet man so.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27056359.mp3",
    "text": "Die entscheiden dar\u00fcber, die Gerichte entscheiden dar\u00fcber und sonst niemand!",
    "duration": 6.5
  }
]
