[
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_29271362.mp3",
    "text": "Allein die Unterst\u00fctzung der V\u00f6lker st\u00e4rkt es in seinem Ringen.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21563903.mp3",
    "text": "Diese Auffassungen kommen in meiner Stimmabgabe zum Ausdruck.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21563904.mp3",
    "text": "Das ist klar.",
    "duration": 2.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_21563905.mp3",
    "text": "Der sich aus der Beendigung dieser Ausnahmeregelung ergebende Nutzen ist nicht erwiesen.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27703547.mp3",
    "text": "Steindl wohnt in Purbach am See.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27703549.mp3",
    "text": "Ihre Heimat ist Pal\u00e4stina.",
    "duration": 4.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27703551.mp3",
    "text": "Nach Ihrem Ausscheiden r\u00fcckte Marion Petri in den Landtag nach.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18310150.mp3",
    "text": "Bridgetown ist die Hauptstadt von Barbados.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18310151.mp3",
    "text": "Islamabad ist die Hauptstadt von Pakistan.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18310153.mp3",
    "text": "Barcelona ist die zweitgr\u00f6\u00dfte Stadt Spaniens.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588568.mp3",
    "text": "T\u00e4tigkeitsfelder sind unter anderem die Bereiche Soziales, Jugend, Umwelt und Kultur.",
    "duration": 9.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588570.mp3",
    "text": "Er war der Gro\u00dfonkel des Missionars und Naturforschers Ignaz Pfefferkorn.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588571.mp3",
    "text": "Sie ist Teil der historischen Landschaft Le\u00f3n, welche den westlichen Teil von Kastilien-Le\u00f3n einnimmt.",
    "duration": 9.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19770539.mp3",
    "text": "Das Eis verhindert ein korrektes Arbeiten des Vergasers.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19770540.mp3",
    "text": "Zu dieser Zeit lernte er auch das Banjo zu spielen.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19770541.mp3",
    "text": "Sp\u00e4ter war es ein Teil der Franz\u00f6sischen Republik und dann des Kaiserreiches Frankreich.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23380391.mp3",
    "text": "Das ist vor allem angesichts der erhaltenen Unterst\u00fctzung im Laufe der Krise wichtig.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23380392.mp3",
    "text": "Auch tritt das Gremium einschl\u00e4gigen Aussch\u00fcssen bei.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23380393.mp3",
    "text": "Wie wir alle wissen, wurde der Verlauf unserer Geschichte von der Energie bestimmt.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23692150.mp3",
    "text": "Leadville wurde der neue Verwaltungssitz.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23692151.mp3",
    "text": "Im Innenraum sind Altar, Kanzel und Orgel axial \u00fcbereinander angeordnet.",
    "duration": 10.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23692156.mp3",
    "text": "Sie sind im Frieden meist nicht milit\u00e4risch besetzt, sondern mit zivilen Besatzungen bemannt.",
    "duration": 9.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23692159.mp3",
    "text": "Auch gibt es zahlreiche Mischformen wie das Semi-Stagione-System oder die Koproduktion mit anderen Theatern.",
    "duration": 9.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588755.mp3",
    "text": "Die Benutzung durch Fahrzeuge erfolgt jedoch ausdr\u00fccklich auf eigene Gefahr.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588756.mp3",
    "text": "Dieses Integral l\u00e4sst sich nun mit einer weiteren Integration durch Substitution berechnen.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588757.mp3",
    "text": "Sie leben weit verbreitet in Afrika s\u00fcdlich der Sahara und im Gebiet des Nils.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588758.mp3",
    "text": "Des Weiteren operativ t\u00e4tig sind Tochterunternehmen mit unterschiedlichen Schwerpunkten und Aufgaben.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19588759.mp3",
    "text": "Der Film wurde in North Carolina und in England gedreht.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20461155.mp3",
    "text": "Die Fl\u00fcgel waren aschgrau.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20461156.mp3",
    "text": "Die Familie Merklin \u00fcbernahm damit die Dorfherrschaft in Scheuerfeld.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20461157.mp3",
    "text": "Alternativ kann man es auch durch einen Apostroph ersetzen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20461158.mp3",
    "text": "Sein Grab befindet sich in der Kirche \"San Domenico\" von Palermo.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20470451.mp3",
    "text": "Der Hafen und Ort war jedoch kurz vorher von der Bev\u00f6lkerung aufgegeben worden.",
    "duration": 6.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20470452.mp3",
    "text": "Nach dem Tod ihres zweiten Mannes lebte sie sehr zur\u00fcckgezogen in England.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974260.mp3",
    "text": "Als Reichsamt gilt au\u00dferdem das Amt des Burggrafen von N\u00fcrnberg.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974261.mp3",
    "text": "Vermutlich werden die Boote an L\u00e4nder wie Libyen oder Iran verschoben.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974262.mp3",
    "text": "Da die Inflation gerade ihren Anfang nahm, wurde dies kaum als angemessene Kompensation angesehen.",
    "duration": 10.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974264.mp3",
    "text": "Mit ihm teilte er auch seine Leidenschaft f\u00fcr Jagd und Fischerei.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974350.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend dieser Zeit war er unter anderem Vorsitzender des \"Committee of Claims\".",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974351.mp3",
    "text": "Bei sehr klarem Wetter ist die Sicht bis zum s\u00fcdlichen Bayerischen Wald m\u00f6glich.",
    "duration": 8.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974352.mp3",
    "text": "Ob es sich dabei jeweils um dieselbe Person handelt, ist unklar.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19974354.mp3",
    "text": "Geburtstags seines Vaters eine Expedition mit der \"Calypso\".",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948142.mp3",
    "text": "Der Rat hat seinerseits den Wunsch ge\u00e4u\u00dfert, Naturkatastrophen den Vorrang einzur\u00e4umen.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948179.mp3",
    "text": "Chaka Chaka erwarb an der University of South Africa Diplome in Erwachsenenbildung und Verwaltungswissenschaft.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948196.mp3",
    "text": "Die Bl\u00fctenh\u00fclle ist f\u00fcnfz\u00e4hlig und haltbar.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948312.mp3",
    "text": "Die Vervollst\u00e4ndigung bzgl.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948315.mp3",
    "text": "Am Ende des Tales beginnt der Aufstieg.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948496.mp3",
    "text": "Das m\u00fcssen wir zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt machen.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948508.mp3",
    "text": "Heute ist er einer der bekanntesten Vertreter der Computermusik.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_26948783.mp3",
    "text": "Die bisherigen Stadtgemeinden Bartenstein, Domnau, Friedland und Schippenbeil f\u00fchrten jetzt die Bezeichnung \"Stadt\".",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540413.mp3",
    "text": "Die Burg wurde abgebrochen.",
    "duration": 4.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540415.mp3",
    "text": "Deshalb entschloss man sich zu erhaltenden Ma\u00dfnahmen des Geb\u00e4udes.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540416.mp3",
    "text": "Soundeffekte sind somit neben dem Dialog und der Filmmusik ein wichtiges k\u00fcnstlerisches Ausdrucksmittel.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540417.mp3",
    "text": "Nach seiner Ern\u00e4hrungsumstellung gr\u00fcndete Konz den Bund f\u00fcr Gesundheit.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540418.mp3",
    "text": "Leitender Oberarzt er war.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540419.mp3",
    "text": "Jetzt wird die Nadel wieder ge\u00f6ffnet und nach oben gesto\u00dfen, ausgetrieben.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540420.mp3",
    "text": "Die Bedingungen f\u00fcr die Mitarbeiter und f\u00fcr die Fahrg\u00e4ste verbesserten sich anschlie\u00dfend.",
    "duration": 8.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540421.mp3",
    "text": "Der heutige Begriff der fast gleichm\u00e4\u00dfigen Konvergenz war noch nicht in Verwendung.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_20540422.mp3",
    "text": "Vorg\u00e4nger war Erhard M\u00fcller.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732803.mp3",
    "text": "Sie begaben sich zun\u00e4chst nach Spanien und Portugal.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732804.mp3",
    "text": "Sie wurde vom einheimischen Architekten Ernst Balmer erbaut.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732806.mp3",
    "text": "Meine zweite Anmerkung betrifft die Nachbarschaftspolitik.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732807.mp3",
    "text": "Waren sie vorbereitet oder nicht?",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732808.mp3",
    "text": "Der K\u00fcnstler war verheiratet und hatte zwei Kinder.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732843.mp3",
    "text": "Viele ihrer B\u00fccher wurden auch in mehreren Sprachen ver\u00f6ffentlicht.",
    "duration": 6.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732844.mp3",
    "text": "Vor Beginn des ersten Spiels zieht jeder Spieler eine Karte.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732845.mp3",
    "text": "Dies war damals eine h\u00f6chst umstrittene Entscheidung.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732846.mp3",
    "text": "Mit der sogenannten Mie-Streuung ist noch heute sein Name verbunden.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24732847.mp3",
    "text": "Sieben weitere bem\u00fchen sich um die Aufnahme ins Register.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25167988.mp3",
    "text": "Seine Leistungen im Gewichtheben steigerte er kontinuierlich.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25167989.mp3",
    "text": "Bologneser Flaschen funktionieren ebenfalls nach diesem Prinzip.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25167990.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend studierte er an der Hochschule f\u00fcr Graphik und Buchkunst in Leipzig.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25167991.mp3",
    "text": "Das Schloss ist sehenswert.",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25167992.mp3",
    "text": "Die Herstellung von technischen Textilien wurde zu einem immer bedeutenderen Teil der Textilindustrie.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25168028.mp3",
    "text": "Jetzt ist ein neuer Ansatz in dieser Angelegenheit notwendig.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25168029.mp3",
    "text": "Es ergeben sich aber auch politische Gesichtspunkte, auf deren Bedeutung ich kurz eingehen will.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25168030.mp3",
    "text": "Beim erneuten Aufstieg st\u00fcrzte er zu Tode.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25168031.mp3",
    "text": "Sie entstand \u00e4hnlich wie die Sorte Aramon Gris als Mutation aus der Sorte Aramon.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_25168032.mp3",
    "text": "Auch siedeln sich dort immer mehr biomedizinische Forschungsinstitute an.",
    "duration": 7.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467700.mp3",
    "text": "Die Spanische Grippe ist angesprochen worden, aber wir sind jetzt viel besser vorbereitet.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467701.mp3",
    "text": "Ferner ist das Verbinden unterschiedlicher Metalle m\u00f6glich.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467702.mp3",
    "text": "Auch er w\u00e4re gern ein solcher gewesen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467703.mp3",
    "text": "Danach wechselte sie mehrmals die Besitzer.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467704.mp3",
    "text": "Es kam daraufhin zu Protesten von Homosexuellen-Organisationen und einzelnen Parlamentsabgeordneten.",
    "duration": 9.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467705.mp3",
    "text": "Zudem arbeitete er aushilfsweise als Sportlicher Leiter beim Team Seven Stones.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467706.mp3",
    "text": "Er ist Teil der Xfce-Umgebung.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467707.mp3",
    "text": "Es gab mehrere Schwerverletzte.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467708.mp3",
    "text": "Entlang der Motorverkleidung war beidseitig ein Laufgang f\u00fcr den Rangierer angeordnet.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24467709.mp3",
    "text": "Auch k\u00f6nnen sie von den Unternehmen kaum manipuliert werden.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27075694.mp3",
    "text": "Ein einzelner solcher dekorativer Bogen wird Blendbogen genannt.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27075695.mp3",
    "text": "Exon setzte sich erfolglos f\u00fcr eine Zensur des Internets ein.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27075696.mp3",
    "text": "Die Spalten werden durch Leerzeichen oder Tabulatorzeichen getrennt.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27075697.mp3",
    "text": "Zur jetzigen Einwohnerzahl geh\u00f6ren Personen, die ihren zweiten Wohnsitz in Troisdorf haben.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27075699.mp3",
    "text": "Er hat als Haustier einen Golden Retriever namens \u201eHobbes\u201c.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341089.mp3",
    "text": "Dies ist etwas Unbekanntes, was wir tats\u00e4chlich entdeckt haben.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341090.mp3",
    "text": "Wir k\u00f6nnen nur dann beruhigt sein, wenn diese \u00dcbergriffe Konsequenzen nach sich ziehen.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341091.mp3",
    "text": "Das ist f\u00fcr mich selbstverst\u00e4ndlich.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341092.mp3",
    "text": "Seine Familie stammte aus dem Friaul.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341093.mp3",
    "text": "Die geplante Biographie wurde nie geschrieben, die Dokumente gingen nach seinem Tode verloren.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341205.mp3",
    "text": "Allerdings fehlt hier ein klar definierter Bezugspunkt.",
    "duration": 5.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341208.mp3",
    "text": "Darin wird auch f\u00fcr uns alle eine strategische Zielsetzung deutlich.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_27341209.mp3",
    "text": "Manchmal ist das absolut angebracht, aber manchmal macht es auch \u00fcberhaupt keinen Sinn.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130844.mp3",
    "text": "Nach drei Monaten beschloss er, sich auf den Bass zu konzentrieren.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130845.mp3",
    "text": "Amtsleiter ist Bernhard Unger.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130846.mp3",
    "text": "Danach reiste er durch Europa und kehrte nach China zur\u00fcck.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130847.mp3",
    "text": "Darauf verbreitete er seine Auffassungen \u00fcber pers\u00f6nliche Gespr\u00e4che, Pamphlete und kleine B\u00fccher.",
    "duration": 9.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130870.mp3",
    "text": "In den Abendstunden wurden ganze drei Programme von Sachsen Radio ausgestrahlt.",
    "duration": 8.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130873.mp3",
    "text": "Ges\u00e4ttigt froh und heiter, zog er dann wieder weiter\u201c.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130909.mp3",
    "text": "Die Kapsel wurde, wie vorgesehen, nicht von der Rakete getrennt.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130913.mp3",
    "text": "Nach l\u00e4ngerer Krankheit starb er dort und wurde in der M\u00fcnsterkirche beigesetzt.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130932.mp3",
    "text": "Zusammen bekommen sie drei Kinder, aber Linda lebt weiter in ihrer Welt.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130933.mp3",
    "text": "Lebensjahr spontan von selbst bessern.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130947.mp3",
    "text": "Roy schwankte zwischen einem Leben als K\u00fcnstler und seiner spirituellen Sehnsucht.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130960.mp3",
    "text": "Ein Landtagsausschuss besch\u00e4ftigte sich mit dem Dossier.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130961.mp3",
    "text": "Im Laufe der Zeit schlossen sich immer mehr Sportarten dem SuS Oberaden an.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19130963.mp3",
    "text": "Ohne die sch\u00fctzende Rolle der Familie besa\u00df die Frau keinen sicheren sozialen Status.",
    "duration": 9.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722420.mp3",
    "text": "Mit solchem Gesindel muss ich mich Gott sei Dank nicht abgeben.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722421.mp3",
    "text": "Seine Gleichnisse lassen sich so auslegen, dass er immer Recht beh\u00e4lt.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722424.mp3",
    "text": "F\u00fcr Fragen steht das Forum bereit.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722433.mp3",
    "text": "Fast einer ganzen Generation scheint jegliches Verst\u00e4ndnis von Privatsph\u00e4re zu fehlen.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722434.mp3",
    "text": "Unter uns ist ein Verr\u00e4ter.",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722435.mp3",
    "text": "Wieso, hat doch funktioniert, oder?",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722438.mp3",
    "text": "Wir suchen noch Freiwillige.",
    "duration": 4.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722439.mp3",
    "text": "Wovor hast du Angst?",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722449.mp3",
    "text": "Eine gewisse Fitness ist jedoch Voraussetzung, dass man mitgenommen wird.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722450.mp3",
    "text": "Was haben alle gegen Schnee und K\u00e4lte?",
    "duration": 4.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722455.mp3",
    "text": "Langt das?",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722459.mp3",
    "text": "Tut das not?",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722464.mp3",
    "text": "Geht das nicht schneller?",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18722472.mp3",
    "text": "Vermutlich ist das in keinem Land der Welt anders.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18215644.mp3",
    "text": "Siehst du Gef\u00fchle als Schw\u00e4che an?",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18215645.mp3",
    "text": "Jeder davon sitzt perfekt.",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18215646.mp3",
    "text": "Ich pl\u00e4diere auf Freispruch!",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216862.mp3",
    "text": "Er sch\u00fcttelt sich wie ein Hund, der gerade aus dem Wasser kommt.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216864.mp3",
    "text": "Die Rettungsgasse erm\u00f6glicht es Rettungskr\u00e4ften, schnell zum Einsatzort zu gelangen.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216865.mp3",
    "text": "Diese Woche ern\u00e4hre ich mich rein vegetarisch.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216866.mp3",
    "text": "Sein Verhalten tr\u00e4gt nicht gerade zur Deeskalation bei.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216907.mp3",
    "text": "Denn der Arbeitnehmer ist eigentlich derjenige, der Arbeit gibt.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216908.mp3",
    "text": "Der komplette Verzicht auf Fleisch ist vielen zu radikal, aber manchen nicht radikal genug.",
    "duration": 7.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216909.mp3",
    "text": "Ich habe schon viel von Ihnen geh\u00f6rt.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216910.mp3",
    "text": "Wenn du dich beeilst bekommst du noch den Zug um viertel nach f\u00fcnf nach M\u00fcnchen",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216927.mp3",
    "text": "Wer hat die Grillanz\u00fcnder?",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216928.mp3",
    "text": "Garagentor \u00f6ffnen!",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216929.mp3",
    "text": "Bis er eines Tages implodiert.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216948.mp3",
    "text": "Wo geht es zur Sparkasse?",
    "duration": 3.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216949.mp3",
    "text": "In manchen Stadtvierteln verlaufe ich mich jedes Mal.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18216951.mp3",
    "text": "Eine Klimaanlage war f\u00fcr Marco reiner Luxus.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708786.mp3",
    "text": "So l\u00e4uft das nicht.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708787.mp3",
    "text": "Mahlzeit!",
    "duration": 2.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708789.mp3",
    "text": "Vergiss deine Schoner nicht!",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708790.mp3",
    "text": "Der Winter hat den Norden fest im Griff.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708807.mp3",
    "text": "Dieses Bild als Hintergrund festlegen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708808.mp3",
    "text": "Am Ende macht sowieso jeder, was er will.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708810.mp3",
    "text": "H\u00e4tte ich auch gesagt.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18708812.mp3",
    "text": "Ich denke, also bin ich.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18724460.mp3",
    "text": "Bitte die Rechner nicht herunterfahren, weil sonst keine Updates installiert werden k\u00f6nnen!",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18724461.mp3",
    "text": "Was, du kennst Gronkh nicht?",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18724462.mp3",
    "text": "Dabei wurden mitnichten nur Schmuddelfilme verliehen.",
    "duration": 5.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18724463.mp3",
    "text": "Nicht schlecht f\u00fcr den Anfang.",
    "duration": 3.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18724464.mp3",
    "text": "Ach ja, das war's!",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18746041.mp3",
    "text": "Wo ein Wille, da ein Weg.",
    "duration": 3.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18746042.mp3",
    "text": "Im Notfall muss man sich halt irgendwas aus den Fingern saugen.",
    "duration": 5.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18746043.mp3",
    "text": "Na gut, ich komme mit.",
    "duration": 3.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18746044.mp3",
    "text": "Niemand wei\u00df, wie viel Lebenszeit ihm noch bleibt.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_18746045.mp3",
    "text": "Die Katze sitzt schon wieder am Tisch.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_19542915.mp3",
    "text": "Nagoya wird unter anderem von Lufthansa t\u00e4glich von Frankfurt am Main aus angeflogen.",
    "duration": 8.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743382.mp3",
    "text": "Von dort flie\u00dft er durch das Massai Mara-Wildreservat im S\u00fcdwesten Kenias.",
    "duration": 10.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743386.mp3",
    "text": "Mit ihr belastet ein Energieverbraucher die mit der Gemeinschaft geteilte Umwelt.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743387.mp3",
    "text": "Die Burg hatte fr\u00fcher zwei T\u00fcrme, von welchen nur der Nordturm erhalten ist.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743389.mp3",
    "text": "Ordnung\" eingestuft.",
    "duration": 3.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743390.mp3",
    "text": "Hierzu stellt sie einen prozessualen Rahmen dar.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743391.mp3",
    "text": "Vancouver benannte die Bucht Puget Sound nach ihm.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743408.mp3",
    "text": "Die Christine-Teusch-Anlage ist eine Stra\u00dfe im S\u00fcden des Ortsteils Rheing\u00f6nheim.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743409.mp3",
    "text": "Ihren endg\u00fcltigen Namen erhielt sie aufgrund der N\u00e4he zur Kapelle Saint-Michel.",
    "duration": 8.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743411.mp3",
    "text": "Die Nordhalbkugel war der Sonne zugewandt.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743412.mp3",
    "text": "Etwa f\u00fcnf Kilometer weiter \u00f6stlich dieses Gipfels liegt die Quelle des Flusses Tarn.",
    "duration": 10.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743413.mp3",
    "text": "Derzeit studiert sie in New York an der \"Tisch School of the Arts\" Musicaltheater.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743415.mp3",
    "text": "Im selben Jahr nahm er zum ersten Mal an der Tour de France teil.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743416.mp3",
    "text": "Sie haben jedoch das Recht, dies zu \u00fcberpr\u00fcfen und nat\u00fcrlich sich zu beschweren.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23743417.mp3",
    "text": "Vieira wuchs zun\u00e4chst im Senegal auf.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24606464.mp3",
    "text": "In der Schlacht an der Somme wurde er schwer verwundet, er verlor ein Kniegelenk.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24606465.mp3",
    "text": "Man bezeichnet damit die Menge, die keine Elemente enth\u00e4lt.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24606466.mp3",
    "text": "Aus diesen fr\u00fchesten Dokumenten sind jedoch nur wenige Namen \u00fcberliefert.",
    "duration": 8.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24606471.mp3",
    "text": "Lord Lovat wiederherstellte.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24911924.mp3",
    "text": "Dazu geh\u00f6rt auch die Aff\u00e4re um den siebenfachen Tour-Gewinner Lance Armstrong.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_24911925.mp3",
    "text": "Wir hatten ja bisher die Toolbox.",
    "duration": 4.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413569.mp3",
    "text": "Auch das G\u00f6ttliche komme entweder aus der Luft oder sei die Luft.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413571.mp3",
    "text": "Welche Auswirkungen wird die Reform haben?",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413573.mp3",
    "text": "Ich danke Ihnen herzlich f\u00fcr die Gelegenheit, heute hier sein zu d\u00fcrfen.",
    "duration": 7.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413574.mp3",
    "text": "Das haben wir bereits ausprobiert.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413575.mp3",
    "text": "Damit bestreiten wir nicht, dass ein Bedarf an schadensmindernden Ma\u00dfnahmen besteht.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413576.mp3",
    "text": "Zeigen Sie Ihre F\u00fchrungsst\u00e4rke.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413577.mp3",
    "text": "Bis dahin war lange umstritten gewesen, welche Natur das Licht hatte.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413579.mp3",
    "text": "Seine Schulausbildung erhielt er in Gr\u00fcnberg, Breslau, Freistadt und G\u00f6rlitz.",
    "duration": 9.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413585.mp3",
    "text": "Der Montezuma-Zwergflusskrebs ist ein Allesfresser.",
    "duration": 6.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413586.mp3",
    "text": "Als Student trat er dem T\u00fcbinger und Freiburger Wingolf bei.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413588.mp3",
    "text": "Kamal studierte am Robert-Schumann-Konservatorium in D\u00fcsseldorf.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413591.mp3",
    "text": "Georgien selbst sieht seine Zukunft in Europa, nicht zuletzt als Garantie seiner Sicherheit.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413592.mp3",
    "text": "Ptosis, Horner-Syndrom",
    "duration": 3.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413593.mp3",
    "text": "Sie war die Schwester von Margaret Stocks.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413599.mp3",
    "text": "S\u00fcdlich verl\u00e4uft die Bahnstrecke Weimar-Berlin.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413600.mp3",
    "text": "Etappe in Luz-Ardiden f\u00fcr sich und gewann das Gepunktete Trikot.",
    "duration": 8.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413602.mp3",
    "text": "Die j\u00fcdische Gemeinde hatte nie ein Gotteshaus in Liblar.",
    "duration": 7.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28413603.mp3",
    "text": "Das Programm wird f\u00fcr alle Mitgliedstaaten mit Ausnahme D\u00e4nemarks und f\u00fcr alle Bewerberl\u00e4nder gelten.",
    "duration": 9.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28446362.mp3",
    "text": "Gleichzeitig fand die Er\u00f6ffnung der sich anschlie\u00dfenden Umgehung von Oebisfelde in Sachsen-Anhalt statt.",
    "duration": 10.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28446367.mp3",
    "text": "Nachdem die N\u00fcrnberger Prozesse beendet waren, zog er nach Deutschland.",
    "duration": 10.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_28446421.mp3",
    "text": "Dort absolvieren auch die eigenen Nachwuchsmannschaften ihre Heimspiele.",
    "duration": 8.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386163.mp3",
    "text": "acht",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386164.mp3",
    "text": "f\u00fcnf",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386165.mp3",
    "text": "sechs",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386166.mp3",
    "text": "neun",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386167.mp3",
    "text": "eins",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386168.mp3",
    "text": "zwei",
    "duration": 1.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386169.mp3",
    "text": "Firefox",
    "duration": 1.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386170.mp3",
    "text": "sieben",
    "duration": 1.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386171.mp3",
    "text": "nein",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386172.mp3",
    "text": null,
    "duration": 1.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386173.mp3",
    "text": "drei",
    "duration": 1.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386174.mp3",
    "text": "ja",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386175.mp3",
    "text": "vier",
    "duration": 1.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386176.mp3",
    "text": "Meist bl\u00fcht sie hier nur an besonnten Standorten.",
    "duration": 5.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386188.mp3",
    "text": "Welches Land versteckt sich hinter dieser Flagge?",
    "duration": 3.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386189.mp3",
    "text": "Dar\u00fcber sollten wir uns einig sein.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22386191.mp3",
    "text": "Der Name geht vermutlich auf eine alte Form f\u00fcr das Wort Lawine zur\u00fcck.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22528445.mp3",
    "text": "Ortega verbesserte mit der Zeit seine Technik und sein Auftreten.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22528446.mp3",
    "text": "Die Felsen-Fetthenne wird in G\u00e4rten, zuweilen auch auf Gr\u00e4bern angepflanzt.",
    "duration": 6.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22528447.mp3",
    "text": "Das hat drei Gr\u00fcnde.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22528448.mp3",
    "text": "Jesse Jackson zugegen.",
    "duration": 2.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_23646081.mp3",
    "text": "Metz\u201c erworben werden konnte.",
    "duration": 2.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178773.mp3",
    "text": "vier",
    "duration": 2.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178778.mp3",
    "text": "neun",
    "duration": 2.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178781.mp3",
    "text": null,
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178789.mp3",
    "text": "sieben",
    "duration": 2.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178790.mp3",
    "text": "ja",
    "duration": 2.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178791.mp3",
    "text": "f\u00fcnf",
    "duration": 1.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178839.mp3",
    "text": "zwei",
    "duration": 2.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178845.mp3",
    "text": "nein",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178848.mp3",
    "text": "Anschlie\u00dfend wendet sich der Lauf wieder nach Nordwesten.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178897.mp3",
    "text": "Die Benotung wird in der Regel der Gruppengr\u00f6\u00dfe angepasst.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178901.mp3",
    "text": "Der Satellit konnte in Asien, Afrika, Australien und Europa empfangen werden.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178904.mp3",
    "text": "Dieser Punkt wurde auch von mehreren anderen Rednern erw\u00e4hnt.",
    "duration": 5.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178909.mp3",
    "text": "Albano ist Sitz des katholischen, suburbikarischen Bistums Albano.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178912.mp3",
    "text": "Nach Gr\u00fcndung der Reichsbahn wurde die Maschine \u00fcbernommen.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178921.mp3",
    "text": "Firmen war von Beh\u00f6rden erlaubt worden, Wale f\u00fcr Lehrzwecke zu fangen.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178922.mp3",
    "text": "Heinrich Weber war Sohn des Historikers Georg Weber.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178923.mp3",
    "text": "Ja, es ist wichtig, eine multi level governance zu entwickeln.",
    "duration": 6.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178924.mp3",
    "text": "Es wird meist mit Makkaroni serviert.",
    "duration": 3.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178925.mp3",
    "text": "Winslet sei zu Recht mit dem Golden Globe ausgezeichnet.",
    "duration": 5.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178971.mp3",
    "text": "Insbesondere auf Berufungen beziehungsweise Stellenbesetzungen wurde massiv Einfluss ausge\u00fcbt.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178972.mp3",
    "text": "Auf Grund seiner starken Position in L\u00fcttich blieb diese aber folgenlos.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178973.mp3",
    "text": "Zwei weitere M\u00e4nner aus der Vierergruppe schlugen den Obdachlosen und traten ihm ins Gesicht.",
    "duration": 7.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178974.mp3",
    "text": "W\u00e4hrend seiner Amtszeit nahm Washington zahlreiche \u00c4nderungen an seinem Kabinett vor.",
    "duration": 6.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22178975.mp3",
    "text": "Unter der kommunistischen Regierung wurde er verfolgt und erneut inhaftiert.",
    "duration": 6.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546348.mp3",
    "text": "acht",
    "duration": 2.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546349.mp3",
    "text": null,
    "duration": 1.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546350.mp3",
    "text": "drei",
    "duration": 1.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546351.mp3",
    "text": "sechs",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546352.mp3",
    "text": "eins",
    "duration": 1.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546353.mp3",
    "text": "Firefox",
    "duration": 2.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546354.mp3",
    "text": "neun",
    "duration": 2.2
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546355.mp3",
    "text": "sieben",
    "duration": 2.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546356.mp3",
    "text": "vier",
    "duration": 1.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546357.mp3",
    "text": "f\u00fcnf",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546358.mp3",
    "text": "ja",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546359.mp3",
    "text": "nein",
    "duration": 1.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546360.mp3",
    "text": "zwei",
    "duration": 2.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546361.mp3",
    "text": "Stipe Erceg ist verheiratet, Vater zweier Kinder und lebt in Berlin.",
    "duration": 7.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546362.mp3",
    "text": "Das konnte nicht bewiesen werden.",
    "duration": 3.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546364.mp3",
    "text": "Von ihm unbemerkt wird Decker, der zuvor in Midian den Tod fand, wiedererweckt.",
    "duration": 9.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546365.mp3",
    "text": "Sein Gebiet liegt heute im Landkreis Oberhavel in Brandenburg.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546366.mp3",
    "text": "Hauptwettbewerb der Spielfilme.",
    "duration": 4.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546367.mp3",
    "text": "Ich m\u00f6chte mich insbesondere bei Kommissar Piebalgs bedanken.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546368.mp3",
    "text": "Wir brauchen eine rasche und gemeinsame Antwort.",
    "duration": 4.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546369.mp3",
    "text": "Ich werde jetzt in der Zeit der Erkl\u00e4rungen zu den Abstimmungen das Wesentliche zusammenfassen.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546370.mp3",
    "text": "Das Schiff z\u00e4hlt zur \"Voyager\"-Klasse und hat vier Schwesterschiffe.",
    "duration": 7.4
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546371.mp3",
    "text": "Am letzten Spieltag kam er zu seinem f\u00fcnften Saisontreffer.",
    "duration": 5.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546372.mp3",
    "text": "Das werden wir im letzten Teil des Jahres tun.",
    "duration": 4.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546373.mp3",
    "text": "Das Album pr\u00e4sentiert einen rauen Bluesrock.",
    "duration": 6.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546374.mp3",
    "text": "Dieser Wert ist nicht allgemein festgelegt.",
    "duration": 5.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546375.mp3",
    "text": "Durch eine Kette wird er an seiner Stelle gehalten.",
    "duration": 5.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546376.mp3",
    "text": "Er war in Bremen Senator.",
    "duration": 3.8
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546377.mp3",
    "text": "Zu nennen sind hier die Sendungen \u201eDer Club\u201c und \u201eClub Extra\u201c.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546379.mp3",
    "text": "Steele-Perkins unterrichtet Trompete und ist als Dozent in zahlreichen Meisterkursen t\u00e4tig.",
    "duration": 9.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546380.mp3",
    "text": "Wir wollen die Umwelt f\u00f6rdern.",
    "duration": 4.3
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546381.mp3",
    "text": "Secretary ist Elisa Edwards, Universit\u00e4tsassistentin am Institut f\u00fcr Amerikanistik an der Universit\u00e4t Graz.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546382.mp3",
    "text": "Eine Geschichte \u00fcber Doppelmoral, Konditionierung und die Macht des freien Denkens.",
    "duration": 7.7
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546383.mp3",
    "text": "Marlena Shaw schrieb einen Text zu dem Instrumentalst\u00fcck.",
    "duration": 5.9
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546385.mp3",
    "text": "Dieses gelang nur mit der Hilfe und der Unterst\u00fctzung anderer St\u00e4dte.",
    "duration": 6.1
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546387.mp3",
    "text": "Der Sage zufolge verweigerte Zeus den Sterblichen den Besitz des Feuers.",
    "duration": 7.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546390.mp3",
    "text": "Erstens sollten sie sicherstellen, dass alle zuckerproduzierenden Regionen gleichbehandelt werden.",
    "duration": 8.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546391.mp3",
    "text": "Allgemein bekannt sind die irreversiblen Sch\u00e4den, die es im Gehirn der Konsumenten bewirkt.",
    "duration": 8.6
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546392.mp3",
    "text": "Als der erste Ehemann verstarb, zog Bertha ebenfalls nach London.",
    "duration": 7.0
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546393.mp3",
    "text": "Erhalten blieb vorerst die Kircht\u00fcrme und die Umfassungsmauer.",
    "duration": 6.5
  },
  {
    "audio_filepath": "{root}/cv-corpus-10.0-2022-07-04/de/clips/common_voice_de_22546394.mp3",
    "text": "Der Fokus liegt vor allem auf Marketing- und Vertriebsaktivit\u00e4ten.",
    "duration": 6.4
  }
]
